{"text": "En tredjedel ungef\u00e4r i Europa, men st\u00f6rre andel d\u00f6da i Europa, vilket kan speglas av den \u00e5ldrande befolknigen. V\u00e4rldsl\u00e4get \u00e4r ganska of\u00f6r\u00e4ndrat, det r\u00f6r sig som tidigare, att europas l\u00e4nder stannar av, medan annan utveckling i \u00f6vriga v\u00e4rlden, USA, Indien, Ryssland, Singapore med m\u00e5nga migranter har  mycket. Nya zeeland har f\u00f6r tillf\u00e4llet inte s\u00e5 mycket fall. Sverige har n\u00e4stan 24 000 fall, med ungef\u00e4r samma kurva som f\u00f6rut. Vi har skillnader mellan veckor och helger, med rapporterade fall.\n--- TRADUCTION ---\nEnviron un tiers en Europe, mais plus de d\u00e9c\u00e8s en Europe, ce qui peut se refl\u00e9ter dans le vieillissement de la population. La situation mondiale est relativement inchang\u00e9e, comme auparavant, les pays europ\u00e9ens stagnent, tandis que d'autres d\u00e9veloppements dans le reste du monde, aux \u00c9tats-Unis, en Inde, en Russie, \u00e0 Singapour, avec de nombreux migrants, sont tr\u00e8s importants. La Nouvelle-Z\u00e9lande ne compte pas autant de cas pour le moment. La Su\u00e8de compte pr\u00e8s de 24 000 cas, avec \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame courbe qu'auparavant. Il existe des diff\u00e9rences entre les semaines et les week-ends, en ce qui concerne les cas signal\u00e9s.", "labels": []}
{"text": "MSB, Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap , arbetar f\u00f6r att samh\u00e4llet ska klara pandemin och konsekvenserna. Det ska finnas uth\u00e5llighet och beredskap f\u00f6r att l\u00e4get kan f\u00f6rv\u00e4rras eller f\u00e5r konsekvenser. Vi samarbetar med Kantar Sifo, som st\u00e4llt fr\u00e5gor om m\u00e4nniskors uppfattningar och beteende under pandemin, sedan 21 mars.\n--- TRADUCTION ---\nL'Agence su\u00e9doise pour les situations d'urgence civile (MSB) s'efforce d'aider la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 faire face \u00e0 la pand\u00e9mie et \u00e0 ses cons\u00e9quences. La r\u00e9silience et la pr\u00e9paration sont indispensables pour que la situation s'aggrave ou ait des cons\u00e9quences. Nous collaborons avec Kantar Sifo qui, depuis le 21 mars, pose des questions sur les perceptions et les comportements de la population face \u00e0 la pand\u00e9mie.", "labels": []}
{"text": "Idag understiger vi 400. Det \u00e4r 397 kritiskt sjuka patienter som v\u00e5rdas p\u00e5 IVA-avdelningar i landet, med anledning av covid-19. Det \u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen sen vecka 14 och vecka 14 har vi pratat om m\u00e5nga g\u00e5nger - det \u00e4r veckan vi fick in flest beg\u00e4ran om st\u00f6d. Johanna redovisade att det var i b\u00f6rjan av april vi s\u00e5g behov av mest transport\u2060behov och s\u00e5. Det \u00e4r en minskning p\u00e5 n\u00e4stan 20 % sedan f\u00f6rra fredagen, och 30 % sedan vecka 17, d\u00e5 vi hade 660 sjuka patienter - och det var ungef\u00e4r en och samma dag vi hade den h\u00f6gsta toppen.\n--- TRADUCTION ---\nAujourd'hui, nous sommes en dessous de 400. C'est la premi\u00e8re fois depuis la semaine 14 - et nous avons parl\u00e9 de la semaine 14 \u00e0 de nombreuses reprises - que nous recevons le plus de demandes de soutien. Johanna a indiqu\u00e9 que c'est au d\u00e9but du mois d'avril que nous avons constat\u00e9 le plus grand nombre de besoins en mati\u00e8re de transport, etc. Il s'agit d'une r\u00e9duction de pr\u00e8s de 20 % depuis vendredi dernier, et de 30 % depuis la semaine 17, o\u00f9 nous avions 660 patients malades - et c'est \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame jour que nous avons eu le pic le plus \u00e9lev\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Gymnasieskolorna har vi inte utv\u00e4rderat, men det kanske inte varit n\u00f6dv\u00e4ndigt att g\u00f6ra som vi gjort. Det \u00e4r s\u00e5 man m\u00e5ste t\u00e4nka, ur min syn\u2060punkt, att man kontinuerligt funderar p\u00e5 vad som blivit r\u00e4tt och mindre r\u00e4tt. -Aftonbladet, om man ser i backspegeln, hur ser du p\u00e5 hur Folkh\u00e4lsomyndigheten sett p\u00e5 den asymtomatiska smittan? -Vi st\u00e5r kvar, det finns asymtomatisk smitta, men hur stor den \u00e4r \u00e4r oklart, det \u00e4r sv\u00e5rt att m\u00e4ta, speciellt n\u00e4r gr\u00e4nsen mellan symtom och asymtomatisk \u00e4r s\u00e5 h\u00e5rfin. Vi har h\u00f6jd f\u00f6r det, i de regelverk vi satt upp.\n--- TRADUCTION ---\nNous n'avons pas \u00e9valu\u00e9 les \u00e9coles secondaires sup\u00e9rieures, mais il n'\u00e9tait peut-\u00eatre pas n\u00e9cessaire de faire ce que nous avons fait. C'est ainsi qu'il faut penser, de mon point de vue, \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 juste et \u00e0 ce qui l'a \u00e9t\u00e9 moins. Aftonbladet, si vous regardez dans le r\u00e9troviseur, comment voyez-vous la fa\u00e7on dont l'Agence de sant\u00e9 publique de Su\u00e8de a consid\u00e9r\u00e9 l'infection asymptomatique ? -Nous sommes toujours l\u00e0, il y a des infections asymptomatiques, mais leur ampleur n'est pas claire, elle est difficile \u00e0 mesurer, surtout lorsque la fronti\u00e8re entre les sympt\u00f4mes et les asymptomatiques est si t\u00e9nue. Nous en tenons compte dans les r\u00e8glements que nous avons mis en place.", "labels": []}
{"text": "Fr\u00e5gor.  SVT RApport.  -Hej fr\u00e5n SVT. Jag undrar, Astra-Zenecas vaccin, vad f\u00e5r det f\u00f6r konsekvenser? F\u00e5r man prioritera om eller \u00e4ndra ordningen?  -Ja, vi h\u00e5ller p\u00e5 att se \u00f6ver prioriteringsordningen och kommer senare i veckan med uppdaterad information om det, det inklar det vi kallar fas 3 ocks\u00e5. Tanken \u00e4r att vi ska anv\u00e4nda det vaccin vi har s\u00e5 effektivt som m\u00f6jligt, vi hoppas det ska vara en hj\u00e4lp till det ocks\u00e5. Mer detaljer senare i veckan.\n--- TRADUCTION ---\nQuestions.  SVT RApport - Bonjour de la part de SVT. Je me demande quelles sont les cons\u00e9quences du vaccin d'Astra-Zeneca. Pouvez-vous red\u00e9finir les priorit\u00e9s ou modifier l'ordre ?  -Oui, nous sommes en train de revoir l'ordre de priorit\u00e9 et nous fournirons dans le courant de la semaine des informations actualis\u00e9es \u00e0 ce sujet, y compris ce que nous appelons la phase 3. L'id\u00e9e est d'utiliser les vaccins dont nous disposons de la mani\u00e8re la plus efficace possible, et nous esp\u00e9rons que cela y contribuera \u00e9galement. Plus de d\u00e9tails dans le courant de la semaine.", "labels": []}
{"text": "-Nej, vi f\u00e5r se hur det blir i sommar , men vi f\u00f6rs\u00f6ker att undvika att g\u00e5 in p\u00e5 varenda specifika omr\u00e5de. Vi h\u00e5ller oss g\u00e4rna p\u00e5 \u00f6vergripande niv\u00e5. Men \u00f6verhuvudtaget ser vi positivt p\u00e5 att barn\u2060aktivitet i s\u00e5 stor utstr\u00e4ckning som m\u00f6jligt kan forts\u00e4tta ta plats, inte minst under sommaren. -Vi hinner bara med n\u00e5gra snabba fr\u00e5gor till, d\u00e5 Anders, Taha och Thomas beh\u00f6ver f\u00f6rsvinna snart.\n--- TRADUCTION ---\n-Non, nous verrons ce qui se passera cet \u00e9t\u00e9, mais nous essayons d'\u00e9viter d'aborder tous les domaines sp\u00e9cifiques. Nous pr\u00e9f\u00e9rons rester \u00e0 un niveau g\u00e9n\u00e9ral. Mais d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, nous sommes favorables \u00e0 ce que les activit\u00e9s pour enfants continuent \u00e0 avoir lieu autant que possible, en particulier pendant l'\u00e9t\u00e9. Nous n'avons plus le temps que pour quelques questions rapides, car Anders, Taha et Thomas doivent bient\u00f4t partir.", "labels": []}
{"text": "Tv\u00e5 fr\u00e5gor, det f\u00f6rsta: N\u00e4r ni tog fram de nya nationella allm\u00e4nna r\u00e5den, vad blir st\u00f6rsta utmaningen f\u00f6r att f\u00f6lja dem? F\u00f6r det andra, hur kan de lokala allm\u00e4nna restriktionerna sk\u00e4rpas, konkret?  -Ja, man f\u00e5r t\u00e4nka till. Personligt ansvar har funnits hela tiden, men nu g\u00e4ller f\u00f6r alla att t\u00e4nkja efter sj\u00e4lva och p\u00e5 riskgrupp, att man t\u00e4nker p\u00e5 s\u00e4kert resande sj\u00e4lv, att inte jobba p\u00e5 arbetsplatsen om man inte m\u00e5ste, och inte handla hela familjen, utan effektivt, s\u00e5 vi l\u00e4gger stort ansvar p\u00e5 individen att dra sitt str\u00e5 till stacken och f\u00f6rhindra smittspridningen. Allm\u00e4nna r\u00e5d lokalt hade du fr\u00e5ga om, d\u00e4r \u00f6ppnar vi upp f\u00f6r en str\u00e4ngare reseavr\u00e5dan idag, till exempel.\n--- TRADUCTION ---\nDeux questions, tout d'abord : lorsque vous aurez \u00e9labor\u00e9 les nouvelles orientations g\u00e9n\u00e9rales nationales, quel sera le principal d\u00e9fi \u00e0 relever pour s'y conformer ? Deuxi\u00e8mement, comment les restrictions g\u00e9n\u00e9rales locales peuvent-elles \u00eatre renforc\u00e9es en termes concrets ?  -Oui, il faut y penser. La responsabilit\u00e9 personnelle a toujours exist\u00e9, mais aujourd'hui, chacun doit penser \u00e0 lui-m\u00eame et \u00e0 son groupe \u00e0 risque, penser \u00e0 voyager en toute s\u00e9curit\u00e9, ne pas travailler sur le lieu de travail \u00e0 moins d'y \u00eatre oblig\u00e9, et ne pas faire les courses pour toute la famille, mais de mani\u00e8re efficace. Les conseils g\u00e9n\u00e9raux que vous avez demand\u00e9s localement, o\u00f9 nous nous ouvrons \u00e0 des conseils de voyage plus stricts aujourd'hui, par exemple.", "labels": []}
{"text": "P\u00e5 intensivv\u00e5rd- avdelningen? -Jag kan inte uttala mig om de \u00e4r extra utsatta i intensivv\u00e5rd. D\u00e4remot vet jag att vi f\u00f6rs\u00f6ker att n\u00e5 ut med den informationen som vi tar fram, framf\u00f6rallt om vi v\u00e4nder oss till boenden eller andra kategorier av boenden, om vi v\u00e4nder oss till olika riskgrupper, inte bara f\u00f6r covid-19, s\u00e5 \u00e4r vi tillg\u00e4ngliga p\u00e5 olika spr\u00e5k, jag vet inte om Thomas Linden har ytterligare till\u00e4gg d\u00e4r? -V\u00e5rdgivaren har ansvar f\u00f6r att tillse att alla kan kommunicera utifr\u00e5n egna f\u00f6ruts\u00e4ttningar, g\u00e4ller \u00e4ven de med h\u00f6rselneds\u00e4ttning. -Fr\u00e5n Tt - du visade en presentation om uteserveringar.\n--- TRADUCTION ---\nDans l'unit\u00e9 de soins intensifs ? -Je ne peux pas dire s'ils sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables aux soins intensifs. Cependant, je sais que nous essayons de les atteindre avec les informations que nous produisons, en particulier si nous nous tournons vers les foyers ou d'autres cat\u00e9gories de foyers, si nous nous tournons vers diff\u00e9rents groupes \u00e0 risque, et pas seulement pour le covid-19, nous sommes disponibles dans diff\u00e9rentes langues, je ne sais pas si Thomas Linden a d'autres ajouts \u00e0 ce sujet ? -Le prestataire de soins est charg\u00e9 de veiller \u00e0 ce que chacun puisse communiquer en fonction de ses propres conditions, y compris les personnes souffrant de troubles de l'audition - De Tt - vous avez montr\u00e9 une pr\u00e9sentation sur les si\u00e8ges ext\u00e9rieurs.", "labels": []}
{"text": "Och, som sagt, F\u00f6r att fixa detta m\u00e5ste vi st\u00e4lla upp i de grundl\u00e4ggande \u00e5tg\u00e4rder vi pratar om, f\u00f6r att inte belasta sjukv\u00e5rden: Stanna hemma om du \u00e4r sjuk, det \u00e4r grundbulten. Skydda de som \u00e4r 70+, som fungerar i vissa delar, men inte \u00f6verallt. T\u00e4nk p\u00e5 hygien\u2060aspekterna och minska sociala kontakter s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt, och inte resa mer \u00e4n n\u00f6dv\u00e4ndigt.\n--- TRADUCTION ---\nEt, comme je l'ai dit, pour y rem\u00e9dier, nous devons mettre en place les mesures de base dont nous parlons, afin de ne pas alourdir le fardeau des services de sant\u00e9 : restez \u00e0 la maison si vous \u00eates malade, c'est l'essentiel. Prot\u00e9ger les personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 70 ans, ce qui fonctionne dans certaines r\u00e9gions, mais pas partout. Tenir compte des aspects hygi\u00e9niques et r\u00e9duire autant que possible les contacts sociaux, et ne pas voyager plus que n\u00e9cessaire.", "labels": []}
{"text": "Den nationella samordningen, vi tryckt p\u00e5 l\u00e4nge - \u00e4ven om IVA-belastningen nationellt ser ut att vara plan denna vecka, \u00e4r det en stor diskrepans i landets olika regioner. Det finns nu en nationell koordineringsgrupp, operativ fr\u00e5n idag - och utg\u00e5r fr\u00e5n de sex sjukv\u00e5rds\u2060regionerna, inte att blanda ihop med de 21 regionerna - som omh\u00e4ndertar och samordnar v\u00e5rden i den sjukv\u00e5rds\u2060regionen. -Hej.  MSB. V\u00e5rt arbete forts\u00e4tter, men vi har inget speciellt nytt att ber\u00e4tta idag. Jag finns tillg\u00e4nglig f\u00f6r fr\u00e5gor, om s\u00e5na finns. Framf\u00f6rallt fr\u00e5gor som inte \u00e4r under Folkh\u00e4lsomyndighetens eller Socialstyrelsens ansvar.\n--- TRADUCTION ---\nNous insistons depuis longtemps sur la coordination nationale - m\u00eame si la charge des unit\u00e9s de soins intensifs semble stagner au niveau national cette semaine, il y a de grandes diff\u00e9rences entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays. Il existe d\u00e9sormais un groupe de coordination nationale, op\u00e9rationnel \u00e0 partir d'aujourd'hui - et bas\u00e9 sur les six r\u00e9gions de soins de sant\u00e9, \u00e0 ne pas confondre avec les 21 r\u00e9gions - qui prend en charge et coordonne les soins dans cette r\u00e9gion de soins de sant\u00e9.  MSB. Notre travail se poursuit, mais nous n'avons rien de particuli\u00e8rement nouveau \u00e0 vous annoncer aujourd'hui. Je suis \u00e0 votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions, s'il y en a. En particulier les questions qui ne rel\u00e8vent pas de la responsabilit\u00e9 de l'Agence de sant\u00e9 publique ou du Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre.", "labels": []}
{"text": "71 fall i Sverige, det finns fall i flertalet regioner i Sverige, 11 s\u00e5 l\u00e5ngt. M\u00f6jligen fler, vi testar inte alla fall. Vi ser mer omfattande smittspridning i tv\u00e5 regioner d\u00e4r man f\u00f6ljer det noga, V\u00e4rmland och Blekinge. Globalt har man bed\u00f6mt att det \u00e4r framf\u00f6rallt Storbritannien som gjort en hel del unders\u00f6kningar av den varianten - man har import fr\u00e5n Indien och ganska stor spridning i Storbritannien. Det \u00e4r den dominerandet varianten d\u00e4r nu.\n--- TRADUCTION ---\n71 cas en Su\u00e8de, il y a des cas dans la plupart des r\u00e9gions de Su\u00e8de, 11 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Il est possible qu'il y en ait davantage, car nous ne testons pas tous les cas. La propagation de l'infection est plus importante dans deux r\u00e9gions qui font l'objet d'une surveillance \u00e9troite, le V\u00e4rmland et le Blekinge. Au niveau mondial, il a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 que c'est principalement le Royaume-Uni qui a men\u00e9 beaucoup d'investigations sur cette variante - il y a des importations en provenance de l'Inde et une propagation assez importante au Royaume-Uni. Il s'agit de la variante dominante dans ce pays.", "labels": []}
{"text": "Den fr\u00e5gan har vi t\u00e4ckt, att vi kan tala om n\u00e4r vi har en omfattande RS-spridning. -Du har f\u00e5tt fr\u00e5gor om KVA :s rekommendationer. De s\u00e4ger att \"vid \u00f6kad smittspridning borde det vara vaccinering av 12-15-\u00e5ringar, och en tredjedos\" men du avvaktar. Hur h\u00f6g smittspridning ska det vara f\u00f6r att det ska bli intresse \u00e4ven f\u00f6r Folkh\u00e4lsomyndigheten? -12-15-\u00e5ringar kommer inte g\u00f6ra n\u00e5gon stor skillnad.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons abord\u00e9 cette question, et nous pourrons en parler en cas de propagation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du SR - Vous avez \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e sur les recommandations de la KVA. Elles disent qu'\"en cas de transmission accrue, il faudrait vacciner les jeunes de 12 \u00e0 15 ans et leur administrer une troisi\u00e8me dose\", mais vous attendez. Quelle doit \u00eatre l'ampleur de la propagation de l'infection pour que l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique s'en pr\u00e9occupe ? 12-15 ans ne feront pas une grande diff\u00e9rence.", "labels": []}
{"text": "D\u00e4r kan vi se att vi har stort antal nya anm\u00e4lda fall. En liten uppg\u00e5ng mellan vecka 49-50. Fortsatt allvarligt i Sverige, och p\u00e5 nationell niv\u00e5 ser man ingen minskning utan snarare en \u00f6kning. Totalt 389439 antal anm\u00e4lda fall. Antal anm\u00e4lda fall per 100.000 inv\u00e5nare senaste 14 dagar \u00e4r 883.\n--- TRADUCTION ---\nOn peut y voir que nous avons un grand nombre de nouveaux cas signal\u00e9s. Une l\u00e9g\u00e8re augmentation entre les semaines 49 et 50. La maladie reste grave en Su\u00e8de et, au niveau national, il n'y a pas de diminution, mais plut\u00f4t une augmentation. Au total, 389439 cas ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s. Le nombre de cas signal\u00e9s pour 100 000 habitants au cours des 14 derniers jours est de 883.", "labels": []}
{"text": "Man rekommenderas testa sig vid ankomst, alla fr\u00e5n f\u00f6rskole\u00e5lder och upp\u00e5t. \u00c4ven vaccinerade - om man haft covid-19 senaste halv\u00e5ret eller testat sig inf\u00f6r resan hem. Sen har vi en speciell rekommendation f\u00f6r Sydafrika och grannl\u00e4nder. Man ska stanna hemma i fem dagar efter hemkomst och testa sig s\u00e5 fort som m\u00f6jligt. Man ska isolera sig s\u00e5 fort man kommit hem, s\u00e5 \u00e4ven hemtransporten ska ske s\u00e5 s\u00e4kert som m\u00f6jligt.\n--- TRADUCTION ---\nIl est recommand\u00e9 que toutes les personnes \u00e0 partir de l'\u00e2ge pr\u00e9scolaire soient test\u00e9es \u00e0 leur arriv\u00e9e. M\u00eame ceux qui ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s - s'ils ont eu le COVID-19 au cours des six derniers mois ou s'ils ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s avant de rentrer chez eux. Nous avons \u00e9galement une recommandation sp\u00e9ciale pour l'Afrique du Sud et les pays voisins. Vous devez rester chez vous pendant cinq jours apr\u00e8s votre retour et vous faire tester d\u00e8s que possible. Vous devez vous isoler d\u00e8s que vous rentrez chez vous, de sorte que votre transport vers votre domicile soit aussi s\u00fbr que possible.", "labels": []}
{"text": "Det kommer g\u00e5 bra att st\u00e4lla fr\u00e5gor till hela gruppen n\u00e4r presentationerna \u00e4r klara. Det kommer ocks\u00e5 finnas tid f\u00f6r intervjuer efter\u00e5t, som g\u00f6rs utomhus. Det kommer ocks\u00e5 vara med n\u00e5gra via l\u00e4nk. Jag l\u00e4mnar \u00f6ver ordet till Anders Tegnell. -V\u00e4lkomna hit.\n--- TRADUCTION ---\nIl sera possible de poser des questions \u00e0 l'ensemble du groupe une fois les pr\u00e9sentations termin\u00e9es. Il y aura \u00e9galement du temps pour des interviews, qui se d\u00e9rouleront \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Il y en aura \u00e9galement par le biais d'un lien. Je passe la parole \u00e0 Anders Tegnell, qui nous souhaite la bienvenue.", "labels": []}
{"text": "I Sverige har vi hittills f\u00e5tt in 427 rapporter om misst\u00e4nkta biverkningar f\u00f6r vaccin mot covid-19 hos gravida. Den stora majoriteten av dessa rapporter handlar om samma typer av biverkningar som rapporteras in i st\u00f6rst utstr\u00e4ckning av befolkningen som helhet. S\u00e5 det handlar om huvudv\u00e4rk, feber, tr\u00f6tthet, frossa, ont i armen och s\u00e5 vidare. Vad g\u00e4ller observationer och slutsatser fr\u00e5n spontan\u2060rapportering finns det bland annat en stor s\u00e4kerhets\u2060genomg\u00e5ng fr\u00e5n USA d\u00e4r drygt 35 000 vaccinerade gravida har f\u00f6ljts upp. D\u00e4r s\u00e5g man inte n\u00e5gra ov\u00e4ntade eller avvikande avvikningar hos den gravida.\n--- TRADUCTION ---\nEn Su\u00e8de, nous avons re\u00e7u \u00e0 ce jour 427 notifications d'effets ind\u00e9sirables pr\u00e9sum\u00e9s des vaccins COVID-19 chez des femmes enceintes. La grande majorit\u00e9 de ces rapports concerne les m\u00eames types d'effets secondaires que ceux rapport\u00e9s par la population dans son ensemble. Il s'agit donc de maux de t\u00eate, de fi\u00e8vre, de fatigue, de frissons, de douleurs au bras, etc. En ce qui concerne les observations et les conclusions tir\u00e9es des notifications spontan\u00e9es, il existe une vaste \u00e9tude de s\u00e9curit\u00e9 men\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, dans laquelle plus de 35 000 femmes enceintes vaccin\u00e9es ont fait l'objet d'un suivi. Aucune anomalie inattendue ou inhabituelle n'a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez les femmes enceintes.", "labels": []}
{"text": "-Det \u00e4r naturligtvis allvarligt. Man har skalat upp ordentligt. Men det finns en flexibilitet i v\u00e5rden, att ta hand om de sv\u00e5rast sjuka. Men det g\u00e5r inte av sig sj\u00e4lvklart, utan kr\u00e4ver anstr\u00e4ngning i v\u00e5rden, fr\u00e5n regionerna, som planerar, och \u00e4ven av personalen naturligtvis. Det \u00e4r en k\u00e4mpig situation just nu.\n--- TRADUCTION ---\n-Il s'agit bien s\u00fbr d'une affaire s\u00e9rieuse. Elle a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement renforc\u00e9e. Mais il existe une certaine flexibilit\u00e9 dans les soins de sant\u00e9, afin de prendre en charge les personnes les plus gravement malades. Mais cela ne se fait pas tout seul, cela demande des efforts dans le syst\u00e8me de sant\u00e9, de la part des r\u00e9gions, qui planifient, et aussi de la part du personnel, bien s\u00fbr. La situation actuelle est difficile.", "labels": []}
{"text": "Vilka problem skulle det st\u00e4lla till med? -Vi har olika andra vaccin att anv\u00e4nda. Om det visar sig vara mindre effektivt f\u00f6r \u00e4ldre - det \u00e4r ju inte farligt f\u00f6r dem - f\u00e5r man anv\u00e4nda det p\u00e5 sjukv\u00e5rds\u2060personal ist\u00e4llet. Men det hade varit bra om vi hade kunnat anv\u00e4nda Astra Zeneca f\u00f6r \u00e4ldre ocks\u00e5. Det \u00e4r ju d\u00e4rifr\u00e5n vi f\u00e5r de stora m\u00e4ngderna vaccin.\n--- TRADUCTION ---\nQuels probl\u00e8mes cela poserait-il ? -Nous avons d'autres vaccins \u00e0 utiliser. S'il s'av\u00e8re qu'il est moins efficace pour les personnes \u00e2g\u00e9es - il n'est pas dangereux pour elles -, il faudra plut\u00f4t l'utiliser pour le personnel de sant\u00e9. Mais il serait bon que nous puissions utiliser Astra Zeneca pour les personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9galement. C'est l\u00e0 que nous obtenons les grandes quantit\u00e9s de vaccins.", "labels": []}
{"text": "Vi hoppas det \u00f6kar i alla \u00e5ldersgrupper, att alla som har m\u00f6jlighet, alla \u00f6ver 16 \u00e5r, faktiskt antar erbjudandet och skyddar sig sj\u00e4lva och andra. Det \u00e4r viktigt att komma ih\u00e5g att ta andra dosen och inte gl\u00f6mma efter ledigheten, men ocks\u00e5 att ta den f\u00f6rsta. \u00c4ven om vi har h\u00f6g vaccin\u2060ation\u2060st\u00e4ckning f\u00f6r dem \u00f6ver 50 \u00e5r \u00e4r  det relativt m\u00e5nga som inte har vaccinerat sig. Det \u00e4r viktigt att s\u00e5 m\u00e5nga som m\u00f6jligt g\u00f6r det. Vad ska man t\u00e4nka p\u00e5 n\u00e4r vardagen \u00e5terkommer?\n--- TRADUCTION ---\nNous esp\u00e9rons qu'elle augmente dans tous les groupes d'\u00e2ge, que toutes les personnes qui en ont la possibilit\u00e9, toutes les personnes de plus de 16 ans, saisissent l'offre et se prot\u00e8gent elles-m\u00eames ainsi que les autres. Il est important de se rappeler de prendre la deuxi\u00e8me dose et de ne pas l'oublier apr\u00e8s les vacances, mais aussi de prendre la premi\u00e8re. M\u00eame si nous avons une couverture vaccinale \u00e9lev\u00e9e pour les personnes de plus de 50 ans, il y a relativement beaucoup de personnes qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es. Il est important que le plus grand nombre possible de personnes se fassent vacciner. \u00c0 quoi penser au retour de la vie quotidienne ?", "labels": []}
{"text": "Man t\u00e4nker nog inte p\u00e5 att man har en industri som st\u00e4nger ner under sommaren, och att det kommer in folk f\u00f6r service och andra grejer. Man beh\u00f6ver ha omv\u00e4rldsspaningen f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 vilka infl\u00f6den som det kan bli, som man normalt sett inte har.  -Tack f\u00f6r det! Vi avslutar f\u00f6r idag. Tack!\n--- TRADUCTION ---\nVous ne vous rendez probablement pas compte que vous avez une industrie qui ferme pendant l'\u00e9t\u00e9 et que les gens viennent pour des services et d'autres choses. Vous devez disposer d'une intelligence externe pour comprendre quels sont les flux entrants que vous n'avez pas normalement\" - Merci pour cela ! Nous allons conclure pour aujourd'hui. Nous allons conclure pour aujourd'hui.", "labels": []}
{"text": "Kan du formulera det s\u00e5 att det uppfattas logiskt? -Jag vet inte, det \u00e4r inte den signal vi f\u00e5r n\u00e4r vi g\u00f6r v\u00e5ra enk\u00e4t\u2060unders\u00f6kningar, som MSB gjort. Man m\u00e5ste vara noga med att f\u00f6rst\u00e5 om det \u00e4r en verklighet eller bara en uppelvelse fr\u00e5n vissa. Jag f\u00e5r inte den signalen, vi f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4tta till v\u00e5ra budskap s\u00e5 de \u00e4r s\u00e5 tydliga som m\u00f6jligt. Men situationen f\u00f6r\u00e4ndras st\u00e4ndigt, d\u00e5 m\u00e5ste budskapet f\u00f6r\u00e4ndras efter den.\n--- TRADUCTION ---\nPouvez-vous le formuler de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'il soit per\u00e7u logiquement ? -Je ne sais pas, ce n'est pas le signal que nous recevons lorsque nous menons nos enqu\u00eates, comme l'a fait la DGSM. Il faut \u00eatre prudent pour comprendre s'il s'agit d'une r\u00e9alit\u00e9 ou d'une simple perception de la part de certaines personnes. Je ne re\u00e7ois pas ce signal ; nous essayons d'ajuster nos messages pour qu'ils soient aussi clairs que possible. Mais la situation \u00e9volue constamment, et le message doit donc changer en cons\u00e9quence.", "labels": []}
{"text": "Svante? -Svante Werger. MSB. H\u00f6r du mig?  -Ja. -Nu f\u00f6rsvann ljudet igen.\n--- TRADUCTION ---\nSvante Werger. MSB. Vous m'entendez ?  -Oui. -Le son dispara\u00eet \u00e0 nouveau.", "labels": []}
{"text": "Sp\u00e4nnvidden beror ocks\u00e5 p\u00e5 att inte alla som drabbas av covid-19 drabbas av l\u00e5ngvariga symtom. N\u00e4r det g\u00e4ller p\u00e5g\u00e5ende forskning har vi f\u00e5tt information om \u00f6ver 6000 p\u00e5g\u00e5ende studier internationellt och i Sverige. Varav ungef\u00e4r 400 verkade handla om l\u00e5ngvariga symtom s\u00e5som vi definierat det i arbetet, allts\u00e5 6 veckor eller mer sen sjukdomsdebut. De flesta av dessa 400 handlade om att beskriva symtom. Men ett 60-tal artiklar r\u00f6r behandling av l\u00e5ngvariga symtom.\n--- TRADUCTION ---\nCet \u00e9cart s'explique \u00e9galement par le fait que toutes les personnes touch\u00e9es par le COVID-19 ne souffrent pas de sympt\u00f4mes \u00e0 long terme. En ce qui concerne les recherches en cours, nous avons re\u00e7u des informations sur plus de 6 000 \u00e9tudes en cours au niveau international et en Su\u00e8de. Environ 400 d'entre elles semblaient traiter des sympt\u00f4mes \u00e0 long terme tels que d\u00e9finis dans notre travail, c'est-\u00e0-dire 6 semaines ou plus depuis l'apparition de la maladie. La plupart de ces 400 articles portaient sur la description des sympt\u00f4mes. Mais environ 60 articles concernent le traitement des sympt\u00f4mes \u00e0 long terme.", "labels": []}
{"text": "D\u00e4remot har det kommit allm\u00e4nna r\u00e5d om hur man kan och ska verka f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla sociala kontakter och verka f\u00f6r bra bes\u00f6k, till exempel utomhus - antikroppstester tillkom f\u00f6rra veckan, d\u00e4r vi har rekommendationer hur verksamhetsut\u00f6vare kan anv\u00e4nda det i verksamheten. -Tack. Vi tar nu P4 Uppland. \u00c4r du med oss?  -Ja. H\u00f6r ni mig?\n--- TRADUCTION ---\nToutefois, des conseils g\u00e9n\u00e9raux ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s sur la mani\u00e8re dont vous pouvez et devez vous efforcer de maintenir des contacts sociaux et de promouvoir de bonnes visites, par exemple \u00e0 l'ext\u00e9rieur - les tests d'anticorps ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s la semaine derni\u00e8re, o\u00f9 nous avons des recommandations sur la mani\u00e8re dont les op\u00e9rateurs peuvent les utiliser dans l'entreprise - Merci. Nous prenons maintenant P4 Uppland. \u00cates-vous avec nous ?  -Oui. Vous m'entendez ?", "labels": []}
{"text": "-Kommunalarbetaren, en fr\u00e5ga till Anders Tegnell om bes\u00f6ksf\u00f6rbud. SKR vill se \u00e4ndrad lagstiftning f\u00f6r att g\u00f6ra det m\u00f6jligt att inf\u00f6ra lokala och regionala bes\u00f6ksf\u00f6rbud vid \u00f6kad smitta, som i vissa delar av Dalarna. Det g\u00e5r inte idag. Vad \u00e4r Folkh\u00e4lsomyndighetens \u00e5sikt? Vill ni se \u00e4ndrad lagstiftning f\u00f6r att g\u00f6ra regionala och lokala bes\u00f6ksf\u00f6rbud m\u00f6jliga?\n--- TRADUCTION ---\n-Travailleur communal, une question \u00e0 Anders Tegnell sur les ordonnances d'\u00e9loignement. Le SKR souhaite que la l\u00e9gislation soit modifi\u00e9e afin de permettre l'introduction d'ordonnances de protection locales et r\u00e9gionales en cas d'augmentation des infections, comme c'est le cas dans certaines r\u00e9gions de Dal\u00e9carlie. Cela n'est pas possible aujourd'hui. Quel est l'avis de l'Agence de sant\u00e9 publique ? Souhaitez-vous que la l\u00e9gislation soit modifi\u00e9e afin de permettre l'adoption d'ordonnances de restriction locales et r\u00e9gionales ?", "labels": []}
{"text": "Vi vet att dessa \u00e4r lindriga fall - det \u00e4r inte personer som l\u00e4ggs in p\u00e5 sjukhus, men det \u00e4r viktigt att man f\u00e5ngar dem. Det ger en f\u00f6rhoppning i att kunna pressa ner plat\u00e5n ytterligare. Nu b\u00f6rjar antalet tester varje vecka g\u00e5 upp snabbt. Vi n\u00e4rmar oss 50 000 tester senaste veckan. Det \u00e4r mycket tack vare den \u00f6kade provtagningen i prim\u00e4rv\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nNous savons qu'il s'agit de cas b\u00e9nins - ce ne sont pas des personnes qui sont hospitalis\u00e9es, mais il est important de les rep\u00e9rer. Cela nous donne l'espoir de pouvoir faire baisser encore le plateau. Le nombre de tests par semaine commence \u00e0 augmenter rapidement. Nous approchons les 50 000 tests par semaine. Cela est d\u00fb en grande partie \u00e0 l'augmentation de l'\u00e9chantillonnage dans les soins primaires.", "labels": []}
{"text": "Inte tidigare \u00e4n sex m\u00e5nader ska man ge en tredje dos, ser man tillbaka sex m\u00e5nader vilka som fick sin andra dos, \u00e4r det folk p\u00e5 S\u00c4BO, med hemtj\u00e4nst och v\u00e5rd och omsorgspersonal, men den stora gruppen i 65 \u00e5r och \u00f6ver fick sin andra dos i f\u00f6rsommaren, s\u00e5 tidigast fram\u00e5t jul \u00e4r det aktuelllt med tredje dos f\u00f6r dem. S\u00e5 till de nyheter vi varit ute med, att utifr\u00e5n vad f\u00f6retaget sj\u00e4lva g\u00e5tt in med f\u00f6r ans\u00f6kan till EMA om hur en tredje dos av Moderna, rekommenderar vi en halv dos av Moderna, i linje med f\u00f6retagets egen bed\u00f6mning, det \u00e4r f\u00f6r att \u00f6ka skydd i de h\u00e4r grupperna, som dels fick vaccination tidigt, och har kroniska sjukdomar, och andra k\u00e4nsliga faktorer. Det \u00e4r den gruppen vi fokuserar nu p\u00e5, med en halv dos rekommenderad och vanlig dos Pfizer BioNTech. Vaccination f\u00f6r 12-15-\u00e5ringar har ocks\u00e5 kommit ig\u00e5ng, utifr\u00e5n mer data p\u00e5 vaccin fr\u00e5n Pfizer har vi rekommenderat det vaccinet till den \u00e5ldersgruppen f\u00f6r att f\u00e5 s\u00e5 s\u00e4kert vaccin som m\u00f6jligt, och d\u00e5 ge dem pfizer- d\u00e5 vi faktiskt har gott om b\u00e5da vaccin s\u00e5 vi kan v\u00e4lja vilket vaccin vi f\u00f6redrar f\u00f6r olika grupper.\n--- TRADUCTION ---\nSi vous regardez six mois en arri\u00e8re, qui a re\u00e7u sa deuxi\u00e8me dose, ce sont les personnes de la S\u00c4BO, avec les soins \u00e0 domicile et le personnel de sant\u00e9 et d'aide sociale, mais le grand groupe des 65 ans et plus a re\u00e7u sa deuxi\u00e8me dose au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, donc au plus t\u00f4t vers No\u00ebl, c'est la troisi\u00e8me dose pour eux qui est d'actualit\u00e9. Ainsi, d'apr\u00e8s les informations que nous avons publi\u00e9es, nous recommandons une demi-dose de Moderna, conform\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9valuation de la soci\u00e9t\u00e9 elle-m\u00eame, afin d'accro\u00eetre la protection dans ces groupes qui ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s t\u00f4t et qui souffrent de maladies chroniques et d'autres facteurs sensibles. C'est sur ce groupe que nous nous concentrons actuellement, avec une demi-dose recommand\u00e9e et une dose r\u00e9guli\u00e8re de Pfizer BioNTech. La vaccination des 12-15 ans a \u00e9galement commenc\u00e9, sur la base de donn\u00e9es suppl\u00e9mentaires sur les vaccins de Pfizer, nous avons recommand\u00e9 ce vaccin \u00e0 ce groupe d'\u00e2ge pour obtenir un vaccin aussi s\u00fbr que possible, et ensuite leur donner Pfizer - car nous avons en fait beaucoup des deux vaccins, de sorte que nous pouvons choisir le vaccin que nous pr\u00e9f\u00e9rons pour les diff\u00e9rents groupes.", "labels": []}
{"text": "I f\u00f6rsta skedet kommer en del\u2060rapport om vetenskapliga studierna. Det l\u00e4mnar vi i augusti. Men det \u00e4r viktigt att redan nu p\u00e5peka f\u00f6r patienter och v\u00e5rdgivare att man inte utan unders\u00f6kning kan utg\u00e5 fr\u00e5n att l\u00e5ngdragna symtom, som feber eller tr\u00f6tthet som inte f\u00f6rsvinner, beror p\u00e5 covid-19. Vid s\u00e5dana symtom m\u00e5ste man genom unders\u00f6kning bed\u00f6ma om det kan finnas en annan bakomliggande sjukdom som man beh\u00f6ver en annan typ av behandling f\u00f6r att f\u00f6rhindra att andra farliga tillst\u00e5nd f\u00f6rblir ouppt\u00e4ckta. Det var allt fr\u00e5n Socialstyrelsen idag.\n--- TRADUCTION ---\nLa premi\u00e8re \u00e9tape sera un rapport interm\u00e9diaire sur les \u00e9tudes scientifiques. Nous le soumettrons en ao\u00fbt. Mais il est important de signaler aux patients et aux prestataires de soins de sant\u00e9 que l'on ne peut pas supposer sans examen que des sympt\u00f4mes prolong\u00e9s, tels que la fi\u00e8vre ou la fatigue qui ne disparaissent pas, sont dus au COVID-19. Dans le cas de tels sympt\u00f4mes, un examen doit \u00e9valuer s'il peut y avoir une autre maladie sous-jacente pour laquelle un autre type de traitement est n\u00e9cessaire afin d'\u00e9viter que d'autres affections dangereuses ne restent non d\u00e9tect\u00e9es. C'est tout ce qu'a dit aujourd'hui l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre.", "labels": []}
{"text": "Exakt vilken information fick ni i helgen? Och hur m\u00e5nga svenskar har hittills vaccinerats med 1 respektive 2 doser av Astra Zenecas vaccin? -Ja, det som h\u00e4nde var att vi gick fr\u00e5n att se blodproppar, efter vaccinen - och analys av flera instanser visade att det inte var fler hos vaccinerade \u00e4n hos icke-vaccinerade. Men under helgen fick vi information om en annan typ av biverkan, som har med koagulationssystemet att g\u00f6ra, men som \u00e4r mer allvarligt - en kombination av bl\u00f6dning och proppar, som \u00e4r sv\u00e5rt att behandla p\u00e5 ett bra s\u00e4tt. Det var det.\n--- TRADUCTION ---\nQuelles informations avez-vous re\u00e7ues ce week-end ? Et combien de Su\u00e9dois ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent avec une ou deux doses du vaccin d'Astra Zeneca ? -Ce qui s'est pass\u00e9, c'est que nous avons commenc\u00e9 par observer des caillots sanguins apr\u00e8s le vaccin - et l'analyse de plusieurs agences a montr\u00e9 qu'il n'y en avait pas plus chez les vaccin\u00e9s que chez les non-vaccin\u00e9s. Mais au cours du week-end, nous avons \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s d'un autre type d'effet secondaire, li\u00e9 au syst\u00e8me de coagulation, mais plus grave : une combinaison de saignements et de caillots, difficile \u00e0 traiter correctement. C'est tout.", "labels": []}
{"text": "H\u00e4r \u00e4r en graf som visar antal avlidna p\u00e5 s\u00e4rskilt boende, i covid-19, enligt den d\u00f6dsorsak som kommit in. Inom 30 dagar efter d\u00f6dsfall ska l\u00e4kare ha skickat in intyg d\u00e4r man uppger trolig d\u00f6dsorsak. Vi ser h\u00e4r att det \u00e4r m\u00e5nga som \u00e4r avlidna p\u00e5 S\u00c4BO, men inte s\u00e5 m\u00e5nga som i v\u00e5ras. Under senaste veckan har 82 procent av kommunerna rapporterat hur l\u00e4get p\u00e5verkar n\u00e5gra faktorer relaterat till normala driften. 18 kommuner har allvarlig p\u00e5verkan och 2 kritisk p\u00e5verkan.\n--- TRADUCTION ---\nVoici un graphique montrant le nombre de d\u00e9c\u00e8s dans les logements sp\u00e9cialis\u00e9s, dans COVID-19, en fonction de la cause de d\u00e9c\u00e8s re\u00e7ue. Dans les 30 jours suivant le d\u00e9c\u00e8s, les m\u00e9decins doivent envoyer un certificat indiquant la cause probable du d\u00e9c\u00e8s. On constate ici que les d\u00e9c\u00e8s \u00e0 la S\u00c4BO sont nombreux, mais moins qu'au printemps. Au cours de la semaine \u00e9coul\u00e9e, 82 % des municipalit\u00e9s ont signal\u00e9 que la situation affectait certains facteurs li\u00e9s au fonctionnement normal. 18 municipalit\u00e9s ont un impact grave et 2 un impact critique.", "labels": []}
{"text": "Och det \u00e4r ju s\u00e5 att de flesta som bor p\u00e5 s\u00e4rskilt boende och blir smittade av covid-19 \u00f6verlever sjukdomen. Men samtidigt \u00e4r det dessa som l\u00f6per st\u00f6rst risk f\u00f6r allvarlig sjukdom. S\u00e5 fortsatt viktigt att h\u00e5lla i alla rutiner och skydda de boende, och det \u00e4r f\u00f6rst\u00e5s angel\u00e4get att vaccination l\u00f6per p\u00e5 v\u00e4l d\u00e4r. Jag stannar d\u00e4r. -Tack, L\u00e4kemedelsverket, Charlotta Bergquist.  -Ja, hejsan, jag ska ber\u00e4tta om l\u00e4get kring godk\u00e4nnande av vaccinationer.\n--- TRADUCTION ---\nIl est vrai que la plupart des personnes vivant dans des logements sp\u00e9cialis\u00e9s et infect\u00e9es par le COVID-19 survivent \u00e0 la maladie. Mais en m\u00eame temps, ce sont elles qui courent le plus grand risque de maladie grave. Il est donc important de maintenir toutes les routines et de prot\u00e9ger les r\u00e9sidents, et bien s\u00fbr, il est important que la vaccination se passe bien. Merci, Agence des produits m\u00e9dicaux, Charlotta Bergquist - Oui, bonjour, je vais vous parler de la situation concernant l'autorisation des vaccinations.", "labels": []}
{"text": "Vad betyder det och kan du s\u00e4ga n\u00e5got om bilden av Sverige i utlandet? Att det finns en uppfattning om att det g\u00e5r v\u00e4ldigt d\u00e5ligt i Sverige. \u00c4r den bilden felaktig? - Jag tycker att den i grunden \u00e4r v\u00e4ldigt felaktig, med all respekt f\u00f6r att de h\u00f6ga d\u00f6dstalen \u00e4r n\u00e5got vi velat undvika. Det \u00e4r absolut inte s\u00e5 att vi tog med dem i en kalkyl fr\u00e5n b\u00f6rjan.\n--- TRADUCTION ---\nQu'est-ce que cela signifie et pouvez-vous nous parler de l'image de la Su\u00e8de \u00e0 l'\u00e9tranger ? On a l'impression que les choses vont tr\u00e8s mal en Su\u00e8de. Cette image est-elle erron\u00e9e ? - Je pense qu'elle est fondamentalement erron\u00e9e, avec tout le respect que je dois au fait que le taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9 est quelque chose que nous voulions \u00e9viter. Il n'est absolument pas vrai que nous les avons inclus dans un calcul d\u00e8s le d\u00e9but.", "labels": []}
{"text": "Den har varit med eller utan resor, d\u00e5 vi haft s\u00e5 h\u00e5rd belastning p\u00e5 v\u00e5rden, m\u00e5nga resurser har styrts och det har tagit kraft. Nu \u00e4r den bed\u00f6mning som Folkh\u00e4lsomyndigheten g\u00f6r att om vi h\u00e5ller oss till rekommendationer s\u00e5 spelar inte resandet n\u00e5gon roll, men kapacitet skall man ha. Vi har f\u00e5tt uppdrag att st\u00f6dja och samordna p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt, s\u00e5 samordningen funkar bra. Men ser man en annan utveckling, s\u00e5 har vi varit tydliga med att rekommendationer kan \u00e4ndras.  -F\u00f6r oss som bor h\u00e4r nere s\u00e5 framst\u00e5r ju detta som ett stort risktagande. Varf\u00f6r tar man denna risk?\n--- TRADUCTION ---\nCela s'est fait avec ou sans d\u00e9placements, car la charge de travail dans le domaine des soins de sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 si lourde que de nombreuses ressources ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es et qu'il a fallu d\u00e9ployer beaucoup d'efforts. Aujourd'hui, l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique estime que si nous nous en tenons aux recommandations, les d\u00e9placements n'ont pas d'importance, mais il faut avoir la capacit\u00e9 de le faire. Nous avons \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s de soutenir et de coordonner de la meilleure fa\u00e7on possible, et la coordination fonctionne bien. Mais si l'\u00e9volution est diff\u00e9rente, nous avons clairement indiqu\u00e9 que les recommandations pouvaient \u00eatre modifi\u00e9es\" - Pour ceux d'entre nous qui vivent ici, cela semble \u00eatre un gros risque. Pourquoi prenez-vous ce risque ?", "labels": []}
{"text": "Man m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 det i regionerna och l\u00e4nen, att se \u00f6ver verksamheten och badplatser och grillplatser till exempel. Man beh\u00f6ver en \u00f6kad beredskap f\u00f6r smittsp\u00e5rning ocks\u00e5, s\u00e5 man snabbt kan hantera det. Vi f\u00e5r inte gl\u00f6mma bort de grundl\u00e4ggande sakerna, att stanna hemma om man \u00e4r sjuk, att man som 70 \u00e5r plus undviker sociala kontakter, t\u00e4nka p\u00e5 att tv\u00e4tta h\u00e4nder och h\u00e5lla avst\u00e5nd samt avst\u00e5 on\u00f6diga resor s\u00e5 vi inte f\u00e5r en topp. Johanna? -Tack!\n--- TRADUCTION ---\nNous devons y r\u00e9fl\u00e9chir dans les r\u00e9gions et les comt\u00e9s, en examinant les activit\u00e9s, les zones de baignade et les zones de barbecue, par exemple. Il faut \u00e9galement renforcer la pr\u00e9paration \u00e0 la d\u00e9tection des infections, afin de pouvoir y rem\u00e9dier rapidement. Nous ne devons pas oublier les r\u00e8gles de base : rester chez soi si l'on est malade, \u00e9viter les contacts sociaux si l'on a 70 ans, se laver les mains et garder ses distances, et s'abstenir de tout voyage inutile pour \u00e9viter les pics. Johanna ? -Merci !", "labels": []}
{"text": "Vi publicerar l\u00e4gesrapporter regelbundet, som pekar ut saker vi anses beh\u00f6ver f\u00f6rb\u00e4ttras. N\u00e4r man ser tillbaka, s\u00e5 ser man att saker som \u00e4r problematiska nu \u00e4r saker som p\u00e5pekats \u00e5r efter \u00e5r, men inte agerats p\u00e5.  -Orienteringsmagasinet, om uppdraget ni fick ig\u00e5r. Det \u00e4r ett kritisk lg\u00e4e f\u00f6r deltagaridrotterna, och m\u00e5nga undrar om man kommer kunna arrangera t\u00e4vlingar. Vad inneb\u00e4r uppdraget ni fick att analysera behovet om \u00e4ndringar i f\u00f6rbudsordning f\u00f6r utomhusidrotter i praktiken... Vad ska publiceras f\u00f6rsta deadlinen?\n--- TRADUCTION ---\nNous publions r\u00e9guli\u00e8rement des rapports d'avancement, soulignant les points que nous pensons devoir \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s. Quand on regarde en arri\u00e8re, on s'aper\u00e7oit que les choses qui posent probl\u00e8me aujourd'hui sont des choses qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, mais qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre\" -Orientation magazine, \u00e0 propos de la mission que vous avez re\u00e7ue hier. C'est une p\u00e9riode critique pour le sport participatif, et beaucoup de gens se demandent s'ils pourront organiser des comp\u00e9titions. Que signifie concr\u00e8tement la mission qui vous a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e d'analyser la n\u00e9cessit\u00e9 de modifier le r\u00e9gime d'interdiction des sports de plein air ? Que faut-il publier avant la premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance ?", "labels": []}
{"text": "Men det viktigaste \u00e4r att undvika att vistas ute, och kollektivtrafiken. Men som sagt, i vissa situationer kan man inte undvika det. -Aftonbladet, en fr\u00e5ga till Folkh\u00e4lsomyndigheten: Kurvorna pekar ned\u00e5t, men ni forts\u00e4tta insk\u00e4rpa allvaret. Smittan finns kvar.\n--- TRADUCTION ---\nMais la chose la plus importante est d'\u00e9viter de sortir et d'utiliser les transports publics. Mais comme je l'ai dit, dans certaines situations, on ne peut pas l'\u00e9viter. Aftonbladet, une question \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 publique de Su\u00e8de : Les courbes sont orient\u00e9es \u00e0 la baisse, mais vous continuez \u00e0 souligner la gravit\u00e9 de la situation. L'infection est toujours l\u00e0.", "labels": []}
{"text": "TT h\u00e4r. Jag ska b\u00f6rja med f\u00f6rsta fr\u00e5gan, jag vill f\u00e5 klarhet i lokala \u00e5tg\u00e4rder. Vid dagens f\u00f6rra presstr\u00e4ff om publiksstorlekar, d\u00e5 pratade Johan Carlsson om det. Kan en region inf\u00f6ra binande regler lokalt, eller... Hur mycket muskler f\u00e5r de olika smittskyddsl\u00e4karna?\n--- TRADUCTION ---\nIci TT. Je commencerai par la premi\u00e8re question, je souhaite obtenir des \u00e9claircissements sur les mesures locales. Lors de la conf\u00e9rence de presse d'aujourd'hui sur la taille de l'audience, Johan Carlsson en a parl\u00e9. Une r\u00e9gion peut-elle introduire des r\u00e8gles contraignantes au niveau local, ou ... Quel est le poids des diff\u00e9rents m\u00e9decins charg\u00e9s du contr\u00f4le des infections ?", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r EMA som arrangerar, och alla medlemsstater i EU har representanter i kommitt\u00e9n. - Och Anders Tegnell, de som ska ta dos 2 av Astra Zenecas vaccin - jag vet inte om n\u00e5gon f\u00e5tt den \u00e4nnu - men antingen de som ska ta det snart eller om vaccinet stoppas f\u00f6r vissa grupper i Sverige; vad kommer g\u00e4lla f\u00f6r dem? Kommer de f\u00e5 dos 2 av ett annat vaccin eller inte alls? - Som sagt, det beror p\u00e5 utredningen som EMA bedriver. Det kommer att etablera p\u00e5 vilket s\u00e4tt vi kan forts\u00e4tta anv\u00e4nda\n--- TRADUCTION ---\nC'est l'EMA qui l'organise, et tous les \u00c9tats membres de l'UE ont des repr\u00e9sentants au sein du comit\u00e9 - et Anders Tegnell, ceux qui vont recevoir la deuxi\u00e8me dose du vaccin d'Astra Zeneca - je ne sais pas si quelqu'un l'a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7ue - mais ceux qui vont la recevoir bient\u00f4t ou si le vaccin est arr\u00eat\u00e9 pour certains groupes en Su\u00e8de, qu'est-ce qui s'appliquera \u00e0 eux ? Recevront-ils la deuxi\u00e8me dose d'un autre vaccin ou pas du tout ? - Comme je l'ai dit, cela d\u00e9pend de l'enqu\u00eate men\u00e9e par l'EMA. Elle d\u00e9terminera de quelle mani\u00e8re nous pourrons continuer \u00e0 utiliser le vaccin.", "labels": []}
{"text": "D\u00e4r har vi j\u00e4\u00e4mf\u00f6rt symptomen och en del av dessa f\u00f6rekommer procentuellt lika mycket i b\u00e5da grupperna. Men n\u00e5gra var intressanta och en indikation p\u00e5 att n\u00e5got sticker ut s\u00e4rskilt. N\u00e4r vi g\u00f6r Sverige-unders\u00f6kningen och f\u00e5r fler datapunkter under vecka 17... N\u00e5got vi inte s\u00e5g signifikans f\u00f6r \u00e4r lukt- och smakbortfall och diarr\u00e9 som var h\u00f6gre hos de negativa \u00e4n hos de positiva. Sen fanns det hos de positiva ocks\u00e5, men diskrepansen var st\u00f6rre i de negativa vad g\u00e4ller dessa.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons compar\u00e9 les sympt\u00f4mes et certains d'entre eux sont \u00e9galement pr\u00e9sents dans les deux groupes en termes de pourcentage. Mais certains \u00e9taient int\u00e9ressants et indiquaient que quelque chose ressortait en particulier. Lorsque nous ferons l'enqu\u00eate en Su\u00e8de et que nous obtiendrons plus de donn\u00e9es au cours de la semaine 17... La perte d'odorat et de go\u00fbt et la diarrh\u00e9e, qui \u00e9taient plus \u00e9lev\u00e9es dans le groupe n\u00e9gatif que dans le groupe positif, ne sont pas significatives. Il y en avait aussi dans les groupes positifs, mais l'\u00e9cart \u00e9tait plus grand dans les groupes n\u00e9gatifs.", "labels": []}
{"text": "-TV4. -Ja, jag h\u00e4nger p\u00e5 med asymtomatiska och presymtomatisk spridning. Anser ni som l\u00e4get \u00e4r nu att man kan f\u00e5 ner smittan och f\u00e5 R-talet under 1, om man inte beaktar pre\u2060symtomatisk och asymtomatisk spridning i det l\u00e4get? -Vi beaktar b\u00e5da i \u00e5tg\u00e4rderna, annars skulle det r\u00e4cka med stanna hemma om man \u00e4r sjuk och h\u00e5lla avst\u00e5nd d\u00e5. Men ALLA ska h\u00e5lla avst\u00e5nd och begr\u00e4nsa kontakter, \u00e4ven om alla \u00e4r friska.\n--- TRADUCTION ---\n-Oui, je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la propagation asymptomatique et pr\u00e9symptomatique. Dans la situation actuelle, pensez-vous pouvoir r\u00e9duire l'infection et ramener le nombre R en dessous de 1, si vous ne tenez pas compte de la propagation pr\u00e9symptomatique et asymptomatique dans cette situation ? Nous tenons compte des deux dans les mesures, sinon il suffirait de rester \u00e0 la maison si l'on est malade et de garder ses distances. Mais TOUT le monde devrait garder ses distances et limiter les contacts, m\u00eame si tout le monde est en bonne sant\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Anders: Det \u00e4r inte Bergstr\u00f6m som hanterar vaccinationsprogrmamet. Det \u00e4r Folkh\u00e4lsomyndigheten och regionerna, inte n\u00e5gon annanstans.  - Kan du f\u00f6rst\u00e5 de dubbla budskapen? Han \u00e4r vaccinationssamordnare?  Anders: F\u00f6r att se till att det finns tillg\u00e5ng till vaccin, inte f\u00f6r att styra vaccinationsprogrammet.  - L\u00c4raren.\n--- TRADUCTION ---\nAnders : Ce n'est pas Bergstr\u00f6m qui g\u00e8re le programme de vaccination. C'est l'Agence de sant\u00e9 publique et les r\u00e9gions, pas ailleurs - Vous comprenez le double message ? Il est le coordinateur des vaccinations ?  Anders : Pour assurer la disponibilit\u00e9 des vaccins, pas pour g\u00e9rer le programme de vaccination - Enseignant.", "labels": []}
{"text": "Sju regioner i stabsl\u00e4ge, fyra i normall\u00e4ge. 20/21 regioner f\u00f6rv\u00e4ntar sig f\u00f6rs\u00e4mringar p\u00e5 kort sikt och p\u00e5 l\u00e5ng sikt. L\u00e4get i kommunerna: F\u00f6rsta bilden visar 70+ p\u00e5 S\u00e4bo som \u00e4r bekr\u00e4ftat smittade med covid-19.\n--- TRADUCTION ---\nSept r\u00e9gions sont en mode veille, quatre en mode normal. 20/21 r\u00e9gions s'attendent \u00e0 une d\u00e9t\u00e9rioration \u00e0 court et \u00e0 long terme. Situation dans les municipalit\u00e9s : La premi\u00e8re image montre plus de 70 personnes \u00e0 S\u00e4bo dont l'infection par le COVID-19 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "-Vad t\u00e4nker du om n\u00e4r personal f\u00e5r besked om att man inte f\u00e5r ha munskydd? -Sv\u00e5rt att ta st\u00e4llning till, det beror p\u00e5 situationen. Men jag utg\u00e5r ifr\u00e5n att man har rutiner och bed\u00f6mer riskerna och anv\u00e4nder skyddsutrustning och source control. Och s\u00e5 klart, stanna hemma om man har symptom. Och om man har hush\u00e5llskontakt med n\u00e5gon som har covid- 19 ska man ocks\u00e5 f\u00e5 r\u00e5d om att stanna hemma, och minska riskerna p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ocks\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nQue pensez-vous lorsque l'on dit au personnel qu'il n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 porter des masques de protection ? C'est difficile \u00e0 dire, cela d\u00e9pend de la situation. Mais je suppose que vous avez des proc\u00e9dures, que vous \u00e9valuez les risques, que vous utilisez des \u00e9quipements de protection et que vous contr\u00f4lez les sources. Et bien s\u00fbr, restez chez vous si vous avez des sympt\u00f4mes. Et si vous \u00eates en contact domestique avec une personne atteinte de COVID-19, il devrait \u00e9galement vous \u00eatre conseill\u00e9 de rester chez vous, afin de r\u00e9duire les risques.", "labels": []}
{"text": "Ut\u00f6ver detta finns statistik om enskilda regioner och mer information om patienterna. Vi f\u00f6ljer fr\u00e5gan om intensivv\u00e5rd- d\u00e5 vi ser att man v\u00e5rdas l\u00e4nge, s\u00e5 man beh\u00f6ver f\u00f6lja dem l\u00e4nge. Vi m\u00e5ste inv\u00e4nta fler som v\u00e5rdas. Slutligen, s\u00e5 tar Socialstyrelsen fram statistik d\u00e4r vi ser att det finns behov och g\u00f6ra bed\u00f6mning f\u00f6r att det finns bra underlag f\u00f6r statistik man kan lita p\u00e5. Snart kommer statistik om smittade som har assistansers\u00e4ttning, d\u00e4r har vi uppgifter fr\u00e5n F\u00f6rs\u00e4kringskassan.\n--- TRADUCTION ---\nEn outre, il existe des statistiques sur les diff\u00e9rentes r\u00e9gions et davantage d'informations sur les patients. Nous suivons la question des soins intensifs, car nous constatons que les personnes sont hospitalis\u00e9es pendant longtemps, et nous devons donc les suivre pendant longtemps. Nous devons attendre que davantage de personnes soient trait\u00e9es. Enfin, le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre produit des statistiques lorsque nous constatons qu'il y a un besoin et que nous estimons qu'il existe une bonne base pour des statistiques fiables. Nous disposerons bient\u00f4t de statistiques sur les personnes infect\u00e9es b\u00e9n\u00e9ficiant d'une indemnisation, gr\u00e2ce aux informations fournies par F\u00f6rs\u00e4kringskassan.", "labels": []}
{"text": "-En fr\u00e5ga: Apple och Google \u00e4r klara med andra steget i smittsp\u00e5rningsappen som Folkh\u00e4lsomyndigheten sagt \u00e4r intressant. Nu n\u00e4r den finns i telefonerna utan att man m\u00e5ste installera en app - \u00e4r det lika intressant, eller \u00e4r tiden f\u00f6rbi f\u00f6r s\u00e5dan teknik? -Om tiden \u00e4r f\u00f6rbi \u00e4r f\u00f6r tidigt att s\u00e4ga, vi vet inte vad som h\u00e4nder med smittspridningen. Men oavsett om det \u00e4r en applikation eller vad det \u00e4r - men n\u00e4r det \u00e4r kopplat till en individ finns det integritets\u2060problem.\n--- TRADUCTION ---\n-Une question : Apple et Google sont pr\u00eats avec la deuxi\u00e8me phase de l'application de suivi des infections que l'Agence de sant\u00e9 publique de Su\u00e8de a qualifi\u00e9e d'int\u00e9ressante. Maintenant qu'elle est disponible sur les t\u00e9l\u00e9phones sans qu'il soit n\u00e9cessaire d'installer une application, est-elle tout aussi int\u00e9ressante ou le temps de cette technologie est-il r\u00e9volu ? Il est trop t\u00f4t pour dire si le temps est r\u00e9volu, nous ne savons pas ce qui se passe avec la propagation de l'infection. Mais qu'il s'agisse d'une application ou d'autre chose, lorsqu'elle est li\u00e9e \u00e0 un individu, il y a des probl\u00e8mes de protection de la vie priv\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "S\u00e5 att vi kan ta emot bes\u00f6k p\u00e5 s\u00e4rskilda boenden. Vi har t\u00e4nkt att fram\u00f6ver kommer vi f\u00f6resl\u00e5 allm\u00e4nna r\u00e5d om tillf\u00e4lliga \u00e5tg\u00e4rder. Det \u00e4r olika i olika regioner idag. Folkh\u00e4lsomyndigheten kan besluta att vi har lokala \u00e5tg\u00e4rder i v\u00e5ra allm\u00e4nna r\u00e5d, d\u00e4r ska det finnas m\u00f6jlighet att avr\u00e5da fr\u00e5n att bes\u00f6ka s\u00e4rskilda boenden, under begr\u00e4nsad tid, t exempel under 2 veckor, s\u00e5 det kommer f\u00f6rmodligen komma lokal begr\u00e4nsad m\u00f6jlighet att begr\u00e4nsa bes\u00f6k p\u00e5 s\u00e4rskilda boenden om s\u00e5 beh\u00f6vs. \u00d6ver till Irene Nilsson Carlsson.    -Tack, f\u00f6r det.\n--- TRADUCTION ---\nAinsi, nous pourrons recevoir des visites de logements sp\u00e9cialis\u00e9s. Nous avons pens\u00e9 qu'\u00e0 l'avenir, nous proposerons des conseils g\u00e9n\u00e9raux sur les mesures temporaires. Aujourd'hui, la situation varie d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. L'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique peut d\u00e9cider d'inclure des mesures locales dans nos conseils g\u00e9n\u00e9raux, o\u00f9 il sera possible de d\u00e9conseiller la visite d'h\u00e9bergements sp\u00e9cialis\u00e9s, pour une p\u00e9riode limit\u00e9e, par exemple deux semaines, de sorte qu'il y aura probablement une possibilit\u00e9 locale limit\u00e9e de limiter les visites d'h\u00e9bergements sp\u00e9cialis\u00e9s si n\u00e9cessaire. La parole est \u00e0 Irene Nilsson Carlsson.    -Merci beaucoup.", "labels": []}
{"text": "Till Socialstyrelsen. Tror jag. Ja, ni kan sj\u00e4lva bed\u00f6ma vem som ska svara. Regeringen kommer utv\u00e4rdera v\u00e5rden till l\u00e5ngtidssjuka. Allts\u00e5 de som varit sjuka i covid- 19, i 8-10 veckor eller till och med l\u00e4ngre.\n--- TRADUCTION ---\nAu conseil d'administration social. Je pense que... Oui, vous pouvez juger par vous-m\u00eame qui doit r\u00e9pondre. Le gouvernement \u00e9valuera les soins dispens\u00e9s aux malades de longue dur\u00e9e. C'est-\u00e0-dire ceux qui sont malades du COVID-19 depuis 8 \u00e0 10 semaines, voire plus.", "labels": []}
{"text": "Vi beh\u00f6ver anv\u00e4nda alla verktyg vi kan komma \u00e5t just nu, f\u00f6r att minska smittspridningen. Jag kan bara understryka det tidigare landsh\u00f6vdingar sagt, och andra: Vi som individer och medm\u00e4nniskor m\u00e5ste \u00e4ndra det vi g\u00f6r. T\u00e4nk hur vi gjorde i v\u00e5ras - vi tr\u00e4ngdes inte, vi var inte lika mycket i offentliga milj\u00f6er. Vi m\u00e5ste ta ansvar f\u00f6r att ta oss tillbaka dit.\n--- TRADUCTION ---\nNous devons utiliser tous les outils \u00e0 notre disposition pour r\u00e9duire la propagation de l'infection. Je ne peux qu'insister sur ce que les gouverneurs pr\u00e9c\u00e9dents et d'autres ont dit : en tant qu'individus et \u00eatres humains, nous devons changer ce que nous faisons. Pensez \u00e0 ce que nous avons fait au printemps dernier - nous n'\u00e9tions pas bond\u00e9s, nous n'\u00e9tions pas autant dans des environnements publics. Nous devons prendre la responsabilit\u00e9 de revenir \u00e0 ce niveau.", "labels": []}
{"text": "Avslutningsvis vill jag lyfta fram det jag har p\u00e5 min sista bild, att det \u00e4r viktigt att alla i v\u00e5rd och omsorg s\u00e4kerst\u00e4ller att arbetet bedrivs smitts\u00e4kert. Det h\u00e4r \u00e4r ju n\u00e5got som alltid g\u00e4ller, och som man alltid m\u00e5ste jobba p\u00e5, s\u00e5 \u00e4ven om covid-19-smittspridningen minskar \u00e4r detta viktigt att s\u00e4kerst\u00e4lla. Det finns flera smittsamma sjukdomar vi har p\u00e5 boenden, som vinterkr\u00e4ksjuka. S\u00e5 det \u00e4r viktigt att bibeh\u00e5lla ett smittskyddsarbete, och utifr\u00e5n patientss\u00e4kerhets- och kvalitetsperspektiv, n\u00e4r man g\u00f6r det handlar det bland annat om att reflektera och ta h\u00e4nsyn till om personalen \u00e4r vaccinerad eller inte. Men man g\u00f6r riskanalyser och vidtar \u00e5tg\u00e4rder man kan f\u00f6r att jobba s\u00e5 patients\u00e4kert som m\u00f6jligt.\n--- TRADUCTION ---\nEnfin, je voudrais souligner ce qui figure sur ma derni\u00e8re diapositive, \u00e0 savoir qu'il est important que toutes les personnes travaillant dans le secteur de la sant\u00e9 et des soins sociaux veillent \u00e0 ce que le travail soit effectu\u00e9 \u00e0 l'abri des infections. C'est quelque chose qui s'applique toujours et sur lequel il faut toujours travailler, donc m\u00eame si la propagation de l'infection COVID-19 diminue, il est important de s'en assurer. Il existe plusieurs maladies infectieuses dans les foyers, comme les vomissements hivernaux. Il est donc important de poursuivre le travail de contr\u00f4le des infections et, du point de vue de la s\u00e9curit\u00e9 des patients et de la qualit\u00e9, il s'agit, entre autres, de r\u00e9fl\u00e9chir et de prendre en compte le fait que le personnel est vaccin\u00e9 ou non. Mais vous effectuez des analyses de risque et prenez les mesures n\u00e9cessaires pour travailler dans des conditions aussi s\u00fbres que possible pour les patients.", "labels": []}
{"text": "Bland annat statistik \u00f6ver v\u00e5rdtider f\u00f6r slutenv\u00e5rdade covid\u2060patienter med laboratorie\u2060bekr\u00e4ftad covid, som man f\u00f6ljt 30 dagar efter inskrivningsdatum. Ni kan komma i kontakt med r\u00e4tt kontaktpersoner via v\u00e5r hemsida. Men utifr\u00e5n v\u00e5rt perspektiv, och den s\u00e4rskilda organisationens uppdrag att hela tiden kontinuerligt under v\u00e5ren och sommaren - men \u00e4ven nu i och med regeringens nya uppdrag, att s\u00e4kerst\u00e4lla olika scenarie\u2060utvecklingar inf\u00f6r h\u00f6sten - s\u00e5 tillf\u00f6rs ytterligare en dimension om varf\u00f6r det \u00e4r viktigt att forts\u00e4tta tjata om personalens uth\u00e5llighet, att den m\u00e5ste s\u00e4kerst\u00e4llas, och behovet av vila. Att vi f\u00e5r ner smittspridningen. Dimensionen visas...\n--- TRADUCTION ---\nIl s'agit notamment de statistiques sur la dur\u00e9e de s\u00e9jour des patients hospitalis\u00e9s atteints de COVID-19 confirm\u00e9e en laboratoire et suivis 30 jours apr\u00e8s la date d'admission. Vous pouvez contacter les personnes de contact appropri\u00e9es via notre site web. Mais de notre point de vue, et compte tenu de la mission de l'organisation sp\u00e9ciale, qui est d'assurer la continuit\u00e9 au printemps et en \u00e9t\u00e9 - mais aussi maintenant avec la nouvelle mission du gouvernement, qui est d'assurer divers d\u00e9veloppements de sc\u00e9narios avant l'automne - une autre dimension s'ajoute \u00e0 la raison pour laquelle il est important de continuer \u00e0 insister sur l'endurance du personnel, sur le fait qu'elle doit \u00eatre assur\u00e9e, et sur le besoin de repos. Nous devons r\u00e9duire la propagation de l'infection. Cette dimension est illustr\u00e9e...", "labels": []}
{"text": "Skolfr\u00e5gan har Anders mest kontroll \u00f6ver just nu. Det sker en del d\u00e4r, nationellt. -Ja, vi ser \u00f6ver skolfr\u00e5gan tillsammans med Skolmyndigheten. Det \u00e4r en viktig balans mellan den m\u00f6jliga effekten att st\u00e4nga skolor och de negativa effekterna. Det finns m\u00e5nga negativa effekter med att st\u00e4nga skolor.\n--- TRADUCTION ---\nC'est Anders qui a le plus de contr\u00f4le sur la question de l'\u00e9cole en ce moment. \"Oui, nous examinons la question de l'\u00e9cole avec l'autorit\u00e9 \u00e9ducative. Il s'agit d'un \u00e9quilibre important entre les effets possibles de la fermeture d'\u00e9coles et les effets n\u00e9gatifs. Les effets n\u00e9gatifs de la fermeture d'\u00e9coles sont nombreux.", "labels": []}
{"text": "Det finns en hel del tecken p\u00e5 en \u00f6kning i Sverige, som man ser \u00e4ven p\u00e5 denna kurva. H\u00e4r \u00e4r sista skuggade biten en tydlig indikation p\u00e5 att vi \u00e4ven denna vecka kommer ha en ganska stor  \u00f6kning, tyv\u00e4rr.  Det \u00e4r viktigt att komma ih\u00e5g att det inte \u00e4r j\u00e4mf\u00f6rbart med i v\u00e5ras. I antalet intensivv\u00e5rds-fall, i v\u00e5ras var det i storleksordningen 10-15 g\u00e5nger fler fall. \u00c4ven om det ser lika ut h\u00e4r, s\u00e5 \u00e4r det viktigt att inte dra s\u00e5na j\u00e4mf\u00f6relser.\n--- TRADUCTION ---\nIl y a beaucoup de signes d'une augmentation en Su\u00e8de, comme on peut le voir sur cette courbe. Ici, la derni\u00e8re zone ombr\u00e9e indique clairement que nous conna\u00eetrons \u00e9galement une augmentation assez importante cette semaine, malheureusement.  Il est important de rappeler qu'elle n'est pas comparable \u00e0 celle du printemps dernier. Au printemps dernier, le nombre de cas de soins intensifs \u00e9tait de l'ordre de 10 \u00e0 15 fois plus \u00e9lev\u00e9. M\u00eame si la situation semble identique ici, il est important de ne pas faire de telles comparaisons.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r det vi s\u00e4tter ig\u00e5ng nu f\u00f6r att snabbare se utvecklingen. De \u00e4r specifika f\u00f6r varje variant. Det finns inte generiska s\u00e5dana. -\u00c4r det inte f\u00f6r helgenomsekvenseringen som m\u00e5let \u00e4r 10 procent. -Jo.\n--- TRADUCTION ---\nC'est ce que nous faisons actuellement pour acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9veloppements. Ils sont sp\u00e9cifiques \u00e0 chaque variante. Il n'y en a pas de g\u00e9n\u00e9riques. L'objectif du s\u00e9quen\u00e7age du g\u00e9nome entier n'est-il pas de 10 % ? Oui.", "labels": []}
{"text": "Vaccinera dig n\u00e4r du f\u00e5r ett erbjudande. Stanna hemma om du har symptom. Testa dig om de \u00e4r en grupp som rekommenderas f\u00f6r testning. H\u00e5ll avst\u00e5nd till andra, s\u00e4rskilt inomhus. Undvik tr\u00e4ngsel i kollektivtrafiken.\n--- TRADUCTION ---\nFaites-vous vacciner si on vous le propose. Restez chez vous si vous pr\u00e9sentez des sympt\u00f4mes. Faites-vous d\u00e9pister si vous faites partie d'un groupe dont le d\u00e9pistage est recommand\u00e9. Gardez vos distances avec les autres, surtout \u00e0 l'int\u00e9rieur. \u00c9vitez les attroupements dans les transports publics.", "labels": []}
{"text": "Det beh\u00f6ver inte betyda att vi ska k\u00e4nna oss trygga med v\u00e5ra \u00e4ldre, f\u00f6r de kommer inte ha immunitet, de flesta av dem. -De bor i Stockholm. -De \u00e4ldre kommer inte vara immuna, hur som helst. Det \u00e4r just det vi pratar om. Det m\u00e5nga l\u00e4nder pratar om \u00e4r en exit-strategi, n\u00e4r man kan sl\u00e4ppa p\u00e5 saker.\n--- TRADUCTION ---\nCela ne signifie pas que nous devrions nous sentir en s\u00e9curit\u00e9 avec nos personnes \u00e2g\u00e9es, parce qu'elles ne seront pas immunis\u00e9es, pour la plupart. Elles vivent \u00e0 Stockholm. Les personnes \u00e2g\u00e9es ne seront pas immunis\u00e9es, de toute fa\u00e7on. C'est exactement ce dont nous parlons. Ce dont de nombreux pays parlent, c'est d'une strat\u00e9gie de sortie, d'un moment o\u00f9 l'on peut laisser les choses aller.", "labels": []}
{"text": "Tittar man \u00f6ver v\u00e4rlden har omikrons dominans inneburit \u00f6kande smittspridning i stort sett i hela v\u00e4rlden. Den tar sig fr\u00e5n land till land och smittspridningsrekord sl\u00e5s i land efter land. I stort sett alla regioner i v\u00e4rlden har omfattande smittspridning. Europa ligger \u00e5terigen f\u00f6rst i den h\u00e4r utvecklingen med h\u00f6g, snabb smittspridning just nu. Tittar man p\u00e5 EU/EEA ser vi p\u00e5 samma s\u00e4tt h\u00e4r en \u00f6kning under h\u00f6sten i m\u00e5nga l\u00e4nder som sedan planade ut p\u00e5 helheten.\n--- TRADUCTION ---\n\u00c0 l'\u00e9chelle mondiale, la pr\u00e9dominance de l'omicron a entra\u00een\u00e9 une augmentation de la propagation de l'infection presque partout dans le monde. Elle se d\u00e9place d'un pays \u00e0 l'autre et bat des records d'infection dans chaque pays. Pratiquement toutes les r\u00e9gions du monde connaissent une transmission \u00e0 grande \u00e9chelle. L'Europe est une fois de plus \u00e0 l'avant-garde de cette \u00e9volution, avec une propagation \u00e9lev\u00e9e et rapide de l'infection \u00e0 l'heure actuelle. De m\u00eame, si l'on consid\u00e8re l'UE/EEE, on constate une augmentation au cours de l'automne dans de nombreux pays, qui s'est ensuite stabilis\u00e9e dans l'ensemble.", "labels": []}
{"text": "Hur kommunicerar ni med dem? -Det \u00e4r en blandning. Stora delar av befolkningen har \u00e5terg\u00e5tt till ett normalt liv. Sen har vi tagit hj\u00e4lp av till exempel MSB, f\u00f6r att n\u00e5 unga vuxna, som klassiskt \u00e4r sv\u00e5ra att n\u00e5 med vilket budskap som helst, n\u00e4r det g\u00e4ller folkh\u00e4lsan.    -G\u00f6teborgsposten?  -Ja, 3 fr\u00e5gor till Anders Tegnell. H\u00f6r ni mig nu?    -Ja.  -Ja.\n--- TRADUCTION ---\nComment communiquez-vous avec eux ? -C'est un m\u00e9lange. Une grande partie de la population a repris une vie normale. Ensuite, nous avons re\u00e7u l'aide de MSB, par exemple, pour atteindre les jeunes adultes, qui sont traditionnellement difficiles \u00e0 atteindre avec n'importe quel message lorsqu'il s'agit de sant\u00e9 publique\" -Gothenburgsposten ?  -Oui, 3 questions \u00e0 Anders Tegnell. Vous m'entendez ?    -Oui.  -Oui.", "labels": []}
{"text": "Jag \u00e4r tacksam f\u00f6r det t\u00e5lmodiga arbete som l\u00e4ggs ner p\u00e5 detta om och om igen och \u00f6verallt, sedan pandemin startade. Vi har f\u00e5tt uppdrag av regeringen f\u00f6r \u00e5terstart av normal v\u00e5rd, v\u00e5rd som f\u00e5tt v\u00e4nta. Vi tittar extra p\u00e5 vad som skett med akutv\u00e5rden, idag rapporterar vi vad vi ser n\u00e4r det g\u00e4ller akut stroke och hj\u00e4rtinfarkt under pandemin. Vi ser f\u00e4rre rapporterade fall under pandemin \u00e4n vad vi vanligen har. Den minskningen vi ser i patientregistret \u00e4r mer uppenbar bland 70 \u00e5r och \u00e4ldre, under mars var det f\u00f6r stroke 10 % och f\u00f6r hj\u00e4rtinfarkt n\u00e4stan dubbelt s\u00e5 mycket.\n--- TRADUCTION ---\nJe suis reconnaissante aux patients pour le travail qu'ils ont accompli \u00e0 ce sujet, encore et encore et partout, depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie. Le gouvernement nous a demand\u00e9 de reprendre les soins normaux, les soins qui ont d\u00fb attendre. Nous examinons de plus pr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 dans le domaine des soins d'urgence et, aujourd'hui, nous rendons compte de ce que nous observons en termes d'accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux et de crises cardiaques aigu\u00ebs pendant la pand\u00e9mie. Les cas signal\u00e9s pendant la pand\u00e9mie sont moins nombreux que d'habitude. La diminution que nous constatons dans le registre des patients est plus \u00e9vidente chez les 70 ans et plus. En mars, elle \u00e9tait de 10 % pour les accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux et de presque deux fois plus pour les infarctus du myocarde.", "labels": []}
{"text": "H\u00e5ll avst\u00e5nd till andra, inomhus och utomhus. N\u00e4r du f\u00e5r vaccintillg\u00e5ng \u00e4r det en bra \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att skydda dig sj\u00e4lv och andra. Jag l\u00e4mnar \u00f6ver till Thomas Lind\u00e9n. -Tack f\u00f6r det , vi tar en rapport fr\u00e5n Socialstyrelsen, om nationella bilden, som g\u00e5r i samma tonart som det vi h\u00f6rt fr\u00e5n Sara Byfors.\n--- TRADUCTION ---\nGardez vos distances avec les autres, \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Lorsque vous avez acc\u00e8s au vaccin, c'est une bonne mesure pour vous prot\u00e9ger et prot\u00e9ger les autres. Je passe la parole \u00e0 Thomas Lind\u00e9n - Merci, nous allons prendre connaissance d'un rapport du Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre sur la situation nationale, qui va dans le m\u00eame sens que ce que nous a dit Sara Byfors.", "labels": []}
{"text": "Det medf\u00f6r en risk med rea, som medf\u00f6r tr\u00e4ngsel. -Men \u00e4nd\u00e5 var det rea. Svensk Handel s\u00e4ger att det inte g\u00e5r att st\u00e4lla in med s\u00e5 kort varsel. -Det finns s\u00e4kert massa bakomliggande faktorer bakom det, och enskilda val olika verksamhetsut\u00f6vare kan g\u00f6ra. Oavsett rea eller inte, ska man undvika tr\u00e4ngsel.\n--- TRADUCTION ---\nLes soldes comportent un risque de congestion, mais il s'agissait tout de m\u00eame de soldes. La F\u00e9d\u00e9ration su\u00e9doise du commerce affirme qu'il n'est pas possible d'annuler dans un d\u00e9lai aussi court : \"Il y a certainement beaucoup de facteurs sous-jacents et de choix individuels que les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs peuvent faire. Qu'il y ait ou non des soldes, il faut \u00e9viter les embouteillages.", "labels": []}
{"text": "\u00c4ven om d\u00f6dstalen inte stigit p\u00e5 samma s\u00e4tt som tidigare har de \u00f6kat, det var 131 respektive 110 avlidna f\u00f6rra veckan, s\u00e5 h\u00f6ga siffror har det inte varit sedan i maj. -Det \u00e4r helt sant. Det kommer bli avspegling i d\u00f6dstalen n\u00e4r man har h\u00f6g smittspridning i \u00f6vrigt i samh\u00e4llet. Det jobbas h\u00e5rt p\u00e5 att skydda milj\u00f6erna, lokalt finns det mycket st\u00f6d fr\u00e5n Folkh\u00e4lsomyndigheten hur man kan bli s\u00e5 bra som m\u00f6jligt. Vi jobbar tillsammans med regionerna f\u00f6r att erbjuda s\u00e5 mycket vaccin som m\u00f6jligt.\n--- TRADUCTION ---\nBien que le taux de mortalit\u00e9 n'ait pas augment\u00e9 autant qu'auparavant, il a augment\u00e9, avec 131 et 110 d\u00e9c\u00e8s la semaine derni\u00e8re, les chiffres les plus \u00e9lev\u00e9s depuis le mois de mai\" - C'est tout \u00e0 fait vrai. Cela se refl\u00e9tera dans le taux de mortalit\u00e9 lorsqu'il y aura un niveau \u00e9lev\u00e9 d'infection dans le reste de la soci\u00e9t\u00e9. Nous travaillons d'arrache-pied pour prot\u00e9ger l'environnement et, au niveau local, l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique nous apporte un soutien important sur la mani\u00e8re d'\u00eatre le plus efficace possible. Nous collaborons avec les r\u00e9gions pour offrir autant de vaccins que possible.", "labels": []}
{"text": "Det var det fr\u00e5n mig. -Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap, MSB, som ni vet, har fokus p\u00e5 att s\u00e4kerst\u00e4lla beredskap i hela samh\u00e4llet. Om l\u00e4get f\u00f6rv\u00e4rras eller f\u00e5r f\u00f6ljd\u2060konsekvenser av olika slag. Ocks\u00e5 vi har svarat p\u00e5 det regerings\u2060uppdrag ni andra ber\u00e4ttat om. Det finns en plan inf\u00f6r det nya utbrottet av covid-19, under kommande \u00e5ret.\n--- TRADUCTION ---\nC'est tout ce que j'ai \u00e0 dire. -Comme vous le savez, l'Agence su\u00e9doise des situations d'urgence civile (MSB) a pour mission d'assurer la pr\u00e9paration de l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9. Si la situation s'aggrave ou si elle a des cons\u00e9quences diff\u00e9rentes. Nous avons \u00e9galement r\u00e9pondu \u00e0 la mission du gouvernement que les autres ont mentionn\u00e9e. Un plan a \u00e9t\u00e9 mis en place pour faire face \u00e0 la nouvelle \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 au cours de l'ann\u00e9e \u00e0 venir.", "labels": []}
{"text": "Vi har 20-40 \u00e5r som inte \u00e4r vaccinerad lika mycket som andra. Den gruppen kommer nog driva smittspridningen i vinter. Och det \u00e4r viktigt att stanna hemma om man har en luftv\u00e4gsinfektion. Globalt har vi en varierad situation. Europa stiger just nu.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons des personnes \u00e2g\u00e9es de 20 \u00e0 40 ans qui ne sont pas vaccin\u00e9es autant que les autres. C'est probablement ce groupe qui sera \u00e0 l'origine de la propagation de l'infection cet hiver. Il est important de rester \u00e0 la maison en cas d'infection respiratoire. Au niveau mondial, la situation est vari\u00e9e. L'Europe est en train de monter en puissance.", "labels": []}
{"text": "GP . I ljuset av \u00f6kningen , hur ser ni idag f\u00f6r risken p\u00e5 en andra v\u00e5g? -Som sagt, vi ser inte att vi ska beh\u00f6va f\u00e5 en typ av andra v\u00e5g som i v\u00e5ras. Vi har mer kapacitet och saker p\u00e5 plats. En befolkning som \u00e4r vana vid restriktionerna och f\u00f6ljer dem v\u00e4l.\n--- TRADUCTION ---\nGP : A la lumi\u00e8re de la hausse, comment voyez-vous le risque d'une deuxi\u00e8me vague aujourd'hui ? -Comme je l'ai dit, nous ne pensons pas qu'il y aura une deuxi\u00e8me vague comme au printemps. Nous avons plus de capacit\u00e9s et de choses en place. La population est habitu\u00e9e aux restrictions et les respecte bien.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r ju s\u00e5h\u00e4r, det vi tydligt ser nu, \u00e4r att det \u00e4r ganska likt i regionen, \u00f6kningen sker \u00f6verallt. Det blir sv\u00e5rt att plcoka ut n\u00e5gon del. I huvudsak kommer den snabbaste \u00f6kningen vara i G\u00f6teborg med kranskommuner, men \u00e4ven Bor\u00e5s och Sjuh\u00e4rad, men vi ser detta i hela regionen, s\u00e5 det vore sv\u00e5rt att isolera vissa delar,s om har t\u00e4ta kontakter med de andra delarna. Vi m\u00e5ste kyla ner regionen ordentligt.  -Ja, du n\u00e4mner olika restiriktioner i olika regioner, trots lokala restriktioner, hur kommer det sig att dessa regioner f\u00e5r samma restriktioner? -Ja, Britt kanske vill svara?\n--- TRADUCTION ---\nCe que nous voyons clairement aujourd'hui, c'est que la situation est assez similaire dans la r\u00e9gion, l'augmentation se produisant partout. Il sera difficile d'en distinguer une partie. Essentiellement, l'augmentation la plus rapide se produira \u00e0 G\u00f6teborg et dans les municipalit\u00e9s voisines, mais aussi \u00e0 Bor\u00e5s et \u00e0 Sjuh\u00e4rad, mais nous constatons ce ph\u00e9nom\u00e8ne dans toute la r\u00e9gion, de sorte qu'il serait difficile d'isoler certaines parties qui ont des contacts \u00e9troits avec d'autres. Nous devons refroidir la r\u00e9gion comme il se doit. Oui, vous mentionnez des restrictions de voyage diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions, malgr\u00e9 les restrictions locales, comment se fait-il que ces r\u00e9gions aient les m\u00eames restrictions ? Oui, Britt voudra peut-\u00eatre r\u00e9pondre ?", "labels": []}
{"text": "Sen \u00e4r det individuellt hur man hanterat luftv\u00e4gssjukdomar tidigare. Har man \u00f6kad s\u00e5rbarhet ska man ha den diskussionen med sin l\u00e4kare. \u00c5ldern \u00e4r riskfaktorn, men det finns \u00e4ven andra sjukdomar, diabetes, hj\u00e4rt- och k\u00e4rlsjukdomar, och lungsjukdomar. Men man har inte kunnat nysta ut om det h\u00f6r ihop med att m\u00e5nga \u00e4ldre har det eller om det \u00e4r en riskfaktor i sig. Det ger en viss \u00f6kning.\n--- TRADUCTION ---\nLa fa\u00e7on dont vous avez trait\u00e9 les maladies respiratoires dans le pass\u00e9 est \u00e9galement un facteur individuel. Si vous \u00eates plus vuln\u00e9rable, vous devriez en discuter avec votre m\u00e9decin. L'\u00e2ge est le facteur de risque, mais il y a aussi d'autres maladies, le diab\u00e8te, les maladies cardiovasculaires et les maladies pulmonaires. Mais il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible d'\u00e9tablir si cela est li\u00e9 au fait que de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es en sont atteintes ou si c'est un facteur de risque en soi. Il y a une l\u00e9g\u00e8re augmentation.", "labels": []}
{"text": "Man ser en \u00f6kad sjukskrivning, b\u00e5de egen sjukdom och VAB. Det kopplar man till alla andra sjukdomar. Det finns en massa andra infektioner ocks\u00e5 i samh\u00e4llet som g\u00f6r att man m\u00e5ste stanna hemma. Det saknas vikarier, ocks\u00e5 n\u00e5got som \u00e4r anstr\u00e4ngande f\u00f6r kommunerna. Om vi tar min sista bild beskriver den d\u00e5 antalet avlidna i Covid-19 p\u00e5 s\u00e4rskilt boende.\n--- TRADUCTION ---\nLes cong\u00e9s de maladie ont augment\u00e9, qu'il s'agisse de cong\u00e9s pour maladie personnelle ou de cong\u00e9s de maternit\u00e9. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est li\u00e9 \u00e0 toutes les autres maladies. Il y a aussi beaucoup d'autres infections dans la soci\u00e9t\u00e9 qui obligent les gens \u00e0 rester \u00e0 la maison. Il y a un manque de rempla\u00e7ants, ce qui p\u00e8se \u00e9galement sur les municipalit\u00e9s. Si nous prenons ma derni\u00e8re diapositive, elle d\u00e9crit le nombre de d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 Covid-19 dans les logements sp\u00e9cialis\u00e9s.", "labels": []}
{"text": "Vi genomf\u00f6r detta med Smittskydd Stockholm, man inbjuds att delta h\u00e4r, och vi vill p\u00e5minna fler att delta, f\u00f6r att f\u00e5 en bra bild \u00f6ver situationen d\u00e4r. Det \u00e4r kostnadsfritt, man f\u00e5r veta om man haft sjukdom och har ytterligare en dag p\u00e5 sig f\u00f6r att anm\u00e4la sig till den studien. S\u00e5 vi hoppas att fler som bor d\u00e4r anm\u00e4ler sig. Sedan har vi haft diskussioner om resandet i sommar, restriktionerna har dragits ner. Men vi vill p\u00e5minna att detta, om det ska fungera, inneb\u00e4r att inte tr\u00e4ffas mer och annorlunda, utan forts\u00e4tter umg\u00e5s som tidigar.e\n--- TRADUCTION ---\nNous le faisons avec Smittskydd Stockholm, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 participer ici, et nous voulons rappeler \u00e0 plus de gens de participer, pour obtenir une bonne image de la situation l\u00e0-bas. C'est gratuit, on vous dit si vous avez eu une maladie et vous avez encore un jour pour vous inscrire \u00e0 l'\u00e9tude. Nous esp\u00e9rons donc que davantage de personnes vivant sur place s'inscriront. Nous avons \u00e9galement eu des discussions sur les voyages cet \u00e9t\u00e9, les restrictions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites. Mais nous voulons vous rappeler que, pour que cela fonctionne, il ne faut pas se rencontrer davantage et diff\u00e9remment, mais continuer \u00e0 avoir des relations sociales comme avant.e", "labels": []}
{"text": "Finns det en samh\u00e4lls\u2060spridning p\u00e5 nuvarande niv\u00e5 s\u00e5 kommer det till slut att drabba alla delar av samh\u00e4llet. -En fr\u00e5ga till Sara Byfors: De h\u00e4r fem dagarna. Vad grundar ni det p\u00e5? -Det ska kombineras, s\u00e4rskilt f\u00f6r v\u00e5rd och omsorgs\u2060personal, med att man \u00e4r vaccinerad.\n--- TRADUCTION ---\nSi la soci\u00e9t\u00e9 se propage au niveau actuel, elle finira par affecter toutes les parties de la soci\u00e9t\u00e9. Une question \u00e0 Sara Byfors : Ces cinq jours. Sur quoi vous basez-vous ? -Il faudrait combiner la vaccination, en particulier pour les travailleurs de la sant\u00e9 et des soins.", "labels": []}
{"text": "16 regioner har en betydande  p\u00e5verkan p\u00e5 de parametrar vi f\u00f6ljer. Tre regioner har allvarlig p\u00e5verkan p\u00e5 verksamheten. Men flertalet regioner rapporterar att de v\u00e4ntar p\u00e5 en f\u00f6rb\u00e4ttring - l\u00e5ngsiktigt och kortsiktigt. Jag t\u00e4nkte rapportera om kommunernas verksamhet idag. 84 procent av kommunerna har under senaste veckan rapporterat l\u00e4get, i relation till faktorerna vi f\u00f6ljer, och till normal drifgt.\n--- TRADUCTION ---\n16 r\u00e9gions ont un impact significatif sur les param\u00e8tres que nous contr\u00f4lons. Trois r\u00e9gions ont un impact s\u00e9rieux sur les op\u00e9rations. Mais la plupart des r\u00e9gions indiquent qu'elles attendent une am\u00e9lioration - \u00e0 long et \u00e0 court terme. J'allais parler aujourd'hui des activit\u00e9s des municipalit\u00e9s. 84 % des municipalit\u00e9s ont fait \u00e9tat de la situation au cours de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en ce qui concerne les facteurs que nous contr\u00f4lons et les op\u00e9rations normales.", "labels": []}
{"text": "-Inte fungerar. Vi har SVT h\u00e4r. -Fr\u00e5n GP. TIll Anders Tegnell. Om Norge.\n--- TRADUCTION ---\n-Ne fonctionne pas. Nous avons la SVT ici. -Du m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Anders Tegnell. A propos de la Norv\u00e8ge.", "labels": []}
{"text": "Vi hade snabb \u00f6kning under en vecka. Men det \u00e4r sv\u00e5rt att veta exakt vad den st\u00e5r f\u00f6r utan att veta vad som h\u00e4nder veckorna efter\u00e5t. Vi k\u00f6r v\u00e5r veckok\u00f6rning mot d\u00f6dsregistret nu ocks\u00e5, och kommer d\u00e5 s\u00e4kert hitta fler d\u00f6dsfall. Vaccinationsarbetet har kommit ig\u00e5ng p\u00e5 allvar nu. Vi har tyv\u00e4rr inte g\u00e5ngbara automatiska system \u00e4n.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons eu une augmentation rapide en une semaine. Mais il est difficile de savoir exactement ce qu'elle repr\u00e9sente sans savoir ce qui se passera les semaines suivantes. Nous proc\u00e9dons \u00e9galement \u00e0 une comparaison hebdomadaire avec le registre des d\u00e9c\u00e8s et nous trouverons certainement d'autres d\u00e9c\u00e8s. Le travail de vaccination a commenc\u00e9 pour de bon. Malheureusement, nous ne disposons pas encore de syst\u00e8mes automatiques viables.", "labels": []}
{"text": "Hur kan man l\u00e4gga upp dessa data p\u00e5 en sk\u00e4rm. -Jag tror du har samma problem som andra - att man tror man hittar alla genom att testa. Det finns inte en direkt korrelation. Man m\u00e5ste f\u00f6lja trender. Det \u00e4r viktigt.\n--- TRADUCTION ---\nComment pouvez-vous afficher ces donn\u00e9es sur un \u00e9cran ? -Je pense que vous avez le m\u00eame probl\u00e8me que d'autres, \u00e0 savoir que vous pensez pouvoir tout trouver en faisant des tests. Il n'y a pas de corr\u00e9lation directe. Il faut suivre les tendances. C'est important.", "labels": []}
{"text": "Sedan den allm\u00e4nna provtagningen kom ig\u00e5ng s\u00e5g vi en stabilisering. Vi l\u00e5g p\u00e5 l\u00e5ga niv\u00e5er. Sista veckorna \u00e4r klart h\u00f6gre, upp emot 7 % hade positiva resultat f\u00f6r 2 veckor sedan. N\u00e4sta bild. \u00c5ldersgrupper - var smittspridningen sker - s\u00e5 pratade man mycket om unga och studenter f\u00f6r n\u00e5gra veckor sedan.\n--- TRADUCTION ---\nDepuis le d\u00e9but de l'\u00e9chantillonnage g\u00e9n\u00e9ral, nous avons constat\u00e9 une stabilisation. Nous \u00e9tions \u00e0 des niveaux bas. Ces derni\u00e8res semaines, ils ont nettement augment\u00e9, jusqu'\u00e0 7 % de r\u00e9sultats positifs il y a deux semaines. Diapositive suivante. Groupes d'\u00e2ge - o\u00f9 l'infection se propage - on a beaucoup parl\u00e9 des jeunes et des \u00e9tudiants il y a quelques semaines.", "labels": []}
{"text": "R\u00f6d niv\u00e5? Hur ska vi tolka den kommunikationen? N\u00e4r blir det vargen kommer?  -Ja, bra fr\u00e5ga, hotniv\u00e5n \u00e4r h\u00f6g. Det beror inte p\u00e5 att det minskar, utan att vi fortfarande har en omfattande smittspridning, \u00e4ven om den sker i grupper som man inte har anledning att frukta att man blir sv\u00e5rt sjuk. Men polen som finns d\u00e4r, kan drabba risk\u2060grupp och \u00e4ldre.\n--- TRADUCTION ---\nNiveau rouge ? Comment interpr\u00e9ter cette communication ? Quand le loup arrivera-t-il ?  -Oui, bonne question, le niveau de menace est \u00e9lev\u00e9. Ce n'est pas parce qu'il diminue, mais parce que la propagation de l'infection reste importante, m\u00eame si elle a lieu dans des groupes o\u00f9 il n'y a aucune raison de craindre de tomber gravement malade. Mais le p\u00f4le qui existe peut affecter le groupe \u00e0 risque et les personnes \u00e2g\u00e9es.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r 381 patienter h\u00e4r. Det \u00e4r en minskning p\u00e5 drygt 30 procent j\u00e4mf\u00f6rt med f\u00f6rra veckan. Detta avspeglas i alla forum och n\u00e4tverk d\u00e4r vi deltar i regionerna, d\u00e4r man p\u00e5talar en stabiliserande och lugnande l\u00e4ge, men det finns naturligtvis fortfarande en oro som r\u00f6r andra faktorer. \u00c5terkommer dit. I den nationella l\u00e4gesbilder ser vi att 18 av 21 regioner rapporterar ingen/m\u00e5ttlig p\u00e5verkan n\u00e4r det g\u00e4ller f\u00f6rbruknings\u2060materiel, s\u00e5 som skyddsutrustning, som m\u00e5nga \u00e4r intresserade av - att kunna s\u00e4kerst\u00e4lla sin regions behov.\n--- TRADUCTION ---\nIl y a 381 patients ici. Il s'agit d'une diminution de plus de 30 % par rapport \u00e0 la semaine derni\u00e8re. Cela se refl\u00e8te dans tous les forums et r\u00e9seaux auxquels nous participons dans les r\u00e9gions, o\u00f9 la situation est stabilis\u00e9e et rassurante, mais d'autres facteurs restent bien s\u00fbr pr\u00e9occupants. J'y reviendrai. Dans l'aper\u00e7u national, nous voyons que 18 r\u00e9gions sur 21 signalent un impact nul/mod\u00e9r\u00e9 en termes de consommables, tels que l'\u00e9quipement de protection, qui int\u00e9resse beaucoup de gens - \u00eatre en mesure d'assurer les besoins de leur r\u00e9gion.", "labels": []}
{"text": "Men trenden \u00e4r avstannande. I Europa har vi tyv\u00e4rr fortsatt utveckling \u00e5t fel h\u00e5ll, konsekvent upp\u00e5tg\u00e5ende. Sverige \u00e4r undantaget, f\u00e5r man s\u00e4ga. Inte m\u00e5nga l\u00e4nder som har s\u00e5 snabb ned\u2060g\u00e5ng som vi just nu. Som ni kanske minns var det en stor upp\u2060g\u00e5ng efter ned\u2060g\u00e5ngen i juli, men det har avstannat, och vi verkar vara p\u00e5 v\u00e4g ner\u00e5t.\n--- TRADUCTION ---\nMais la tendance est \u00e0 la stagnation. En Europe, nous avons malheureusement continu\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer dans la mauvaise direction, c'est-\u00e0-dire vers le haut. La Su\u00e8de est l'exception, pourrait-on dire. Peu de pays connaissent un d\u00e9clin aussi rapide que le n\u00f4tre. Comme vous vous en souvenez peut-\u00eatre, il y a eu une forte reprise apr\u00e8s la baisse de juillet, mais elle s'est arr\u00eat\u00e9e et nous semblons nous diriger vers une baisse.", "labels": []}
{"text": "Min fr\u00e5ga \u00e4r till Anders Tegnell och Folkh\u00e4lsomyndigheten: Jag hakar i det som fr\u00e5gats fr\u00e5n DN:s reporter: Privata akt\u00f6rer som erbjuder antikroppstester, som p\u00e5visar antikroppar mot sars-cov-2 och d\u00e4rmed immunskydd... De menar p\u00e5 att arbetsgivaren f\u00e5r besluts\u2060underlag f\u00f6r vilka som kan \u00e5terg\u00e5 i arbete med immunitet mot covid-19. Hur ser ni p\u00e5 det?\n--- TRADUCTION ---\nMa question s'adresse \u00e0 Anders Tegnell et \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 publique de Su\u00e8de : je suis d'accord avec la question pos\u00e9e par le journaliste de DN : les acteurs priv\u00e9s qui proposent des tests d'anticorps, qui d\u00e9tectent les anticorps contre le SRAS-CoV-2 et donc la protection immunitaire ...., soutiennent que l'employeur dispose d'une base pour d\u00e9cider qui peut retourner au travail avec une immunit\u00e9 contre le COVID-19. Ils soutiennent que l'employeur dispose d'une base pour d\u00e9cider qui peut reprendre le travail en \u00e9tant immunis\u00e9 contre le COVID-19. Qu'en pensez-vous ?", "labels": []}
{"text": "Men det kan vi ge tydligare besked p\u00e5, om vi f\u00e5r en specifik fr\u00e5ga. -Men ---- vet man vilka de \u00e4r? -Vi presenterar information p\u00e5 hemsidan om \u00e5lder och s\u00e5 vidare. Jag har inte den informationen, jag har inte tittat p\u00e5 den detaljen de senaste dagarna. -Dagens Nyheter, en fr\u00e5ga till Folkh\u00e4lsomyndigheten.\n--- TRADUCTION ---\nMais nous pouvons donner une r\u00e9ponse plus claire si nous recevons une question sp\u00e9cifique. Mais ---- savez-vous qui ils sont ? -Nous pr\u00e9sentons des informations sur le site web concernant l'\u00e2ge et ainsi de suite. Je n'ai pas ces informations, je n'ai pas regard\u00e9 ces d\u00e9tails ces derniers jours -Dagens Nyheter, une question \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 publique.", "labels": []}
{"text": "H\u00f6rs jag? Bra. Anders Tegnell, du s\u00e4ger vi har 29 fall av den brittiska mutationen som inte har resekoppling, j\u00e4mf\u00f6rt med bara n\u00e5got fall f\u00f6rra veckan. Har vi en samh\u00e4llsspridning av den brittiskamutationen i Sverige, hur stor \u00e4r risken att vi kommer f\u00e5 det.    - Om jag minns r\u00e4tt var det 15 f\u00f6rra veckan, s\u00e5 relationen \u00e4r ungef\u00e4r densamma.\n--- TRADUCTION ---\nVous m'entendez ? Oui, bien. Anders Tegnell, vous dites que nous avons 29 cas de mutation britannique qui ne sont pas li\u00e9s \u00e0 des voyages, alors qu'il n'y avait qu'un seul cas la semaine derni\u00e8re. Si la mutation britannique se r\u00e9pand dans la soci\u00e9t\u00e9 su\u00e9doise, quel est le risque que nous l'attrapions ? Si je me souviens bien, il y a eu 15 cas la semaine derni\u00e8re, donc le ratio est \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame.", "labels": []}
{"text": "Det finns en del mindre studier som talar f\u00f6r att vaccinerade smittar med ungef\u00e4r 50 procent... Eller 50 procent s\u00e5 troliga att smitta n\u00e5gon annan j\u00e4mf\u00f6rt med ovaccinerade. Utifr\u00e5n det kan man dra slutsatser om att det har effekt p\u00e5 smittspridningen, men inte total. -Forskning visar att en vaccinerad \u00e4r lika smittsam som en ovaccinerad, i initiall\u00e4get. -Jag pratar om vad man ser i hemmen, d\u00e4r den stora smittan sker.\n--- TRADUCTION ---\nCertaines \u00e9tudes plus modestes sugg\u00e8rent que les personnes vaccin\u00e9es ont environ 50 % de risques en plus d'infecter d'autres personnes... Ou 50 % de chances en plus d'infecter quelqu'un d'autre par rapport aux personnes non vaccin\u00e9es. Les recherches montrent qu'une personne vaccin\u00e9e est tout aussi infectieuse qu'une personne non vaccin\u00e9e, dans la situation initiale\" \"Je parle de ce que l'on observe dans les foyers, l\u00e0 o\u00f9 se produit l'infection principale.", "labels": []}
{"text": "Vi rapporterar f\u00f6r att beskriva tillg\u00e4ngligheten i intensivv\u00e5rden, den nationella kapaciteten. Det \u00e4r ungef\u00e4r 24 procent idag. Sammanfattningsvis: En viss \u00f6kning av antal patienter p\u00e5 sjukhus, \u00e4ven om intensivv\u00e5rdade inte \u00f6kar, utan har hoppat till en ny plat\u00e5, de senaste veckorna. Sjukv\u00e5rden hanterar nu n\u00e5got som speglar smittspridningen f\u00f6r 2-3 veckor bak\u00e5t.\n--- TRADUCTION ---\nNous d\u00e9crivons dans notre rapport la disponibilit\u00e9 des soins intensifs, la capacit\u00e9 nationale. Elle est d'environ 24 % aujourd'hui. En r\u00e9sum\u00e9 : une l\u00e9g\u00e8re augmentation du nombre de patients hospitalis\u00e9s, bien que les soins intensifs n'augmentent pas, mais ont atteint un nouveau plateau ces derni\u00e8res semaines. Le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 doit maintenant faire face \u00e0 une situation qui refl\u00e8te la propagation de l'infection il y a 2 ou 3 semaines.", "labels": []}
{"text": "-Samtidigt g\u00e5r smittspridningen upp i hela landet. Hur troligt \u00e4r det att vi f\u00e5r l\u00e4ttnader i september? -Det beror p\u00e5 var smittspridningen sker, var vi tror att restriktioner skulle beh\u00f6vas, hur sjukv\u00e5rden p\u00e5verkas och s\u00e5 vidare. Just nu har vi inte planerat n\u00e5got, utan ligger kvar d\u00e4r vi \u00e4r nu. Vi uppmanar alla att f\u00f6lja rekommendationerna som finns.\n--- TRADUCTION ---\n-Dans le m\u00eame temps, la propagation de l'infection s'accro\u00eet dans tout le pays. Quelle est la probabilit\u00e9 d'une aide en septembre ? Cela d\u00e9pend de l'endroit o\u00f9 l'infection se propage, des endroits o\u00f9 nous pensons que des restrictions sont n\u00e9cessaires, de la mani\u00e8re dont les soins de sant\u00e9 sont affect\u00e9s, etc. Pour l'instant, nous n'avons rien pr\u00e9vu, nous restons dans la situation actuelle. Nous invitons tout le monde \u00e0 suivre les recommandations existantes.", "labels": []}
{"text": "Undvik nya n\u00e4ra kontakter, och umg\u00e5s bara i mindre kretsar. Jobba hemifr\u00e5n om m\u00f6jlighet finns. Och om du blir erbjuden vaccination, ta det f\u00f6r att skydda dig och andra. Jag l\u00e4mnar till Johanna Sandwall.  -Tack. Dagens l\u00e4gesrapport fr\u00e5n Socialstyrelsen:\n--- TRADUCTION ---\n\u00c9viter les nouveaux contacts \u00e9troits et ne fr\u00e9quenter que des cercles restreints. Travaillez \u00e0 domicile si possible. Et si l'on vous propose de vous faire vacciner, faites-le pour vous prot\u00e9ger et prot\u00e9ger les autres. Je laisse la parole \u00e0 Johanna Sandwall, qui vous remercie. Le rapport d'activit\u00e9 d'aujourd'hui du Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre :", "labels": []}
{"text": "Det har betydelse f\u00f6r att r\u00e4dda liv och s\u00e4kra v\u00e5r verksamhet. Vi har ocks\u00e5 haft dialog med anh\u00f6riga, f\u00f6r i deta l\u00e4get med utbrott har vi haft n\u00e4ra t\u00e4t dialog kopplat till v\u00e5rd och omsorg och hemtj\u00e4nst, att inte st\u00e4nga f\u00f6r bes\u00f6k, men hantera det s\u00e5 att bara rekommendera n\u00f6dv\u00e4ndiga bes\u00f6k. Vilken fin dialog vi har, det \u00e4r tufft f\u00f6r alla h\u00e4r. Och det finns en stor respekt f\u00f6r den h\u00e4r smittan. Man vill inte bidra till det h\u00e4r som anh\u00f6rig i det h\u00e4r l\u00e4get.\n--- TRADUCTION ---\nC'est important pour sauver des vies et s\u00e9curiser nos op\u00e9rations. Nous avons \u00e9galement eu un dialogue avec les proches, car dans cette situation d'\u00e9pid\u00e9mie, nous avons eu un dialogue \u00e9troit avec les services de sant\u00e9, les services sociaux et les soins \u00e0 domicile, non pas pour fermer les visites, mais pour les g\u00e9rer de mani\u00e8re \u00e0 ce que seules les visites n\u00e9cessaires soient recommand\u00e9es. Le dialogue est excellent, c'est difficile pour tout le monde ici. Et il y a un grand respect pour cette infection. Vous ne voulez pas y contribuer en tant que membre de la famille dans cette situation.", "labels": []}
{"text": "Det mots\u00e4ger varandra.  - Problemet \u00e4r att vi inte har exakta uppgifter, men vi f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 en f\u00f6rst\u00e5else av omfattningen. Vi kommer inte ha en ekvation med exakta siffror. Men av det vi kan ta del av, fr\u00e5n Barnl\u00e4karf\u00f6reningen, socialstyrelsen, med mera, s\u00e5 ser vi inte att konsekvenserna av det vi sett \u00e4r l\u00e5ngtg\u00e5ende. Utan vi ser framf\u00f6r allt de akuta effekterna, och att barn drabbas v\u00e4ldigt lite i samband med akut sjukdom.\n--- TRADUCTION ---\nLe probl\u00e8me est que nous ne disposons pas de donn\u00e9es exactes, mais nous essayons de comprendre l'\u00e9chelle. Nous n'aurons pas d'\u00e9quation avec des chiffres exacts. Mais d'apr\u00e8s ce que nous pouvons apprendre de l'Association des p\u00e9diatres, de l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, etc. Au contraire, nous constatons surtout les effets aigus, et que les enfants souffrent tr\u00e8s peu des maladies aigu\u00ebs.", "labels": []}
{"text": "F\u00e5r vi kontakt med Sara Byfors? Kanske hade du en fr\u00e5ga till n\u00e5gon annan?  -Jag kan ta en fr\u00e5ga till E-h\u00e4lsomyndigheten s\u00e5 l\u00e4nge. En fr\u00e5ga till Annemieke \u00c5lenius: Det har varit v\u00e4ntetider p\u00e5 er hemsida covidbevis.se idag, vad s\u00e4ger ni om det?  -Det var v\u00e4ntat, vi visste att det skulle bli stor anstr\u00f6mning, eller stort intresse, d\u00e4rf\u00f6r byggde vi in l\u00f6sningen att vid f\u00f6r stort tryck s\u00e5 kommer ett meddelande om att man b\u00f6r \u00e5terkomma senare, s\u00e5 det har fungerat bra givet att vi nu har utf\u00e4rdat mer \u00e4r en kvarts miljon bevis, s\u00e5 de som inte beh\u00f6ver ett covidbevis nu kan v\u00e4nta, det finns inga begr\u00e4nsningar f\u00f6r hur m\u00e5nga covidbevis vi kan f\u00e4rda ut, utan du kan f\u00e5 det imorgon eller dagen efter, s\u00e5 det vore bra om bara de som beh\u00f6ver ett idag kan ta ut det idag. -Vilka problem har ni identifierat med tj\u00e4nsten idag?\n--- TRADUCTION ---\nPeut-on contacter Sara Byfors ? Peut-\u00eatre avez-vous une question \u00e0 poser \u00e0 quelqu'un d'autre ?  -Je peux poser une question \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 en ligne pour l'instant. Une question \u00e0 Annemieke \u00c5lenius : Il y a eu des temps d'attente sur votre site web covidbevis.se aujourd'hui, qu'en dites-vous ?  C'\u00e9tait pr\u00e9vu, nous savions qu'il y aurait un grand afflux, ou un grand int\u00e9r\u00eat, donc nous avons int\u00e9gr\u00e9 la solution que s'il y a trop de pression, un message sera envoy\u00e9 pour que vous reveniez plus tard, donc cela a bien fonctionn\u00e9 \u00e9tant donn\u00e9 que nous avons maintenant d\u00e9livr\u00e9 plus d'un quart de million de certificats, donc ceux qui n'ont pas besoin d'un certificat covid maintenant peuvent attendre, il n'y a pas de restrictions sur le nombre de certificats covid que nous pouvons d\u00e9livrer, mais vous pouvez l'obtenir demain ou apr\u00e8s-demain, donc ce serait bien si seulement ceux qui ont besoin d'un certificat aujourd'hui pouvaient l'obtenir aujourd'hui. -Quels sont les probl\u00e8mes que vous avez identifi\u00e9s avec le service aujourd'hui ?", "labels": []}
{"text": "214 smittade brukare de sen aste dagarna. Och det ligger i princip stilla de senaste veckorna. Men det skiljer sig \u00e5t i landet. Vi har motsvarande bild f\u00f6r hemtj\u00e4nsten. Den viktigaste fr\u00e5gan f\u00f6r oss \u00e4r precis som Anders Tegnell sa, att p\u00e5 olika s\u00e4tt verka f\u00f6r att \u00f6ka vaccinationsgraden, s\u00e4rskilt om man arbetar med \u00e4ldre.\n--- TRADUCTION ---\n214 utilisateurs infect\u00e9s au cours des derniers jours. Ce chiffre est rest\u00e9 pratiquement inchang\u00e9 au cours des derni\u00e8res semaines. Mais la situation varie d'un pays \u00e0 l'autre. La situation est similaire pour les services de soins \u00e0 domicile. Comme l'a dit Anders Tegnell, le plus important pour nous est de travailler de diverses mani\u00e8res pour augmenter le taux de vaccination, en particulier si vous travaillez avec des personnes \u00e2g\u00e9es.", "labels": []}
{"text": "-Ja, absolut. I samband med \u00e4ndrade reserestriktioner fick Socialstyrelsen i uppdrag att se \u00f6ver samordningen, vilket kan beh\u00f6vas. Det handlar om utvecklingen som vi hoppas inte kommer ske om vi f\u00f6ljer rekommendationer som finns, men ocks\u00e5 belastad v\u00e5rd med personal som beh\u00f6ver vila. D\u00e4r kr\u00e4vs samordning. Hur vi ska st\u00f6dja regionerna, \u00e4r en plan vi presenterar p\u00e5 fredag med SKR.\n--- TRADUCTION ---\n-Oui, absolument. Dans le cadre de la modification des restrictions de voyage, le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'examiner la coordination qui pourrait s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire. Il s'agit de l'\u00e9volution qui, nous l'esp\u00e9rons, ne se produira pas si nous suivons les recommandations existantes, mais aussi de la charge des soins pour le personnel qui a besoin de se reposer. Cela n\u00e9cessite une coordination. La mani\u00e8re dont nous soutiendrons les r\u00e9gions est un plan que nous pr\u00e9senterons vendredi avec la SKR.", "labels": []}
{"text": "- Men de har inte h\u00f6rt av sig till er? - Jag har ingen vetskap om det, i alla fall, s\u00e5 jag kan inte s\u00e4ga om de h\u00f6rt av sig eller inte. Jag har inte den informationen. - Ok. Vi har pratat mycket om source control idag.\n--- TRADUCTION ---\n- Mais ils ne vous ont pas contact\u00e9 ? - Je n'en sais rien, en tout cas, donc je ne peux pas dire s'ils vous ont contact\u00e9 ou non. Je n'ai pas cette information - Ok. Nous avons beaucoup parl\u00e9 du contr\u00f4le des sources aujourd'hui.", "labels": []}
{"text": "-De kommer ocks\u00e5 endera dagen. Vi har samlat in all data. Det \u00e4r samma grupp d\u00e4r. Det har p\u00e5verkat analysen av PCr -positivitet. Men den datan b\u00f6r ocks\u00e5 vara f\u00e4rdiga snart.\n--- TRADUCTION ---\n-Ils viendront \u00e9galement l'un ou l'autre jour. Nous avons recueilli toutes les donn\u00e9es. Il s'agit du m\u00eame groupe. Cela a affect\u00e9 l'analyse de la positivit\u00e9 du PCr. Mais ces donn\u00e9es devraient \u00e9galement \u00eatre pr\u00eates bient\u00f4t.", "labels": []}
{"text": "V\u00e4stmanland gick ut ig\u00e5r om ett utbrott av den sydafrikanska virusvarianten med antal fall, d\u00e4r man smittsp\u00e5rat lyckosamt och tror sig ha ringat in utbrott och inte f\u00e5r vidare smittspridning, f\u00f6rhoppningsvis. Vi tar vaccinationsdata, det forts\u00e4tter stadigt upp\u00e5t, med antal vaccinationer. Vi har gjort drygt 550 000 vaccinationer, det \u00e4r inte antal vaccinerade, utan doser. Ser man p\u00e5 antal personer s\u00e5 \u00e4r det 384 000 som f\u00e5tt en dos, i verkligheten kan det vara fler.  168 800 har f\u00e5tt tv\u00e5 doser av vaccinet. Ser man p\u00e5 prioriterade grupper, eller tv\u00e5 av dem, boende p\u00e5 s\u00e4bo s\u00e5 har gl\u00e4djande nog 82 % f\u00e5tt en dos, 64 % tv\u00e5 doser, s\u00e5 det \u00e4r en f\u00f6rklaring att vi ser minskat antal fall p\u00e5 \u00e4ldreboenden.\n--- TRADUCTION ---\nHier, le V\u00e4stmanland a annonc\u00e9 l'apparition d'un foyer de la variante sud-africaine du virus avec un certain nombre de cas, pour lesquels ils ont r\u00e9ussi \u00e0 tracer l'infection et pensent avoir encercl\u00e9 le foyer et, esp\u00e9rons-le, qu'il ne se propagera pas davantage. Les donn\u00e9es relatives aux vaccinations continuent d'augmenter de mani\u00e8re constante, avec le nombre de vaccinations. Nous avons effectu\u00e9 plus de 550 000 vaccinations, pas le nombre de personnes vaccin\u00e9es, mais les doses. Si vous regardez le nombre de personnes, il y en a 384 000 qui ont re\u00e7u une dose, en r\u00e9alit\u00e9 il y en a peut-\u00eatre plus.  168 800 ont re\u00e7u deux doses de vaccin. Si vous regardez les groupes prioritaires, ou deux d'entre eux, vivant dans des maisons de repos, 82% ont heureusement re\u00e7u une dose, 64% deux doses, et c'est donc une des raisons pour lesquelles nous voyons une r\u00e9duction du nombre de cas dans les maisons de repos.", "labels": []}
{"text": "Men jag har ingen analys p\u00e5 vad det skulle bero p\u00e5, annat \u00e4n att det \u00e4r m\u00e4nniskor som tolkar vad vi s\u00e4ger.  -Dagens Nyheter skrev ig\u00e5r en artikel om att den svenska bilden i andra l\u00e4nder \u00e4r v\u00e4ldigt skev. De ger en felaktig bild om vad som sker i Sverige, menar de. M\u00e5nga tror att vi inte har restriktioner alls. -S\u00e5 kan det vara. Vi har ett annat s\u00e4tt och baserar mycket p\u00e5 frivillighet.\n--- TRADUCTION ---\nMais je ne sais pas pourquoi, si ce n'est que ce sont les gens qui interpr\u00e8tent ce que nous disons.\"-Dagens Nyheter a \u00e9crit un article hier sur la fa\u00e7on dont l'image de la Su\u00e8de dans d'autres pays est tr\u00e8s fauss\u00e9e. Ils donnent une image erron\u00e9e de ce qui se passe en Su\u00e8de. \"Beaucoup de gens pensent que nous n'avons aucune restriction, mais c'est peut-\u00eatre le cas. Nous avons une approche diff\u00e9rente et nous nous basons beaucoup sur le volontariat.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r s\u00e5 mycket omst\u00e4ndigheter som g\u00e4ller, d\u00e4r det kan f\u00e5 konstiga konsekvenser. Det kan vara skillnad om man \u00e4r ute eller inne, s\u00e5 det blir luddigt. Men alla f\u00f6rst\u00e5r nog att man ska h\u00e5lla sig en bit ifr\u00e5n, sen kan det variera sig p\u00e5 en buss eller s\u00e5, i grunden, minst en arml\u00e4ngd. -F\u00f6r v\u00e5r m\u00e5lgrupp kr\u00e4vs ofta tydlighet, vad ska man uppmana tittarna till? -Ja, det \u00e4r en f\u00f6rst\u00e5else, man ska undvika att n\u00e5gon kan hosta p\u00e5 en , d\u00e5 ska man ju h\u00e5lla ett avst\u00e5nd, eftersom man kan hosta en bit, det \u00e4r lite olika, h\u00e5ll avst\u00e5ndet, jag tror de flesta f\u00f6rst\u00e5r.\n--- TRADUCTION ---\nIl y a tellement de circonstances qui s'appliquent, ce qui peut avoir des cons\u00e9quences \u00e9tranges. La situation peut \u00eatre diff\u00e9rente selon que l'on se trouve \u00e0 l'ext\u00e9rieur ou \u00e0 l'int\u00e9rieur, ce qui rend les choses floues. Mais tout le monde comprend probablement qu'il faut rester \u00e0 l'\u00e9cart, ensuite cela peut varier dans un bus, en gros, au moins \u00e0 une longueur de bras\" Notre groupe cible a souvent besoin de clart\u00e9, que devriez-vous encourager les t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 faire ? -Oui, il s'agit d'une compr\u00e9hension, vous devez \u00e9viter que quelqu'un puisse tousser sur vous, alors vous devez garder une distance, parce que vous pouvez tousser un peu, c'est un peu diff\u00e9rent, gardez la distance, je pense que la plupart des gens comprennent.", "labels": []}
{"text": "-Den tyska modellen, d\u00e4r man ger ansvar f\u00f6r supporters beteende p\u00e5 klubbarna, och s\u00e5 \u00e4r det \u00e4ven i Sverige. Man m\u00e5ste ha den dialogen med klubbarna, s\u00e5 de har dialogen med sina supporters, s\u00e5 de f\u00f6rst\u00e5r att deras upptr\u00e4dande kommer p\u00e5verka m\u00f6jligheten att spela fotboll. D\u00e4r finsn exempel fr\u00e5n Tyskland - om det blir problem p\u00e5 sportsidan, att d\u00e5 hemmalaget kan bli bestraffat. Men det \u00e4r viktigt att inte l\u00f6sa en detalj - utan de verksamhets\u2060ansvariga m\u00e5ste vara med p\u00e5 l\u00f6sningar av de sido\u2060effekter som kan bli av en s\u00e5dan aktion.  -Vetenskapsradion: Hur m\u00e5nga serologiska tester hade ni gjort?\n--- TRADUCTION ---\n-Le mod\u00e8le allemand, o\u00f9 la responsabilit\u00e9 du comportement des supporters est confi\u00e9e aux clubs, et c'est \u00e9galement le cas en Su\u00e8de. Il faut dialoguer avec les clubs, afin qu'ils dialoguent avec leurs supporters et qu'ils comprennent que leur comportement aura une incidence sur la possibilit\u00e9 de jouer au football. Il existe des exemples en Allemagne : en cas de probl\u00e8mes d'ordre sportif, l'\u00e9quipe locale peut \u00eatre sanctionn\u00e9e. Mais il est important de ne pas r\u00e9gler un d\u00e9tail - les dirigeants doivent \u00eatre impliqu\u00e9s dans la recherche de solutions aux effets secondaires qui peuvent r\u00e9sulter d'une telle action\" -Vetenskapsradion : Combien de tests s\u00e9rologiques avez-vous effectu\u00e9s ?", "labels": []}
{"text": "T\u00e4nker ni p\u00e5 att \u00e4ndra rekommendationerna? -Vi \u00f6kar antalet vi sekvenserar f\u00f6r att se om det finns fler fall. Det \u00e4r utvecklingen just nu. Vi forts\u00e4tter att testa dem som har varit i Storbritannien. -Aftenposten.\n--- TRADUCTION ---\nEnvisagez-vous de modifier les recommandations ? Nous augmentons le nombre de s\u00e9quences pour voir s'il y a plus de cas. C'est la tendance actuelle. Nous continuons \u00e0 tester les personnes qui ont s\u00e9journ\u00e9 au Royaume-Uni.", "labels": []}
{"text": "\u00c4r ni oroliga inf\u00f6r sommaren att folk ska l\u00e5ta bli det?  -Ehh nej, inte oroliga. Men vi tror v\u00e4l att det beh\u00f6vs en p\u00e5minnelse. \u00c4ven om man f\u00e5r god effekt 3 veckor efter f\u00f6rsta dos beh\u00f6vs en andra dos f\u00f6r stabil och l\u00e5ngvarig effekt, s\u00e5 viktigt att s\u00e4ga att man inte \u00e4r f\u00e4rdigvaccinerade efter en dos, viktigt med andra dosen.  -Och d\u00e5 g\u00e4llande de med postcovid, eller f\u00e5tt diagnosen med det. Regioner har b\u00f6rjat vaccinera yngre, ska de ta vaccin?  -F\u00f6r tillf\u00e4llet g\u00f6r vi ingen skillnad f\u00f6r de som har haft sjukdom eller inte. -\u00c4ven de med post-covid-symtom?  -Ja, s\u00e5 vitt jag vet.\n--- TRADUCTION ---\n\u00cates-vous inquiet que les gens ne le fassent pas en \u00e9t\u00e9 ?  -Non, pas du tout. Mais nous pensons qu'un rappel est n\u00e9cessaire. M\u00eame si vous obtenez un bon effet trois semaines apr\u00e8s la premi\u00e8re dose, une deuxi\u00e8me dose est n\u00e9cessaire pour obtenir un effet stable et durable, il est donc important de dire que vous n'\u00eates pas compl\u00e8tement vaccin\u00e9 apr\u00e8s une dose, c'est important avec la deuxi\u00e8me dose - Et puis, en ce qui concerne les personnes atteintes de post-covidose, ou diagnostiqu\u00e9es comme telles. Les r\u00e9gions ont commenc\u00e9 \u00e0 vacciner les plus jeunes, doivent-ils se faire vacciner ?  -Pour l'instant, nous ne faisons pas de diff\u00e9rence entre ceux qui ont eu la maladie et ceux qui ne l'ont pas eue. - M\u00eame ceux qui pr\u00e9sentent des sympt\u00f4mes post-covidiens ?  -Oui, pour autant que je sache.", "labels": []}
{"text": "Vi har de viktigaste rekommendationerna p\u00e5 plats, och det g\u00e4ller att vi ser till att de f\u00f6ljs p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt. -Tack s\u00e5 mycket! -D\u00e5 tackar vi f\u00f6r alla fr\u00e5gor idag och avslutar presstr\u00e4ffen. Tack!  -- Kevin Crona Svensk Skrivtolkning AB  A Humleg\u00e5rdsgatan 22, 114 46 Stockholm T 08 501 181 81 W www.skrivtolkning.se\n--- TRADUCTION ---\nNous avons mis en place les principales recommandations et nous devons nous assurer qu'elles sont suivies de la meilleure fa\u00e7on possible\" -Merci beaucoup ! -Nous vous remercions pour toutes les questions pos\u00e9es aujourd'hui et nous cl\u00f4turons la conf\u00e9rence de presse. Merci -- Kevin Crona Svensk Skrivtolkning AB A Humleg\u00e5rdsgatan 22, 114 46 Stockholm T 08 501 181 81 W www.skrivtolkning.se", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r en l\u00e4gre incidens bland de vaccinerade. Men \u00f6kningen ser i b\u00e5da Grupperna. Det h\u00e4r \u00e4r en r\u00f6rig bild, uppdelad p\u00e5 \u00e5lder. Det \u00e4r blandade vaccinerade och ovaccinerade. Incidensen skiljer sig \u00e5t mellan \u00e5ldersgrupperna.\n--- TRADUCTION ---\nL'incidence est plus faible chez les personnes vaccin\u00e9es. Mais l'augmentation est observ\u00e9e dans les deux groupes. La r\u00e9partition par \u00e2ge donne une image d\u00e9sordonn\u00e9e de la situation. Les vaccin\u00e9s et les non-vaccin\u00e9s sont m\u00e9lang\u00e9s. L'incidence diff\u00e8re selon les groupes d'\u00e2ge.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r precis lika viktigt p\u00e5 semester som n\u00e4r man \u00e4r hemma eller p\u00e5 jobbet. Tack s\u00e5 mycket! -Vi \u00f6ppnar upp f\u00f6r fr\u00e5gor h\u00e4r inne. -SVT, fr\u00e5ga till Folkh\u00e4lsomyndigheten: Den svenska strategin f\u00e5r skarp kritik idag, i Bj\u00f6rn Olsens sommarprat.\n--- TRADUCTION ---\nIl est tout aussi important en vacances qu'\u00e0 la maison ou au travail. Merci beaucoup ! -Nous passons aux questions. -SVT, question au Folkh\u00e4lsomyndigheten : La strat\u00e9gie su\u00e9doise est vivement critiqu\u00e9e aujourd'hui, dans le discours d'\u00e9t\u00e9 de Bj\u00f6rn Olsen.", "labels": []}
{"text": "Vi hade h\u00f6gst antal bekr\u00e4ftade fall sedan pandemins start. Incidensen f\u00f6r 14 dagar i Europa \u00e4r h\u00f6g. H\u00e4r Europakartan d\u00e4r i princip alla regioner och l\u00e4nder har passerat gr\u00e4nsen f\u00f6r det m\u00f6rkaste r\u00f6da v\u00e4rdet. F\u00f6r vecka 3: En \u00f6kning av antal fall i Europa, med 13 procent.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons enregistr\u00e9 le plus grand nombre de cas confirm\u00e9s depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie. Le taux d'incidence \u00e0 14 jours est \u00e9lev\u00e9 en Europe. Voici la carte de l'Europe o\u00f9 presque toutes les r\u00e9gions et tous les pays ont franchi la limite de la valeur rouge la plus fonc\u00e9e. Pour la semaine 3 : augmentation du nombre de cas en Europe, de 13 %.", "labels": []}
{"text": "Man ska inte testa f\u00f6r testandets skull. Det \u00e4r nog en bra bit fram att k\u00f6pa ett test sj\u00e4lv. Det ska vara f\u00f6r en \u00e5tg\u00e4rd, f\u00f6r smittspridningen i samh\u00e4llet. Just nu testar regionerna s\u00e5 m\u00e5nga som beh\u00f6vs f\u00f6r att hantera de tv\u00e5 uppgifterna. -Ja, G\u00f6teborgsposten.\n--- TRADUCTION ---\nIl ne faut pas tester pour tester. Acheter un test soi-m\u00eame est probablement une bonne solution. Il doit s'agir d'une mesure, d'une mesure de la propagation de l'infection dans la soci\u00e9t\u00e9. \u00c0 l'heure actuelle, les r\u00e9gions testent autant de personnes que n\u00e9cessaire pour mener \u00e0 bien ces deux t\u00e2ches\" - Oui, G\u00f6teborgsposten.", "labels": []}
{"text": "Det finns mindre studier som pratar om 20-30 procent som \u00e4r immuna, f\u00f6rutom de man hittar, men siffran kan vara h\u00f6gre. Det finns stor o\u2060s\u00e4kerhet h\u00e4r allts\u00e5. Flera studier \u00e4r flera veckor gamla. Immuniteten \u00f6kar ju hela tiden, eftersom vi fortfarande hittar nya fall i Stockholm. Exakt vilken siffra vi ligger p\u00e5 idag \u00e4r j\u00e4ttesv\u00e5rt att veta.\n--- TRADUCTION ---\nDes \u00e9tudes plus modestes parlent de 20 \u00e0 30 % d'immunit\u00e9, en dehors de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts, mais le chiffre pourrait \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9. Il y a donc beaucoup d'incertitudes. Plusieurs \u00e9tudes datent de plusieurs semaines. L'immunit\u00e9 augmente sans cesse, puisque nous continuons \u00e0 trouver de nouveaux cas \u00e0 Stockholm. Il est tr\u00e8s difficile de savoir exactement quel est le chiffre actuel.", "labels": []}
{"text": "n\u00e4r veckorna \u00e4r slut, kan \u00f6ppna upp igen eftersom mutationerna syns p\u00e5 b\u00e5da sidor? -Vi f\u00e5r se hur utvecklingen ser ut ocvh var diskussionen med UD landar. -Bulletin. Ingen kontakt. Euronews?  -Hello.\n--- TRADUCTION ---\nLe d\u00e9bat, une fois les semaines termin\u00e9es, peut s'ouvrir \u00e0 nouveau car les mutations sont visibles de part et d'autre ? -Nous verrons comment les choses \u00e9voluent et o\u00f9 en est la discussion avec le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res. Pas de contact. Euronews ?  -Bonjour.", "labels": []}
{"text": "Skulle ni kunna l\u00e4gga upp siffror p\u00e5 hur mycket som \u00e4r respektive vecka? Allt f\u00f6re vecka 49 m\u00e5ste ju betraktas som extremt in\u2060aktuellt? Det verkar som om vi inte har koll p\u00e5 hur stor spridningen av omikron just nu \u00e4r i Sverige? -Som sagt s\u00e5 g\u00e5r analyserna in efter att ett positivt svar finns p\u00e5 plats, s\u00e5 det tar ju l\u00e4ngre tid att f\u00e5 typnings\u2060analys eller sekvensering.\n--- TRADUCTION ---\nPourriez-vous publier des chiffres sur le nombre d'heures de travail par semaine ? Tout ce qui se trouve avant la semaine 49 doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme extr\u00eamement p\u00e9rim\u00e9 ? Il semble que nous ne sachions pas \u00e0 quel point omicron est r\u00e9pandu en Su\u00e8de \u00e0 l'heure actuelle. Comme je l'ai dit, les analyses sont lanc\u00e9es apr\u00e8s une r\u00e9ponse positive, ce qui prend plus de temps pour obtenir une analyse de typage ou un s\u00e9quen\u00e7age.", "labels": []}
{"text": "Siffran vi ber\u00e4knade med var att testa i indikation 1-3, och redan d\u00e4r s\u00e5g vi ett stort behov av testning. Vi m\u00e5ste verka f\u00f6r att den tillg\u00e4ngliga kapaciteten kommer till anv\u00e4ndning, s\u00e5 att hela kedjan \u00e4r etablerad. Den m\u00e5ste s\u00e4ttas i sitt sammanhang, vi m\u00e5ste ha s\u00e4ker \u00f6verf\u00f6ring av data, veta vilka som \u00e4r positiva och s\u00e5 vidare. Regionerna jobbar f\u00f6r fullt med detta. Det finns omfattande kapacitet, men vi m\u00e5ste se till hur den kommer till b\u00e4st  anv\u00e4ndning i faserna.  -172 studier har sammanv\u00e4gts, f\u00f6r att se vad som har st\u00f6rst inverkan p\u00e5 smittspridningen, framf\u00f6rallt att stoppa den:\n--- TRADUCTION ---\n\"Le chiffre que nous avons calcul\u00e9 concernait les essais dans les indications 1 \u00e0 3, et nous avons d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9 un grand besoin d'essais. Nous devons veiller \u00e0 ce que la capacit\u00e9 disponible soit utilis\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 ce que l'ensemble de la cha\u00eene soit \u00e9tablie. Elle doit \u00eatre contextualis\u00e9e, la transmission des donn\u00e9es doit \u00eatre s\u00e9curis\u00e9e, il faut savoir qui est positif, etc. Les r\u00e9gions travaillent d'arrache-pied dans ce domaine. Les capacit\u00e9s sont nombreuses, mais nous devons veiller \u00e0 ce qu'elles soient utilis\u00e9es au mieux dans les diff\u00e9rentes phases. 172 \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9es pour d\u00e9terminer ce qui a le plus d'impact sur la propagation de l'infection, en particulier pour l'arr\u00eater :", "labels": []}
{"text": "Ett antal kommuner kommer nu, under tio dagar, att ha ett beslut om bes\u00f6ksf\u00f6rbud och kommer d\u00e5 kunna g\u00f6ra genomg\u00e5ng och samverkan med andra p\u00e5 kommunal och regional niv\u00e5, s\u00e5 man \u00e4r \u00f6verens om bes\u00f6ksf\u00f6rbud, d\u00e5 finns ocks\u00e5 m\u00f6jlighet f\u00f6r fler kommuner att komma in med hemst\u00e4llan om bes\u00f6ksf\u00f6rbud. D\u00e5 blir det ett rullande arbete d\u00e4r man utreder behovet av bes\u00f6ksf\u00f6rbudet beroende p\u00e5 utvecklingen. Som sagt ser det ut som att vi \u00e4ven denna g\u00e5ng lyckats platta till kurvan, vi f\u00f6ljer den bl\u00e5 ist\u00e4llet f\u00f6r den gula kurvan, v\u00e5rden \u00e4r h\u00e5rt belastad men inte \u00f6verbelastad, s\u00e5 det \u00e4r viktigt att vi ligger kvar d\u00e4r, med \u00e5tg\u00e4rderna att stanna hemma vid minsta sjukdom, h\u00e5lla avst\u00e5nda, undvika sociala sammanhang, handhygien och jobba hemma om man kan, samt testa om man har symtom. Indikationen att provtagning fungerar b\u00e4ttre p\u00e5 sina h\u00e5ll. Det var allt h\u00e4rifr\u00e5n, vars\u00e5god, Johanna Sandwall.\n--- TRADUCTION ---\nUn certain nombre de municipalit\u00e9s disposeront d\u00e9sormais, pendant dix jours, d'une d\u00e9cision sur un ordre de restriction et pourront ensuite examiner et coop\u00e9rer avec d'autres municipalit\u00e9s et r\u00e9gions, de sorte qu'il y ait un accord sur un ordre de restriction, puis il y aura \u00e9galement la possibilit\u00e9 pour d'autres municipalit\u00e9s de demander un ordre de restriction. Il s'agit alors d'un processus continu dans le cadre duquel la n\u00e9cessit\u00e9 d'une ordonnance de restriction est examin\u00e9e en fonction de l'\u00e9volution de la situation. Comme je l'ai dit, il semble que nous ayons \u00e9galement r\u00e9ussi \u00e0 aplanir la courbe cette fois-ci, nous suivons la courbe bleue au lieu de la courbe jaune, les soins sont lourdement charg\u00e9s mais pas surcharg\u00e9s, il est donc important que nous restions l\u00e0, avec les mesures de rester \u00e0 la maison \u00e0 la moindre maladie, de garder les distances, d'\u00e9viter les contextes sociaux, l'hygi\u00e8ne des mains et le travail \u00e0 la maison si vous le pouvez, et de faire des tests si vous pr\u00e9sentez des sympt\u00f4mes. L'indication que les tests sont plus efficaces dans certains endroits. Voil\u00e0, c'est tout, Johanna Sandwall est l\u00e0.", "labels": []}
{"text": "Nu har vi f\u00e5tt till s\u00e4kerheten, s\u00e5 v\u00e4nta en vecka s\u00e5 f\u00e5r vi stabilitet i inrapporteringen. Men det finns en del tecken p\u00e5 att det g\u00e5r upp lite grann, men inget drastiskt. Andelen positiva b\u00f6rjar g\u00e5 upp fr\u00e5n 3 % till 3, %. Ett tecken p\u00e5 en viss \u00f6kad smittspridning, som finns fr\u00e4mst bland unga. Det ger inga st\u00f6rre belastningar p\u00e5 v\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons maintenant la s\u00e9curit\u00e9, alors attendez une semaine et nous aurons la stabilit\u00e9 dans les rapports. Il y a cependant des signes d'une l\u00e9g\u00e8re augmentation, mais rien de dramatique. La proportion de cas positifs commence \u00e0 passer de 3 % \u00e0 3 %, signe d'une certaine augmentation de la propagation de l'infection, principalement chez les jeunes. Il n'y a pas de charge majeure pour le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Att man har n\u00e5got gemensamt exit, och i s\u00e5 fall hur? -Det \u00e4r klart att det \u00e4r viktigt att det finns en kunskap om vad som fungerar och inte, vad som \u00e4r b\u00e4st praktiskt. Men situationerna \u00e4r nog olika i l\u00e4nder beroende p\u00e5 hur m\u00e5nga fall man haft och hur mycket immunitet man har, och vilka \u00e5tg\u00e4rder man har. Det \u00e4r unika situationer och man m\u00e5ste hantera det var och en f\u00f6r sig. Men det finns ju kunskap man kan dela. -Vi forts\u00e4tter h\u00e4r inne.\n--- TRADUCTION ---\nAvez-vous une sortie commune, et si oui, comment ? -Bien s\u00fbr, il est important de savoir ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas, ce qui est le mieux dans la pratique. Mais les situations sont probablement diff\u00e9rentes d'un pays \u00e0 l'autre, en fonction du nombre de cas, du degr\u00e9 d'immunit\u00e9 et des mesures prises. Il s'agit de situations uniques qu'il faut g\u00e9rer individuellement. Mais il y a des connaissances qui peuvent \u00eatre partag\u00e9es\" - Nous continuerons ici.", "labels": []}
{"text": "H\u00f6rs jag? Jag hade lite fr\u00e5gor till Anders Tegnell. Det g\u00e4ller ang\u00e5ende den nyutgivna, relativt, Klocken (?) eftersom den s\u00e4tter en del fr\u00e5gor ang\u00e5ende saker och ting som f\u00f6relegat i pandemins f\u00f6rsta fas. D\u00e4r beskrivs i boken hur du Anders Tegnell inte vill ha testning och smittsp\u00e5rning under den f\u00f6rsta pandemiska fasen. M\u00e5ste f\u00e5 l\u00e4sa ett citat d\u00e4r.\n--- TRADUCTION ---\nVous m'entendez ? J'avais quelques questions \u00e0 poser \u00e0 Anders Tegnell. Elles concernent le livre r\u00e9cemment publi\u00e9, relativement, Klocken ( ?) parce qu'il soul\u00e8ve des questions sur les \u00e9v\u00e9nements survenus au cours de la premi\u00e8re phase de la pand\u00e9mie. Le livre d\u00e9crit comment Anders Tegnell ne voulait pas de tests et de suivi des infections pendant la premi\u00e8re phase de la pand\u00e9mie. Je dois lire une citation.", "labels": []}
{"text": "-Det beror p\u00e5 immunitetsl\u00e4get - hur m\u00e5nga som varit smittade, helt enkelt. -Det beror p\u00e5 immunitetsl\u00e4get - hur m\u00e5nga som varit smittade, helt enkelt, och kanske utvecklat immunitet i olika delar av landet. Vi kan uttalat oss b\u00e4ttre om det efter att immunitets\u2060unders\u00f6kningar genomf\u00f6rts, om det finns geografiska skillnader, eller om det \u00e4r en slump. Det \u00e4r en intressant fr\u00e5ga som vi kommer veta mer om inom kort. -Kan f\u00f6rloppet bli utdraget d\u00e4r man inte haft s\u00e5 stor smittspridning?\n--- TRADUCTION ---\nCela d\u00e9pend de la situation immunitaire - combien de personnes ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es - cela d\u00e9pend de la situation immunitaire - combien de personnes ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es et ont peut-\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 une immunit\u00e9 dans diff\u00e9rentes parties du pays. Nous pourrons nous faire une id\u00e9e plus pr\u00e9cise de la situation une fois que des \u00e9tudes sur l'immunit\u00e9 auront \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es, pour savoir s'il existe des diff\u00e9rences g\u00e9ographiques ou s'il s'agit d'une co\u00efncidence. C'est une question int\u00e9ressante sur laquelle nous en saurons plus prochainement\" - Le processus pourrait-il se prolonger l\u00e0 o\u00f9 la propagation de l'infection n'a pas \u00e9t\u00e9 aussi importante ?", "labels": []}
{"text": "Jag kan inte svara exakt, men fokus \u00e4r att ta in s\u00e5 mycket kunskap som m\u00f6jligt. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 rapporteringen fr\u00e5n EMA, och st\u00e4llningstagande fr\u00e5n L\u00e4kemedelsverket. Vi beaktar aspekter som kommer fram i utredningen. -Expressen, god eftermiddag. Tv\u00e5 fr\u00e5gor till Karin Tegmark-Wisell, och fr\u00e5gor till Socialstyrelsen.\n--- TRADUCTION ---\nJe ne peux pas r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment, mais l'objectif est d'acqu\u00e9rir autant de connaissances que possible. Nous attendons le rapport de l'EMA et la position de l'Agence des produits m\u00e9dicaux. Nous examinerons les aspects qui ressortent de l'enqu\u00eate\" -Expressen, bonjour. Deux questions \u00e0 Karin Tegmark-Wisell, et des questions au Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre.", "labels": []}
{"text": "Ytterligare n\u00e5gra l\u00e4nder i v\u00e5r n\u00e4rhet, Baltikum, har ocks\u00e5 r\u00e4tt s\u00e5 m\u00f6rka f\u00e4rger. Men det sker en relativt brant nedg\u00e5ng i i stort sett alla europeiska l\u00e4nder. Dessa f\u00e4rger f\u00f6r\u00e4ndras allt eftersom, men de ligger efter eftersom den visar p\u00e5 14-dagarsincidensen. Om vi tittar p\u00e5 Sverige och rapporterade fall vecka f\u00f6r vecka, p\u00e5 detta diagram som visar till och med vecka 20 kan vi se nedg\u00e5ngen sedan 5 veckor tillbaka, att vi haft minskat antal fall vecka f\u00f6r vecka. I detta diagram finns inte fallen f\u00f6r innevarande vecka med.\n--- TRADUCTION ---\nD'autres pays de notre voisinage, les pays baltes, ont \u00e9galement des couleurs assez sombres. Mais on observe un d\u00e9clin relativement important dans presque tous les pays europ\u00e9ens. Ces couleurs changent progressivement, mais elles sont \u00e0 la tra\u00eene parce qu'elles montrent l'incidence sur 14 jours. Si nous regardons la Su\u00e8de et les cas d\u00e9clar\u00e9s semaine par semaine, sur ce graphique qui va jusqu'\u00e0 la semaine 20 incluse, nous pouvons voir le d\u00e9clin depuis 5 semaines, c'est-\u00e0-dire que nous avons eu une diminution du nombre de cas semaine par semaine. Ce graphique n'inclut pas les cas de la semaine en cours.", "labels": []}
{"text": "Fr\u00e5n:                   Kevin Crona <kevin@skrivtolkning.se> Skickat:                den 10 september 2020 14:26 Till: Ala Shakrah; Registrator; Media \u00c4mne: Textning 10 sept Kategorier:             KE\n--- TRADUCTION ---\nFrom : Kevin Crona <kevin@skrivtolkning.se> Sent : 10 September 2020 14:26 To : Ala Shakrah ; Registrar ; Media Subject : Texting 10 Sept Categories : KE", "labels": []}
{"text": "Fr\u00e5n: Jon Pelling Skickat:                 den 8 maj 2020 16:15 Till:                    Registrator \u00c4mne:                    VB:\n--- TRADUCTION ---\nDe : Jon Pelling Sent : 8 May 2020 16:15 To : Registrar Subject : VB :", "labels": []}
{"text": "S\u00e5 det \u00e4r ocks\u00e5 positivt. Som ju helt och h\u00e5llet h\u00e4nger samman med att vi forts\u00e4tter f\u00f6lja r\u00e5den och int f\u00e5r den uppg\u00e5ng vi ser i andra l\u00e4nder, att man stannar hemma om man \u00e4r sjuk, bet\u00e4nker handhygien och \u00e4r f\u00f6rsiktig med att tr\u00e4ffa andra, och h\u00e5ller avst\u00e5ndet. F\u00f6r 70 \u00e5r och \u00e4ldre och de i risk\u2060grupp \u00e4r detta mer viktigt. I torsdags tog vi upp det, men under h\u00f6sten, med tanke p\u00e5 p\u00e5 os\u00e4kerhetn, och den \u00f6kade smittspridningen, s\u00e5 \u00e4r v\u00e5r rekommendation att man ska forts\u00e4tta arbeta hemifr\u00e5n under h\u00f6sten, alla som kan, f\u00f6r att minska tr\u00e4ngseln i kollektivtrafiken, s\u00e5 de som m\u00e5ste \u00e5ka kan g\u00f6ra det utan risk att bli smittad. Men det \u00e4r som vitkigt att man som arbetsgivare bet\u00e4nker detta och funderar p\u00e5 hur man kan l\u00e4gga upp arbetet bra.\n--- TRADUCTION ---\nC'est donc \u00e9galement positif. Ce qui est enti\u00e8rement li\u00e9 au fait que nous continuons \u00e0 suivre les conseils et que nous n'enregistrons pas l'augmentation observ\u00e9e dans d'autres pays, \u00e0 savoir que les gens restent chez eux s'ils sont malades, qu'ils veillent \u00e0 l'hygi\u00e8ne de leurs mains et qu'ils soient prudents lorsqu'ils rencontrent d'autres personnes, et qu'ils gardent leurs distances. Pour les personnes \u00e2g\u00e9es de 70 ans et plus et les personnes \u00e0 risque, cela est encore plus important. Nous avons abord\u00e9 cette question jeudi, mais durant l'automne, compte tenu de l'incertitude et de la propagation accrue de l'infection, notre recommandation est que les gens continuent \u00e0 travailler \u00e0 domicile durant l'automne, tous ceux qui le peuvent, afin de r\u00e9duire l'encombrement des transports publics, de sorte que ceux qui doivent se d\u00e9placer puissent le faire sans risquer d'\u00eatre infect\u00e9s. Mais il est important que les employeurs en tiennent compte et r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 une bonne organisation du travail.", "labels": []}
{"text": "Man kanske testat sig vid en rad tillf\u00e4llen tidigare.  -Senioren.  Tre fr\u00e5gor till Karin Tegmark Wisell:  Folkh\u00e4lsomyndighetens generaldirekt\u00f6r Johan Carlson sa till DN att en tredje dos till \u00e4ldre kan ges i november-december. Hur ser den tidsplanen ut? Med tanke p\u00e5 alla rapporter om smitta p\u00e5 \u00e4ldreboende. -Vi har ingen tidplan just nu. Johan Carlson framf\u00f6rde att det kan bli aktuellt i november.\n--- TRADUCTION ---\nVous avez peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 test\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises dans le pass\u00e9 -Les personnes \u00e2g\u00e9es.  Trois questions \u00e0 Karin Tegmark Wisell : Johan Carlson, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 DN qu'une troisi\u00e8me dose pour les personnes \u00e2g\u00e9es pourrait \u00eatre administr\u00e9e en novembre-d\u00e9cembre. \u00c0 quoi ressemble ce calendrier ? Compte tenu de tous les rapports d'infection dans les maisons de retraite, \"nous n'avons pas de calendrier pour le moment\". Johan Carlson a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle pourrait \u00eatre administr\u00e9e en novembre.", "labels": []}
{"text": "We still have national investigation where we see how compliance changes over time.  -We follow this through different measures. One part is the investigations where we ask people how they comply. This of course has some positives. We also have the negative aspect: You have to rely on peoples own assessment on how good they follow the recommendations. Over the summer and the start of autumn We've had a slow decrease in compliance, but not a total shift.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons encore une enqu\u00eate nationale qui nous permet de voir comment le respect de la l\u00e9gislation \u00e9volue dans le temps. L'une d'entre elles est l'enqu\u00eate qui consiste \u00e0 demander aux gens comment ils se conforment \u00e0 la l\u00e9gislation, ce qui pr\u00e9sente \u00e9videmment des avantages. Cela pr\u00e9sente bien s\u00fbr des avantages, mais aussi des inconv\u00e9nients : il faut s'en remettre \u00e0 l'\u00e9valuation des personnes elles-m\u00eames pour savoir si elles suivent les recommandations. Au cours de l'\u00e9t\u00e9 et au d\u00e9but de l'automne, nous avons constat\u00e9 une lente diminution de la conformit\u00e9, mais pas un changement total.", "labels": []}
{"text": "Var ligger den nu, den siffran? -Man kan leka r\u00e4tt mycket med den siffran. Beroende p\u00e5 vilka punkter man m\u00e4ter mellan f\u00e5r man olika svar. Just nu skulle jag s\u00e4ga att svenska siffran, under senaste siffran \u00e4r ganska n\u00e4ra 1. Det man g\u00f6r i praktiken:\n--- TRADUCTION ---\nO\u00f9 se trouve ce chiffre maintenant ? -Vous pouvez jouer beaucoup avec ce chiffre. Selon les points entre lesquels vous mesurez, vous obtenez des r\u00e9ponses diff\u00e9rentes. Pour l'instant, je dirais que le chiffre su\u00e9dois, en dessous du dernier chiffre, est assez proche de 1. Ce que vous faites en pratique :", "labels": []}
{"text": "Troligaste f\u00f6rklaringen till det vi ser \u00e4r att sjukv\u00e5rdens belastning p\u00e5verkar m\u00f6jligheten att r\u00e4dda liv och att sjukv\u00e5rden inte hur l\u00e5ngt som helst kan kompensera f\u00f6r att man f\u00e5r fler patienter att ta hand om. Vi har samma befolkning som f\u00e5r v\u00e5rd som i andra v\u00e5rden och vaccinen har inte hunnit f\u00e5 effekt. Nya oroande virusvarianter har inte inkommit under den period vi studerat. Det belyser v\u00e4rdet av att vi alla hj\u00e4lps \u00e5t att platta till kurvan s\u00e5 att alla sv\u00e5rt sjuka f\u00e5r sjukhusv\u00e5rd. Det var allt fr\u00e5n Socialstyrelsen idag.\n--- TRADUCTION ---\nL'explication la plus probable est que la charge de travail du syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 affecte la capacit\u00e9 \u00e0 sauver des vies et que le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 ne peut pas toujours compenser le fait qu'il y a plus de patients \u00e0 soigner. La population soign\u00e9e est la m\u00eame que dans d'autres syst\u00e8mes de sant\u00e9 et les vaccins n'ont pas eu le temps de faire effet. De nouvelles variantes de virus inqui\u00e9tantes n'ont pas \u00e9t\u00e9 introduites au cours de la p\u00e9riode \u00e9tudi\u00e9e. Cela souligne l'importance de travailler tous ensemble pour aplanir la courbe afin que toutes les personnes gravement malades re\u00e7oivent des soins hospitaliers. C'est tout ce qu'a dit aujourd'hui le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre.", "labels": []}
{"text": "Ha diskussion med din arbetsgivare, \u00e4r det m\u00f6jligt att jobba hemifr\u00e5n? Undvik kollektivtrafiken s\u00e5 vi kan minska belastningen p\u00e5 den och de som m\u00e5ste anv\u00e4nda den kan g\u00f6ra det s\u00e4kert. Socialstyrelsen. -Tack, vi l\u00e4mna ren bild av l\u00e4get inom h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rden. Antalet patienter med covid-19 \u00e4r fortsatt relativt l\u00e5gt.\n--- TRADUCTION ---\nDiscutez avec votre employeur de la possibilit\u00e9 de travailler \u00e0 domicile. \u00c9vitez les transports publics afin de r\u00e9duire la charge qui p\u00e8se sur eux et de permettre \u00e0 ceux qui doivent les utiliser de le faire en toute s\u00e9curit\u00e9. Le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre - Merci, nous fournissons une image claire de la situation dans le secteur de la sant\u00e9. Le nombre de patients atteints de COVID-19 reste relativement faible.", "labels": []}
{"text": "I morse var det 41 000 ans\u00f6kningar fr\u00e5n f\u00f6retag, och vi har kunnat bevilja n\u00e4stan 27 000 ans\u00f6kningar och betala ut till f\u00f6retag: 10,8 miljarder. Det t\u00e4cker st\u00f6d f\u00f6r n\u00e4stan 208 500 anst\u00e4llda, som kunnat g\u00e5 ner i arbetstid, och f\u00f6rhoppningsvis beh\u00e5lla jobbet under krisen, och sedan bidra till att f\u00f6retagen tar sig st\u00e4rkt ur krisen. St\u00f6det \u00e4r eftertraktat. Det som h\u00e4nder \u00e4r att f\u00f6retagen f\u00e5r ut\u2060betalning i upp till 4 m\u00e5naders f\u00f6rskott. Efter 3 m\u00e5nader st\u00e4mmer vi av om det \u00e4r som i ans\u00f6kninge, d\u00e5 finns m\u00f6jlighet att f\u00f6rl\u00e4nga st\u00f6det om krisen forts\u00e4tter.\n--- TRADUCTION ---\nCe matin, il y a eu 41 000 demandes d'entreprises, et nous avons pu approuver pr\u00e8s de 27 000 demandes et verser 10,8 milliards d'euros aux entreprises. Ce montant couvre le soutien \u00e0 pr\u00e8s de 208 500 employ\u00e9s, qui ont pu r\u00e9duire leur temps de travail, avec l'espoir de conserver leur emploi pendant la crise, et aider les entreprises \u00e0 sortir renforc\u00e9es de la crise. L'aide est recherch\u00e9e. Les entreprises sont pay\u00e9es jusqu'\u00e0 4 mois \u00e0 l'avance. Au bout de trois mois, nous v\u00e9rifions si la situation est conforme \u00e0 la demande, et il est possible de prolonger l'aide si la crise se poursuit.", "labels": []}
{"text": "Oavsett om man har antikroppar. Vi g\u00f6r ingen skillnad om man haft covid-19 eller inte.  -Varf\u00f6r inte? De har ju lika bra skydd? -De f\u00e5r ett \u00e4nnu starkare skydd. Vi har en grundl\u00e4ggande rekommendation om att vaccinera sig.\n--- TRADUCTION ---\nSi vous avez des anticorps. Nous ne faisons aucune diff\u00e9rence entre les personnes qui ont eu Covid-19 et celles qui n'en ont pas. Ils b\u00e9n\u00e9ficient de la m\u00eame protection ? Ils b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection encore plus forte. Nous avons une recommandation de base : se faire vacciner.", "labels": []}
{"text": "Vi har i alla fall startat positivt, med bred t\u00e4ckning. Men som ni ser ges de flesta doser till nya grupper, 12-15, och en del andra doser, upp till 29. Men det beh\u00f6vs fler. N\u00e4r det g\u00e4ller tredje dosen har vi pekat p\u00e5 n\u00e5gra specifika omr\u00e5den - S\u00c4BO, hemtj\u00e4nst framf\u00f6rallt. Men ocks\u00e5 \u00f6vriga personer som \u00e4r \u00f6ver 80 \u00e5r.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons au moins commenc\u00e9 de mani\u00e8re positive, avec une large couverture. Mais, comme vous pouvez le constater, la plupart des doses sont administr\u00e9es \u00e0 de nouveaux groupes, de 12 \u00e0 15 ans, et d'autres doses, jusqu'\u00e0 29 ans. En ce qui concerne la troisi\u00e8me dose, nous avons identifi\u00e9 certains domaines sp\u00e9cifiques - S\u00c4BO, les soins \u00e0 domicile principalement. Mais aussi d'autres personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 80 ans.", "labels": []}
{"text": "-Nej, rekommendationen om att alla, vaccinerade som ovaccinerade vuxna som barn, ska stanna hemma med l\u00e4tta symtom, kvarst\u00e5r, och testning om man \u00e4r 6+. -Att ni lyfter reglerna med avst\u00e5nd och s\u00e5 vidare fr\u00e5n skolan - har ni haft n\u00e5gra funderingar p\u00e5 att l\u00e5ta dem vara kvar just d\u00e4r, med tanke p\u00e5 att det \u00e4r ett omr\u00e5de d\u00e4r m\u00e5nga tr\u00e4ngs, och l\u00e5gt antal \u00e4r vaccinerade bland barn och unga. -Vi g\u00f6r hela tiden avv\u00e4gningen och har barnets b\u00e4sta i tanke.\n--- TRADUCTION ---\n-Non, la recommandation selon laquelle tout le monde, adultes et enfants vaccin\u00e9s ou non, devrait rester \u00e0 la maison en cas de sympt\u00f4mes l\u00e9gers, reste, et le test est effectu\u00e9 si vous avez plus de 6 ans. Lorsque vous soulevez les r\u00e8gles concernant la distance, etc. de l'\u00e9cole, avez-vous pens\u00e9 \u00e0 les laisser l\u00e0, \u00e9tant donn\u00e9 qu'il s'agit d'une zone o\u00f9 il y a beaucoup de monde, et que le nombre d'enfants et de jeunes vaccin\u00e9s est peu \u00e9lev\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Man f\u00e5r se p\u00e5 de negativa konsekvenserna av distans\u2060undervisning. -F\u00f6r 11 september planeras G\u00f6teborgsvarvet, d\u00e4r man r\u00e4knar med upp mot 40 000 deltagare. Arrang\u00f6ren kommer ha \u00e5tg\u00e4rder vid start och m\u00e5l, men det kommer mycket publik. Kommer de kunna genomf\u00f6ra det, tror du? -Jag kan inte svara p\u00e5 det.\n--- TRADUCTION ---\nIl faut examiner les cons\u00e9quences n\u00e9gatives de l'apprentissage \u00e0 distance - La G\u00f6teborgsvarvet est pr\u00e9vue pour le 11 septembre, o\u00f9 l'on attend jusqu'\u00e0 40 000 participants. L'organisateur mettra en place des mesures au d\u00e9part et \u00e0 l'arriv\u00e9e, mais il y aura beaucoup de spectateurs. Je ne peux pas r\u00e9pondre \u00e0 cette question.", "labels": []}
{"text": "Majoriteten av rapporterna vi f\u00e5r in best\u00e5r av redan k\u00e4nda lindriga biverkningar, som ni ser h\u00e4r. Det kan vara feber, huvudv\u00e4rk, tr\u00f6tthet, frossa och s\u00e5 vidare. Det ser v\u00e4ldigt lika ut mellan de tre vacciner mot covid-19 som anv\u00e4nds i Sverige idag. Sen \u00e4r det f\u00f6rst\u00e5s inte fr\u00e4mst dessa rapporter som leder till att vi hittar signaler om nya s\u00e4kerhets\u2060risker, utan det \u00e4r de in\u2060rapporterade h\u00e4ndelser d\u00e4r vi fr\u00e5n b\u00f6rjan inte k\u00e4nner till orsakssamband mellan vaccinerna. I de rapporterna kan vi ibland hitta nya kopplingar till vaccinerna.\n--- TRADUCTION ---\nLa majorit\u00e9 des rapports que nous recevons concernent des effets secondaires l\u00e9gers d\u00e9j\u00e0 connus, comme vous pouvez le voir ici. Il peut s'agir de fi\u00e8vre, de maux de t\u00eate, de fatigue, de frissons, etc. Les trois vaccins COVID-19 utilis\u00e9s aujourd'hui en Su\u00e8de se ressemblent beaucoup. Bien entendu, ce ne sont pas principalement ces rapports qui nous am\u00e8nent \u00e0 trouver des signaux de nouveaux risques de s\u00e9curit\u00e9, mais plut\u00f4t les \u00e9v\u00e9nements rapport\u00e9s pour lesquels nous ne connaissons pas la relation de cause \u00e0 effet entre les vaccins. Dans ces rapports, nous pouvons parfois trouver de nouveaux liens avec les vaccins.", "labels": []}
{"text": "Runt 10 procent av svenskar \u00e4r smittade nu. N\u00e4r sommaren kommer, och man vill att man \u00f6ppnar mer. Hur kommer ni hantera detta, kommer ni ta nya \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att hantera det? -Vi planerar inga nya \u00e5tg\u00e4rder. Men imorgon kommer vi rapportera till regeringen v\u00e5r plan inf\u00f6r kommande m\u00e5nader, s\u00e5 det \u00e4r det ni beh\u00f6ver lyssna p\u00e5, hur vi ser p\u00e5 restriktion och planering f\u00f6r kommande tre m\u00e5nader.\n--- TRADUCTION ---\nEnviron 10 % des Su\u00e9dois sont aujourd'hui infect\u00e9s. Lorsque l'\u00e9t\u00e9 arrivera, vous voudrez ouvrir davantage. Comment allez-vous g\u00e9rer cette situation, allez-vous prendre de nouvelles mesures pour y faire face ? -Nous ne pr\u00e9voyons pas de nouvelles mesures. Mais demain, nous pr\u00e9senterons au gouvernement notre plan pour les mois \u00e0 venir. C'est ce que vous devez entendre, comment nous envisageons les restrictions et la planification pour les trois mois \u00e0 venir.", "labels": []}
{"text": "Nyligen avsl\u00f6jade SVT att ett stort antal av de avlidna i Stockholm hade svensk/somalisk bakgrund. Kommer Folkh\u00e4lsomyndigheten att redovisa ursprungsland, f\u00f6delseland allts\u00e5? - Vi h\u00e5ller p\u00e5 att se \u00f6ver fr\u00e5gan. Som vanligt kommer vi inte avsl\u00f6ja n\u00e5got som kan identifiera individer, men vi h\u00e5ller p\u00e5 att k\u00f6ra en samk\u00f6rning mellan smittade och ursprungsland. -Varf\u00f6r har man inte gjort det hittills?\n--- TRADUCTION ---\nR\u00e9cemment, SVT a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'un grand nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e0 Stockholm \u00e9taient d'origine su\u00e9doise ou somalienne. L'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique va-t-elle communiquer le pays d'origine, c'est-\u00e0-dire le pays de naissance ? - Nous sommes en train d'examiner la question. Comme d'habitude, nous ne r\u00e9v\u00e9lerons rien qui permette d'identifier les individus, mais nous sommes en train de relier les personnes infect\u00e9es \u00e0 leur pays d'origine\" - Pourquoi cela n'a-t-il pas \u00e9t\u00e9 fait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ?", "labels": []}
{"text": "F\u00f6rhoppningsvis har vi komplett data snart. -Jag h\u00f6rde ett resonemang fr\u00e5n dig, att det kanske bara tr\u00e4nger ut wild type-varianten utan h\u00f6gre R-v\u00e4rde. Vissa grupper g\u00f6r det spontant lokalt - inte i land efter land med samma variant. D\u00e5 brukar den ha h\u00f6g smittsamhet. Om den h\u00e4r spontant har h\u00f6gre R-v\u00e4rde - vad t\u00e4nker du d\u00e5?\n--- TRADUCTION ---\nJ'esp\u00e8re que nous aurons bient\u00f4t des donn\u00e9es compl\u00e8tes. -J'ai entendu un raisonnement de votre part, selon lequel cela pourrait simplement \u00e9vincer la variante de type sauvage sans valeur R plus \u00e9lev\u00e9e. Certains groupes le font spontan\u00e9ment au niveau local - pas dans un pays apr\u00e8s l'autre avec la m\u00eame variante. Dans ce cas, l'infectiosit\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9lev\u00e9e. Si cette variante a spontan\u00e9ment une valeur R plus \u00e9lev\u00e9e, qu'en pensez-vous ?", "labels": []}
{"text": "-Fr\u00e5ga till Karin Tegmark-Wisell: Vi h\u00f6r att \u00f6ver 10 000 svenskar har d\u00f6tt i covid-19; \u00f6kningen kommer forts\u00e4tta. Vad s\u00e4ger siffran om den svenska strategin under \u00e5ret som g\u00e5tt? -Vi vet att vi har drabbats h\u00e5rt av covid-19, med m\u00e5nga konsekvenser. Den svenska strategin m\u00e5ste utv\u00e4rderas av andra.\n--- TRADUCTION ---\n-Question \u00e0 Mme Tegmark-Wisell : Nous apprenons que plus de 10 000 Su\u00e9dois sont morts du COVID-19 et que l'augmentation va se poursuivre. Que dit ce chiffre de la strat\u00e9gie su\u00e9doise au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ? -Nous savons que nous avons \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9s par le COVID-19, avec de nombreuses cons\u00e9quences. La strat\u00e9gie su\u00e9doise doit \u00eatre \u00e9valu\u00e9e par d'autres.", "labels": []}
{"text": "H\u00e4r en bild fr\u00e5n Arlanda eller Stena Lines terminal i G\u00f6teborg, d\u00e4r finns information, inte bara fr\u00e5n MSB, utan fr\u00e5n Socialstyrelsen, Folkh\u00e4lsomyndigheten och andra, p\u00e5 Arlanda ocks\u00e5 fr\u00e5n regionen. H\u00e4r f\u00e5r andra reda p\u00e5 information. Detta ocks\u00e5 p\u00e5 andra platser, p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt n\u00e5r vi de som turistar och andra. Det \u00e4r inte bara p\u00e5 svenska utan andra spr\u00e5k. Vi p\u00e5minns vikten om att stanna hemma vid sjukdom, tv\u00e4tta h\u00e4nderna, h\u00e5ll avst\u00e5nd och jobba hemma om m\u00f6jligt.\n--- TRADUCTION ---\nVoici une photo du terminal d'Arlanda ou de Stena Line \u00e0 G\u00f6teborg, o\u00f9 l'on trouve des informations, non seulement de MSB, mais aussi de l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, de l'Autorit\u00e9 de sant\u00e9 publique et d'autres, \u00e0 Arlanda, ainsi que de la r\u00e9gion. C'est l\u00e0 que les autres s'informent. C'est aussi dans d'autres endroits que nous pouvons atteindre les touristes et d'autres personnes. Elle n'est pas seulement en su\u00e9dois, mais aussi dans d'autres langues. On nous rappelle l'importance de rester chez soi en cas de maladie, de se laver les mains, de garder ses distances et de travailler \u00e0 la maison si possible.", "labels": []}
{"text": "I Uppsala har man haft personal\u2060provtagning under en viss tid, men kanske inte mer just sista dagarna. H\u00e4r ligger det j\u00e4mnt, kan man s\u00e4ga, som tidigare dagar den h\u00e4r veckan. Det h\u00e4r var de vi tittade p\u00e5 - eftersom vi tog upp dem ig\u00e5r och talade om en \u00f6kning. Nu har vi uppdaterat det. Om vi tittar p\u00e5 antalet avlidna s\u00e5 fylls det p\u00e5 bak\u00e5t, 2021 \u00e4r det uppe i totalt.\n--- TRADUCTION ---\n\u00c0 Uppsala, le personnel pr\u00e9l\u00e8ve des \u00e9chantillons depuis un certain temps, mais peut-\u00eatre pas plus ces derniers jours. Ici, c'est m\u00eame, pourrait-on dire, comme les jours pr\u00e9c\u00e9dents cette semaine. C'est ce que nous avons examin\u00e9, car nous l'avons \u00e9voqu\u00e9 hier et avons parl\u00e9 d'une augmentation. Nous avons maintenant mis \u00e0 jour ces donn\u00e9es. Si nous regardons le nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, il se remplit \u00e0 l'envers, en 2021 il y a un total.", "labels": []}
{"text": "smittan \u00f6kar ju p\u00e5 annat h\u00e5ll, s\u00e5 det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga vad som beror p\u00e5 vad. Om alla stannar hemma s\u00e5 stannar ju smittspridning, men vi tror p\u00e5 det ansvarsfulla, s\u00e5 vi d\u00e4mpar smittspridning \u00f6verallt. Fj\u00e4llen \u00e4r inte isolerad, det \u00e4r en plats bland m\u00e5nga d\u00e4r smittspridning kan ske. -H\u00f6gskoleprovet kan st\u00e4llas in, hur ser det ut? -Det planeras f\u00f6r fullt f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla minskad smittspridning, vi har hopp om att det kan genomf\u00f6ras-\n--- TRADUCTION ---\nL'infection augmente ailleurs, il est donc difficile d'en d\u00e9terminer la cause. Si tout le monde reste chez soi, la propagation de l'infection s'arr\u00eate, mais nous croyons qu'il faut \u00eatre responsable et nous freinons donc la propagation de l'infection partout. Les montagnes ne sont pas isol\u00e9es, c'est un endroit parmi d'autres o\u00f9 l'infection peut se propager\" -L'examen universitaire pourrait \u00eatre annul\u00e9, \u00e0 quoi cela ressemble-t-il ? -La planification bat son plein pour r\u00e9duire la propagation de l'infection, et nous avons bon espoir de pouvoir la mener \u00e0 bien.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r n\u00e5got med uppkopplingen. D\u00e5 ska vi se. Vi h\u00f6r fortfarande inte Socialstyrelsen. Vi f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 ordning p\u00e5 det. Ja, vi g\u00e5r vidare till Emma Spak p\u00e5 SKR.  -Ja.\n--- TRADUCTION ---\nC'est une question de connexion. Voyons voir. Nous n'entendons toujours pas l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre. Nous essayons d'y rem\u00e9dier. Oui, nous passons \u00e0 Emma Spak au SKR. -Oui.", "labels": []}
{"text": "Kontaktm\u00f6nster \u00e4r j\u00e4tteviktigt, det \u00e4r d\u00e5 det sprids. N\u00e4r vi tr\u00e4ffas framf\u00f6rallt inomhus, det \u00e4r d\u00e5 smittan uppkommer. -Vidare till Dagens Nyheter. -F\u00f6rst en fr\u00e5ga till MSB: Att Sverige erbjuder Indien 120 respiratorer - men vilken beredskap har vi att hj\u00e4lpa till om det kommer fler f\u00f6rfr\u00e5gningar fr\u00e5n andra l\u00e4nder?  -Det som h\u00e4nt \u00e4r att Indien v\u00e4nt sig till EU, som g\u00e5r ut till medlemsl\u00e4nderna och f\u00f6rmedlar fr\u00e5gan.\n--- TRADUCTION ---\nLes modes de contact sont tr\u00e8s importants, c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que les choses se propagent. Tout d'abord, une question \u00e0 la DGSM : la Su\u00e8de offre \u00e0 l'Inde 120 ventilateurs, mais quelle est notre capacit\u00e9 \u00e0 aider si d'autres pays nous sollicitent ? L'Inde s'est tourn\u00e9e vers l'UE, qui s'adresse aux \u00c9tats membres pour leur faire part de la situation.", "labels": []}
{"text": "M\u00f6rkertalet \u00e4r betydligt mindre idag \u00e4n i v\u00e5ras - mmen tyv\u00e4rr kommer det alltid finnas m\u00f6rkertal. Vi arbetar aktivt med att uppmuntra alla att komma till testning samt anpassa kapaciteten. -dubbelt s\u00e5 mycket, fem g\u00e5nger s\u00e5 mycket? -det \u00e4r v\u00e4ldigt sv\u00e5rt att ber\u00e4kna. Vi har en prevalensunders\u00f6kning i slutet mot november f\u00f6r att se igen p\u00e5 f\u00f6rekomsten i st\u00f6rre grupp \u00e4n tidigare och j\u00e4mf\u00f6ra med slumpvis valda personer.\n--- TRADUCTION ---\nL'obscurit\u00e9 est beaucoup moins importante aujourd'hui qu'au printemps - mais malheureusement il y aura toujours de l'obscurit\u00e9. Nous travaillons activement pour encourager tout le monde \u00e0 venir se faire d\u00e9pister et pour adapter la capacit\u00e9 - deux fois plus, cinq fois plus - c'est tr\u00e8s difficile \u00e0 calculer. Une enqu\u00eate de pr\u00e9valence est pr\u00e9vue pour la fin du mois de novembre afin d'examiner \u00e0 nouveau la pr\u00e9valence dans un groupe plus important qu'auparavant et de la comparer \u00e0 celle de personnes s\u00e9lectionn\u00e9es au hasard.", "labels": []}
{"text": "Media; Registrator;                         kommunikation@msb.se \u00c4mne: Textning presstr\u00e4ff 14 juli Klockan \u00e4r 14, v\u00e4lkommen till den h\u00e4r myndighetsgemensamma presstr\u00e4ffen om senaste l\u00e4get med covid-19. De som deltar idag \u00e4r Katrin Westlund, r\u00e4ttssakkunnig, Socialstyrelsen, Taha Alexandersson, st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande krisberedskapchef, Socialstyrelsen, samt Karin Tegmark-Wisell, avdelningschef mbiologi, Folkh\u00e4lsomyndigheten och Stefan Anering, MSB.\n--- TRADUCTION ---\nMedia ; Registrator ; kommunikation@msb.se Subject : Texting press meeting 14 July It's 14 pm, welcome to this joint press meeting on the latest situation with covid-19. Those participating today are Katrin Westlund, legal expert, National Board of Health and Welfare, Taha Alexandersson, deputy head of crisis preparedness, National Board of Health and Welfare, and Karin Tegmark-Wisell, head of department mbiology, Public Health Agency of Sweden and Stefan Anering, MSB.", "labels": []}
{"text": "F\u00f6rra torsdagen var Thomas Lind\u00e9n p\u00e5 presstr\u00e4ffen och gav en gedigen \u00f6verblick \u00f6ver arbetet med l\u00e5ngtidscovid. Jag har inte mer att tillf\u00f6ra, f\u00f6rutom att vi jobbar med de datak\u00e4llor vi har, f\u00f6r att f\u00e5 ut kunskapsst\u00f6d l\u00f6pande. -Thomas Lind\u00e9n sa d\u00e5 och har sagt tidigare att han g\u00e4rna ser fler specialmottagningar f\u00f6r l\u00e5ngtidscovidssjuka. Hur m\u00e5nga mottagningar finns det idag, och n\u00e4r f\u00e5r vi fler? -Ingen av fr\u00e5gorna kan riktas till Socialstyrelsen:\n--- TRADUCTION ---\nJeudi dernier, Thomas Lind\u00e9n a particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de presse et a donn\u00e9 un bon aper\u00e7u du travail sur le COVID \u00e0 long terme. \"Thomas Lind\u00e9n a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 cette occasion, et il l'a d\u00e9j\u00e0 fait, qu'il aimerait voir davantage de cliniques sp\u00e9cialis\u00e9es pour les personnes souffrant de COVID \u00e0 long terme. Combien y a-t-il de centres aujourd'hui, et quand y en aura-t-il davantage ? Aucune de ces questions ne peut \u00eatre adress\u00e9e \u00e0 l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre :", "labels": []}
{"text": "-Jag kan inte minnas det. -Ett till\u00e4gg, risken f\u00f6r Misc har inte f\u00f6rsvunnit, den \u00e4r proportionerlig till f\u00f6rekomst. Vi har gjort modelleringar, som l\u00e4r publiceras n\u00e4sta vecka, d\u00e4r vi ser p\u00e5 konsekvensen f\u00f6r misc och ser i USA d\u00e4r man haft omfattande smittspridning senaste tiden, och Misc har inte f\u00f6rsvunnit, komplikationen best\u00e5r. -Vi beh\u00f6ver sl\u00e4ppa in UNT. -Tack, tv\u00e5 fr\u00e5gor till Karin Tegmark Wisell.\n--- TRADUCTION ---\n-En outre, le risque de m\u00e9conduite n'a pas disparu, il est proportionnel \u00e0 l'incidence. Nous avons r\u00e9alis\u00e9 une mod\u00e9lisation, qui sera publi\u00e9e la semaine prochaine, dans laquelle nous examinons les cons\u00e9quences de la m\u00e9conduite et les \u00c9tats-Unis, o\u00f9 l'infection s'est largement r\u00e9pandue r\u00e9cemment, et la m\u00e9conduite n'a pas disparu, la complication demeure. Nous devons laisser entrer l'UNT. Merci, deux questions pour Karin Tegmark Wisell.", "labels": []}
{"text": "Jag b\u00f6rjar med en fr\u00e5ga g\u00e4llande corona-kommissionens f\u00f6rsta utl\u00e5tande: Menar man att Sverige misslyckats med att skydda de \u00e4ldre? Hur ser ni p\u00e5 er roll i det? Socialstyrelsen? -Jag har inte tagit del av rapport\u2060en \u00e4n.\n--- TRADUCTION ---\nJe commencerai par une question concernant la premi\u00e8re d\u00e9claration de la Commission Corona : consid\u00e8re-t-on que la Su\u00e8de n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 prot\u00e9ger les personnes \u00e2g\u00e9es ? Comment voyez-vous votre r\u00f4le \u00e0 cet \u00e9gard ? Le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre ? -Je n'ai pas encore lu le rapport.", "labels": []}
{"text": "-Det \u00e4r en rekommendation p\u00e5 remiss. Jag hade inte m\u00f6jlighet att lyssna exakt p\u00e5 vad Johan sa, han kan ha \u00e5syftat att man kan vidare ytterligare. Men det som skickats p\u00e5 remiss \u00e4r ett allm\u00e4nt r\u00e5d. - Beskedet att inte \u00f6ppna f\u00f6r st\u00f6rre publik, inneb\u00e4r det att vi f\u00e5r se sk\u00e4rpta \u00e5tg\u00e4rder i hela landet? - Nu ser vi att situationen \u00e4r v\u00e4ldigt allvarlig, med regioner som har \u00f6kade antal fall.\n--- TRADUCTION ---\n-Il s'agit d'une recommandation sur renvoi. Je n'ai pas eu l'occasion d'\u00e9couter exactement ce que Johan a dit, il a peut-\u00eatre voulu dire qu'on pouvait aller plus loin. Mais ce qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 pour consultation est un avis g\u00e9n\u00e9ral.\" \"La d\u00e9cision de ne pas ouvrir \u00e0 un public plus large signifie-t-elle que nous verrons des mesures plus strictes dans tout le pays ?\" \"Maintenant, nous voyons que la situation est tr\u00e8s grave, avec des r\u00e9gions qui ont un nombre accru de cas.", "labels": []}
{"text": "Transkribering 17 april Kategorier:              KE Fr\u00e5n: David Johansson <david.j@skrivtolkning.se> Skickat: den 17 april 2020 15:05\n--- TRADUCTION ---\nTranscription 17 avril Cat\u00e9gories : KE From : David Johansson <david.j@skrivtolkning.se> Sent : 17 April 2020 15:05 PM", "labels": []}
{"text": "Och utl\u00e4ndska medborgare m\u00e5ste ha negativt covid-19-test f\u00f6r att komma in i Sverige. F\u00f6r alla resor, framf\u00f6rallt med tanke p\u00e5 resor i Sverige som de flesta genomf\u00f6r, \u00e4r det viktigt att det g\u00f6rs smitts\u00e4kert. \u00c4r man inte trygg med att det g\u00e5r, avr\u00e5der vi fr\u00e5n resor. Man m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 att isolera sig om man blir sjuk, p\u00e5 den plats du kommer till. Umg\u00e5s bara i mindre kretsar, inte nya kontakter p\u00e5 resm\u00e5let.\n--- TRADUCTION ---\nLes ressortissants \u00e9trangers doivent avoir un test COVID-19 n\u00e9gatif pour entrer en Su\u00e8de. Pour tous les voyages, et en particulier pour les voyages en Su\u00e8de, ce que font la plupart des gens, il est important que le voyage soit effectu\u00e9 \u00e0 l'abri des infections. Si vous n'\u00eates pas s\u00fbr que cela soit possible, nous vous d\u00e9conseillons de voyager. N'oubliez pas de vous isoler si vous tombez malade dans le pays o\u00f9 vous vous rendez. Ne fr\u00e9quentez que des cercles restreints et ne nouez pas de nouveaux contacts \u00e0 votre destination.", "labels": []}
{"text": "De har vi ocks\u00e5 f\u00f6ljt, men inte sett att de \u00f6kat i andel. De finns i grafen som tv\u00e5 av de linjer i botten av grafen. Det vi nu b\u00f6rjat f\u00f6lja nu \u00e4r den som heter B.1.617.2 som \u00e4r den variant som p\u00e5visats i Indien och d\u00e4r man fr\u00e5n Storbritannien och m\u00e5nga Europeiska l\u00e4nder, inte minst fr\u00e5n Indien, visat att denna variant \u00f6kat i omfattning. \u00c4n s\u00e5 l\u00e4nge i Sverige ser vi inte denna variant i st\u00f6rre omfattning, men vi f\u00f6ljer den noga.\n--- TRADUCTION ---\nNous les avons \u00e9galement surveill\u00e9s, mais nous n'avons pas constat\u00e9 d'augmentation de leur part. Elles figurent dans le graphique sous la forme de deux lignes au bas du graphique. Ce que nous avons commenc\u00e9 \u00e0 suivre, c'est la variante appel\u00e9e B.1.617.2, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e en Inde et dont le Royaume-Uni et de nombreux pays europ\u00e9ens, dont l'Inde, ont montr\u00e9 qu'elle s'\u00e9tait \u00e9tendue. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, en Su\u00e8de, nous ne voyons pas cette variante dans une large mesure, mais nous la suivons de pr\u00e8s.", "labels": []}
{"text": "Nu \u00e4r det en pandemi och det \u00e4r egentligen lite samma sak, fast att det inte sm\u00e4ller p\u00e5 samma s\u00e4tt. N\u00e4r man ska samla en massa m\u00e4nniskor samtidigt - vilket ju m\u00e5ste g\u00f6ras p\u00e5 till exempel industrier - s\u00e5 \u00e4r det viktigt att vara noga med att tala om individens ansvar. Att insk\u00e4rpa reglerna. Varf\u00f6r inte anv\u00e4nda G\u00e4llivare som exempel p\u00e5 hur det kan g\u00e5 om man har f\u00f6r avslappnad attityd?  -Tack f\u00f6r det! En sista fr\u00e5ga, tiden b\u00f6rjar rinna iv\u00e4g.\n--- TRADUCTION ---\nAujourd'hui, il s'agit d'une pand\u00e9mie, et c'est vraiment la m\u00eame chose, mais cela n'explose pas de la m\u00eame mani\u00e8re. Lorsqu'il faut rassembler beaucoup de monde en m\u00eame temps - ce qui doit se faire dans les industries, par exemple -, il est important de faire attention \u00e0 parler de responsabilit\u00e9 individuelle. Mettre l'accent sur les r\u00e8gles. Pourquoi ne pas utiliser G\u00e4llivare comme exemple de ce qui peut arriver si l'on a une attitude trop d\u00e9tendue ? Une derni\u00e8re question, le temps est compt\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Hur stor andel av dessa \u00e4r elever respektive l\u00e4rare? Eller annan personal. -Jag har tyv\u00e4rr inte de siffrorna. Jag \u00e4r inte s\u00e4ker p\u00e5 att vi har de siffrorna s\u00e5 tydligt. Ofta \u00e4r det blandat, med m\u00e5nga l\u00e4rare inblandade.\n--- TRADUCTION ---\nQuelle est la proportion d'\u00e9l\u00e8ves ou d'enseignants ? Je ne dispose malheureusement pas de ces chiffres. Je ne suis pas s\u00fbr que nous ayons des chiffres aussi clairs. Souvent, il s'agit d'un m\u00e9lange, avec de nombreux enseignants impliqu\u00e9s.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r inte bara p\u00e5 labb utan hela kedjan. Det g\u00e4ller att det finns i h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd ocks\u00e5, en pressad verksamhet. Var \u00e4r flaskhalsarna? En del s\u00e5dana har vi l\u00f6st med labbkapacitet och material, men vi \u00e5terkommer till personalfr\u00e5gan, man m\u00e5ste orka med. Vi m\u00e5ste sprida budskapet i \u00e4ldrev\u00e5rden att testa mer.\n--- TRADUCTION ---\nIl ne s'agit pas seulement des laboratoires, mais de l'ensemble de la cha\u00eene. Elle doit \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sente dans les soins de sant\u00e9, une activit\u00e9 sous pression. O\u00f9 sont les goulets d'\u00e9tranglement ? Nous en avons r\u00e9solu certains avec la capacit\u00e9 des laboratoires et les mat\u00e9riaux, mais nous reviendrons sur la question du personnel, vous devez \u00eatre capable de faire face. Nous devons faire passer le message dans le secteur des soins aux personnes \u00e2g\u00e9es pour qu'elles fassent plus de tests.", "labels": []}
{"text": "Vi, en annan kuriosiffra, \u00e4r att vi fattar beslut om 10-15 st\u00f6d till regioner f\u00f6r akuta kompletterande behov: Idag f\u00f6rdelade vi 1 miljon handskar, det p\u00e5g\u00e5r kontinuerligt, men det \u00e4r ett kompletterande arbete till det som sker regionalt och kommunalt, viktigt att komma ih\u00e5g. Katrin Westlund \u00e4r jurist p\u00e5 Socialstyrelsen \u00e4r h\u00e4r och ska prata om undantag f\u00f6r vissa boenden. -Regeringen har beslutat om bes\u00f6ksf\u00f6rbud p\u00e5 s\u00e4rskilda boenden f\u00f6r \u00e4\u00f6dre, d\u00e4r kan medges undantag fr\u00e5n f\u00f6rbudet, tv\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4ttningar ska f\u00f6religga: \"s\u00e5dana s\u00e4rskilda omst\u00e4ndigheter som motiverar det\"samt \"liten smittorisk\".\n--- TRADUCTION ---\nNous, un autre chiffre curieux, nous prenons des d\u00e9cisions sur le soutien aux r\u00e9gions pour les besoins suppl\u00e9mentaires aigus : aujourd'hui, nous avons distribu\u00e9 1 million de gants, c'est continu, mais c'est un travail compl\u00e9mentaire \u00e0 ce qui est fait au niveau r\u00e9gional et municipal, c'est important de le rappeler. Katrin Westlund, juriste au Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, est ici pour parler des exceptions pour certains foyers - Le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 d'une ordonnance de restriction dans les foyers sp\u00e9ciaux pour m\u00e8res, o\u00f9 des exceptions \u00e0 l'interdiction peuvent \u00eatre accord\u00e9es, deux conditions doivent exister : \"des circonstances sp\u00e9ciales qui le justifient\" et \"un faible risque d'infection\".", "labels": []}
{"text": "-Ja, jag inst\u00e4mmer, man f\u00e5r komma ih\u00e5g att v\u00e5rden p\u00e5g\u00e5r, man v\u00e5rdas l\u00e4nge, det blir sv\u00e5rt att dra slutsatsrna i v\u00e5rden, kurvorna och v\u00e5rden \u00e4r tv\u00e5 olika saker, att arbeta uth\u00e5lligt \u00e4r en sak. -F\u00f6rsta sliden fr\u00e5n MSB visade att 60% avst\u00e5tt sociala aktiviter utanf\u00f6r hemmet, \u00e4r ni n\u00f6jda med det? Strax \u00f6ver 60%? -Jag tror man m\u00e5ste st\u00e4lla alla svar i relation till hur m\u00e5nga, f\u00f6r hur m\u00e5nga som det \u00e4r en fr\u00e5ga \u00f6verhuvudtaget. Ocks\u00e5 hur m\u00e5nga som slutat pussas, det \u00e4r betydligt f\u00e4rre, men alla kanske inte \u00e4r i s\u00e5dana relationer d\u00e4r man pussas mycket, det p\u00e5verkar ju, om jag f\u00e5r g\u00f6ra en j\u00e4mf\u00f6relse.\n--- TRADUCTION ---\nOui, je suis d'accord, vous devez vous rappeler que les soins sont continus, vous \u00eates trait\u00e9 pendant une longue p\u00e9riode, il est difficile de tirer des conclusions dans les soins, les courbes et les soins sont deux choses diff\u00e9rentes, travailler avec pers\u00e9v\u00e9rance est une chose - La premi\u00e8re diapositive du MSB montrait que 60% s'abstenaient d'activit\u00e9s sociales en dehors de la maison, \u00eates-vous satisfait de cela ? Je pense qu'il faut mettre toutes les r\u00e9ponses en relation avec le nombre de personnes, car le nombre de personnes est une question. Le nombre de personnes qui ont cess\u00e9 de s'embrasser est nettement inf\u00e9rieur, mais tout le monde n'est peut-\u00eatre pas dans une relation o\u00f9 l'on s'embrasse beaucoup, ce qui a un impact, si je peux me permettre une comparaison.", "labels": []}
{"text": "Stanna hemma vid minsta symtom, om du k\u00e4nner dig lite sjuk. Arbeta hemifr\u00e5n om du kan, s\u00e5 det underl\u00e4ttar att vi kan h\u00e5lla avst\u00e5nd. TEsta dig om du har symtom s\u00e5 du vet om du ska vidta mer \u00e5tg\u00e4rder. Tr\u00e4ffa inte dem utanf\u00f6r din mindre krets, d\u00e4r kan smittspridning ske. H\u00e5ll avst\u00e5nd till andra, inomhus och utomhus.\n--- TRADUCTION ---\nRestez chez vous au moindre sympt\u00f4me, si vous vous sentez un peu malade. Travaillez \u00e0 domicile si vous le pouvez, cela nous aide \u00e0 garder nos distances. TEsta si vous avez des sympt\u00f4mes afin que vous sachiez s'il faut agir davantage. Ne rencontrez pas les personnes qui ne font pas partie de votre cercle restreint, o\u00f9 l'infection peut se propager. Gardez vos distances avec les autres, \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur.", "labels": []}
{"text": "Vi hade ju strax f\u00f6re jul, 21:a december Pfizer BioNTechs vaccin, som vi startat vaccination med. Ig\u00e5r godk\u00e4nde vi Moderna, som fick godk\u00e4nnande av EU ig\u00e5r. Vi har tv\u00e5 ytterligare vaccin som genomg\u00e5r l\u00f6pande granskning, Astra Zeneca och Jansen. Vi granskar data f\u00f6r dem allteftersom det kommer in.\n--- TRADUCTION ---\nJuste avant No\u00ebl, le 21 d\u00e9cembre, nous avons re\u00e7u le vaccin de Pfizer BioNTech, avec lequel nous avons commenc\u00e9 la vaccination. Hier, nous avons autoris\u00e9 Moderna, qui a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par l'UE hier. Deux autres vaccins sont en cours d'examen, Astra Zeneca et Jansen. Nous examinons les donn\u00e9es les concernant au fur et \u00e0 mesure qu'elles nous parviennent.", "labels": []}
{"text": "Vi \u00e5terg\u00e5r till en strategi som mer och mer f\u00f6respr\u00e5kar kontaktsp\u00e5rning. Det kan bryta smittokedjor i milj\u00f6er d\u00e4r vi ser att det finns en risk f\u00f6r spridning. - Kommer nya riktlinjer om hur man kan umg\u00e5s socialt inomhus i h\u00f6st? - Inte mer \u00e4n det vi redan har p\u00e5 plats. Vi vet att st\u00f6rre delen av smittspridning sker inomhus.\n--- TRADUCTION ---\nNous revenons \u00e0 une strat\u00e9gie qui privil\u00e9gie de plus en plus la recherche des contacts. Cela permet de briser les cha\u00eenes d'infection dans les environnements o\u00f9 nous constatons un risque de propagation\" - De nouvelles lignes directrices sur la mani\u00e8re de socialiser \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents seront-elles publi\u00e9es cet automne ? - Rien de plus que ce que nous avons d\u00e9j\u00e0 mis en place. Nous savons que la plupart des infections se propagent \u00e0 l'int\u00e9rieur.", "labels": []}
{"text": "-Jag tror vi har en sista fr\u00e5ga fr\u00e5n tv4, p\u00e5 l\u00e4nk.  -Ja, det st\u00e4mmer. H\u00f6rs jag? Jag undrar: N\u00e4r antikroppstesterna, som Reuters fr\u00e5gade om, n\u00e4r de kommer vara p\u00e5 plats efter datastrulet.  -Ja, i b\u00e4sta fall i morgon eller p\u00e5 m\u00e5ndag. Vi jobbar s\u00e5 fort som m\u00f6jligt.\n--- TRADUCTION ---\n-Je pense que nous avons une derni\u00e8re question de tv4, sur le lien - Oui, c'est exact. Vous m'entendez ? Je m'interroge : Quand les tests d'anticorps, dont Reuters a parl\u00e9, seront-ils mis en place apr\u00e8s la d\u00e9faillance des donn\u00e9es ?  -Oui, dans le meilleur des cas, demain ou lundi. Nous travaillons aussi vite que possible.", "labels": []}
{"text": "-Ja, det finns n\u00e5gra l\u00e4nder som testat olika grupper kontinuerligt. Det har haft ganska tveksam effekt. De flesta tester \u00e4r inte gjorda f\u00f6r att testa p\u00e5 personer utan symtom. Det \u00e4r en begr\u00e4nsning.\n--- TRADUCTION ---\n-Oui, certains pays ont test\u00e9 diff\u00e9rents groupes de mani\u00e8re continue. Cela a eu un effet plut\u00f4t douteux. La plupart des tests ne sont pas con\u00e7us pour \u00eatre effectu\u00e9s sur des personnes ne pr\u00e9sentant pas de sympt\u00f4mes. Il s'agit l\u00e0 d'une limitation.", "labels": []}
{"text": "Det finns inget som tyder p\u00e5 att det skulle bli v\u00e4rre fram\u00f6ver f\u00f6r dessa verksamheter, p\u00e5 grund av pandemin. Den risk som finns \u00e4r om n\u00e5got ytterligare h\u00e4nder i landet, parallellt med pandemin, som beh\u00f6ver hanteras av organisationer som redan \u00e4r slitna - s\u00e5 har de sm\u00e5 marginaler f\u00f6r att skala upp ytterligare. Exempel p\u00e5 detta \u00e4r gr\u00e4s- och skogsbrand. \u00c4ven h\u00f6ga vattenfl\u00f6den och \u00f6versv\u00e4mningar. Vi \u00e4r uppm\u00e4rksamma p\u00e5 detta just nu.\n--- TRADUCTION ---\nRien n'indique que les choses vont empirer \u00e0 l'avenir pour ces organisations \u00e0 cause de la pand\u00e9mie. Le risque est que si quelque chose d'autre se produit dans le pays, parall\u00e8lement \u00e0 la pand\u00e9mie, cela doit \u00eatre g\u00e9r\u00e9 par des organisations qui sont d\u00e9j\u00e0 fatigu\u00e9es - elles ont peu de marge de man\u0153uvre pour s'agrandir davantage. Parmi les exemples, citons les feux d'herbe et de for\u00eat. Il en va de m\u00eame pour les d\u00e9bits d'eau \u00e9lev\u00e9s et les inondations. Nous y pr\u00eatons attention en ce moment m\u00eame.", "labels": []}
{"text": "I m\u00e5nga andra delar av v\u00e4rlden \u00e4r det ganska stabilt. Inga j\u00e4ttestora f\u00f6r\u00e4ndringar, \u00e5t n\u00e5gondera h\u00e5ll, men ser vi h\u00e4r, Europa och EU-regionen visar en ned\u00e5tg\u00e5ende trend sedan n\u00e5gra veckor. Varierar mycket, l\u00e4nder som haft h\u00f6ga tal har inte haft stora f\u00f6r\u00e4ndringar, d\u00e4r Sverige \u00e4r bland dessa 5-10 l\u00e4nder. Andra l\u00e4nder har inte s\u00e5 stora tal. Men det \u00e4r stor variation.\n--- TRADUCTION ---\nDans de nombreuses autres parties du monde, la situation est assez stable. Il n'y a pas de grands changements dans un sens ou dans l'autre, mais si nous regardons ici, l'Europe et la r\u00e9gion de l'UE montrent une tendance \u00e0 la baisse depuis quelques semaines. Les pays qui ont enregistr\u00e9 des chiffres \u00e9lev\u00e9s n'ont pas connu de changements majeurs. La Su\u00e8de fait partie de ces 5 \u00e0 10 pays. La Su\u00e8de fait partie de ces 5 \u00e0 10 pays. D'autres pays n'ont pas des chiffres aussi \u00e9lev\u00e9s. Mais il y a beaucoup de variations.", "labels": []}
{"text": "Vilket \u00e4r en signal p\u00e5 att vi beh\u00f6ver g\u00f6ra vaccinationerna tillg\u00e4ngliga f\u00f6r den h\u00e4r gruppen. Det \u00e4r viktigt med vaccinationer som sagt. Vi kan se hur bra effekter vi f\u00e5r. Det h\u00e4r talar verkligen f\u00f6r att vi f\u00e5r en bra effekt ocks\u00e5 i andra \u00e5ldersgrupp, n\u00e4r vi nu n\u00e5r andra \u00e5ldersgrupper. Vi kommer forts\u00e4tta prioritera utifr\u00e5n \u00e5lder, det \u00e4r den starkaste riskfaktorn.\n--- TRADUCTION ---\nC'est le signe que nous devons mettre les vaccins \u00e0 la disposition de ce groupe. Comme je l'ai dit, les vaccinations sont importantes. Nous pouvons voir \u00e0 quel point les effets sont bons. Cela sugg\u00e8re vraiment que nous aurons \u00e9galement un bon effet dans d'autres groupes d'\u00e2ge, maintenant que nous atteignons d'autres groupes d'\u00e2ge. Nous continuerons \u00e0 donner la priorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge, qui est le facteur de risque le plus important.", "labels": []}
{"text": "D\u00e5 ni tillk\u00e4nner luftburenhetens betydelse, gymnasier \u00f6ppnar igen, varf\u00f6r inte rekommendera mujnskydd p\u00e5 gymnasiet? -Vi v\u00e4ljer att inte kalla det luftburen smitta till skillnad fr\u00e5n den vi vet smittar p\u00e5 annat s\u00e4tt, d\u00e5 kan det r\u00e4cka med n\u00e5gon som \u00e4r i v\u00e4ntrummet, eller, tidigare d\u00e5 vi hade smittkoppor, som vi reserverar f\u00f6r luftburen smitta, det h\u00e4r \u00e4r ocks\u00e5 droppburet, d\u00e4r inhalation \u00e4r en viktig smittv\u00e4g, det har vi hela tiden tryckt p\u00e5, att h\u00e5ll avst\u00e5nd, det \u00e4r fortsatt viktigt, vilket m\u00e5ste st\u00e4llas i relation till relevansen av god undervisning, i olika former. Det \u00e4r upp till arbetsgivare att skapa goda f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r att kunna genomf\u00f6ra arbete p\u00e5 arbetsplatsen, \u00e4ven f\u00f6r skolor. -Tack, Senioren. -Tack s\u00e5 mycket, tv\u00e5 fr\u00e5gor.\n--- TRADUCTION ---\nPuisque vous reconnaissez l'importance de la transmission par voie a\u00e9rienne, avec la r\u00e9ouverture des \u00e9coles secondaires, pourquoi ne pas recommander le port de masques de protection dans les \u00e9coles secondaires ? -Nous choisissons de ne pas l'appeler infection a\u00e9roport\u00e9e par opposition \u00e0 celle dont nous savons qu'elle se transmet d'une autre mani\u00e8re, alors il peut suffire d'une personne qui se trouve dans la salle d'attente, ou, plus t\u00f4t, lorsque nous avons eu la variole, que nous r\u00e9servons \u00e0 l'infection a\u00e9roport\u00e9e, celle-ci est \u00e9galement transmise par gouttelettes, o\u00f9 l'inhalation est une voie d'infection importante, nous avons toujours insist\u00e9, pour garder une distance, c'est toujours important, ce qui doit \u00eatre mis en relation avec la pertinence d'un bon enseignement, sous diff\u00e9rentes formes. Il appartient aux employeurs de cr\u00e9er de bonnes conditions d'ex\u00e9cution du travail sur le lieu de travail, y compris dans les \u00e9coles. Merci, Monsieur le S\u00e9nateur. Merci beaucoup, deux questions.", "labels": []}
{"text": "Finns s\u00e4rskilda rekommendationer kring detta?    -Mycket l\u00f6nehelger \u00e4r kopplade till festligheter, att man tr\u00e4ffar i st\u00f6rre s\u00e4llskap annars, har ett uteliv d\u00e4r man inte h\u00e5ller avst\u00e5ndet. Det \u00e4r v\u00e4l ganska logiskt att man ser \u00f6kad smittspridning vid s\u00e5dana tillf\u00e4llen d\u00e5 man har mer resurser att  genomf\u00f6ra s\u00e5dana saker. -Vetenskapradion har en fr\u00e5ga. -Vi h\u00f6r inget. -Har Vetenskapsradion en fr\u00e5ga?    -Nu?\n--- TRADUCTION ---\nY a-t-il des recommandations sp\u00e9cifiques \u00e0 ce sujet ? - De nombreux week-ends de paie sont li\u00e9s \u00e0 des festivit\u00e9s, \u00e0 des rencontres en groupes plus importants, \u00e0 une vie nocturne o\u00f9 les gens ne gardent pas leurs distances. Il est tout \u00e0 fait logique de constater une augmentation de la propagation de l'infection \u00e0 ces moments-l\u00e0, lorsque l'on dispose de plus de ressources pour mener \u00e0 bien de telles actions. -La radio scientifique a une question. -Nous n'entendons rien. -La radio scientifique a une question. -Maintenant ?", "labels": []}
{"text": "Sammanfattningsvis: En viss \u00f6kning av antal patienter p\u00e5 sjukhus, \u00e4ven om intensivv\u00e5rdade inte \u00f6kar, utan har hoppat till en ny plat\u00e5, de senaste veckorna. Sjukv\u00e5rden hanterar nu n\u00e5got som speglar smittspridningen f\u00f6r 2-3 veckor bak\u00e5t. Regionernas bed\u00f6mning \u00e4r att l\u00e4ges f\u00f6rv\u00e4rras och ger en \u00f6kad belastning under de n\u00e4rmaste 14 dagarna. Jag delar den bed\u00f6mningen.\n--- TRADUCTION ---\nEn r\u00e9sum\u00e9 : une l\u00e9g\u00e8re augmentation du nombre de patients dans les h\u00f4pitaux, bien que les soins intensifs n'augmentent pas, mais ont atteint un nouveau plateau ces derni\u00e8res semaines. Le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 est maintenant confront\u00e9 \u00e0 une situation qui refl\u00e8te la propagation de l'infection il y a 2 ou 3 semaines. Les r\u00e9gions estiment que la situation s'aggrave et qu'il en r\u00e9sultera une charge accrue au cours des 14 prochains jours. Je partage cette \u00e9valuation.", "labels": []}
{"text": "I en enskild intervju. -Vi har ocks\u00e5 SVT. Ni r\u00e4ckte upp handen sent. -Ja, hej! SVT nyheter, tv\u00e5 fr\u00e5gor, f\u00f6rsta till Anders Tegnell.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons aussi la SVT. Vous avez lev\u00e9 la main tardivement. -Oui, bonjour ! SVT news, deux questions, d'abord \u00e0 Anders Tegnell.", "labels": []}
{"text": "Det h\u00e4r \u00e4r det mantra vi alltid \u00e5terupprepar h\u00e4r: N\u00e4mligen det viktiga, som g\u00f6r att vi f\u00e5r sjunkande siffror, att man h\u00e5ller sig borta vid minsta sjukdomen, att man inte r\u00f6r sig ute, 70-\u00e5ringar eller \u00e4ldre ska i \u00e4nnu h\u00f6gre utstr\u00e4ckning ujndvika n\u00e4ra kontakter. Vi kommer komplettera v\u00e5ra bed\u00f6mningar om smittsamhet n\u00e4sta vecka med ytterligare underlag. Men i grunden har vi redan pratat om hur man ska f\u00f6rh\u00e5lla sig om man har antikroppar, om man kan f\u00f6rflytta sig fr\u00e5n risk\u2060grupp med social distansring till den \u00f6vriga gruppen, d\u00e4r ju alla ska vidta f\u00f6rsiktighets\u00e5tg\u00e4rder, tv\u00e4tta h\u00e4nder, avst\u00e5 st\u00f6rre sammanhang, och h\u00e5lla avst\u00e5ndet. Det \u00e4r viktigaste.\n--- TRADUCTION ---\nC'est le mantra que nous r\u00e9p\u00e9tons toujours ici : Les personnes \u00e2g\u00e9es de 70 ans et plus devraient \u00e9viter encore plus les contacts \u00e9troits. La semaine prochaine, nous compl\u00e9terons nos \u00e9valuations de la contagiosit\u00e9 par des donn\u00e9es suppl\u00e9mentaires. Mais pour l'essentiel, nous avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de la mani\u00e8re de se comporter si l'on a des anticorps, si l'on peut passer du groupe \u00e0 risque avec distanciation sociale \u00e0 l'autre groupe, o\u00f9 tout le monde doit prendre des pr\u00e9cautions, se laver les mains, s'abstenir de contextes plus larges et garder ses distances. C'est la chose la plus importante.", "labels": []}
{"text": "is that its not forced upon the people, they are supposed to decide for themselves. But when we look at 2009, the swine flu, afterwards we realized there were bad effects. Any lessons learned for todays vaccination  campaign? - The main lesson is to have a better system to evaluate signals of side effects, we have a good register and can use IT to evaluate if a physician sees something unusual, we can evaluate signals quickly. Thats the main difference between now and then.\n--- TRADUCTION ---\nLe principe de base de la vaccination est qu'elle n'est pas impos\u00e9e aux citoyens, ils sont cens\u00e9s d\u00e9cider par eux-m\u00eames. Mais si l'on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la grippe porcine de 2009, on s'est rendu compte par la suite qu'il y avait des effets ind\u00e9sirables. Quelles le\u00e7ons en tirer pour la campagne de vaccination d'aujourd'hui ? - Nous avons un bon registre et nous pouvons utiliser les technologies de l'information pour \u00e9valuer si un m\u00e9decin voit quelque chose d'inhabituel, nous pouvons \u00e9valuer les signaux rapidement. C'est la principale diff\u00e9rence entre aujourd'hui et hier.", "labels": []}
{"text": "S\u00e5 om det ska forts\u00e4tta g\u00e4ller att vi alla oavsett \u00e5lder forts\u00e4tter f\u00f6lja rekommendationerna, vi m\u00e5ste hj\u00e4lpas \u00e5t, om vi alla tar ansvar g\u00f6r vi skillnad.  -Tack f\u00f6r det, d\u00e5 tar vi fr\u00e5gor.  -Ja, fr\u00e5n Ekot. Till Katrin Westlund, om antikroppar, att resultat fr\u00e5n testet inte ska vara \u00e4ldre \u00e4n 6 m\u00e5nader, det \u00e4r ju r\u00e4tt l\u00e5ng tid. Vad bygger ni den perioden p\u00e5?  -P\u00e5 Folkh\u00e4lsomyndighetens v\u00e4gledning om att 6 m\u00e5nader \u00e4r en tid som immunitet kan g\u00e4lla f\u00f6r. -Det \u00e4r flera beaktanden, f\u00f6r det f\u00f6rsta s\u00e5 ser vi p\u00e5 den sammanlagda risken, att man inte har symtom, det \u00e4r grunden f\u00f6r s\u00e4kra bes\u00f6k eller umg\u00e5s med andra i risk\u2060grupp, 6 m\u00e5nader g\u00e4ller att vi inte har omfattande antal rapporterade \u00e5terinfektioner, sedan tittar vi p\u00e5 stabiliten f\u00f6r antikroppar, den h\u00f6gsta niv\u00e5n \u00e4r kanske i 6-8 veckor men sen kan det minska. Ut\u00f6ver det ser vi hur det \u00e4r med antikroppar fr\u00e5n vanliga coronavirus, s\u00e5 det \u00e4r antaganden.\n--- TRADUCTION ---\nDonc, si cela doit continuer, nous devons tous, quel que soit notre \u00e2ge, continuer \u00e0 suivre les recommandations, nous devons nous aider les uns les autres, si nous prenons tous nos responsabilit\u00e9s, nous ferons une diff\u00e9rence. Merci pour cela, nous allons r\u00e9pondre aux questions. Oui, d'Ekot. A Katrin Westlund, \u00e0 propos des anticorps, que les r\u00e9sultats du test ne doivent pas remonter \u00e0 plus de 6 mois, c'est une p\u00e9riode assez longue. Sur quoi vous basez-vous pour fixer cette p\u00e9riode ?  -Il y a plusieurs consid\u00e9rations \u00e0 prendre en compte : tout d'abord, nous examinons le risque global, l'absence de sympt\u00f4mes, ce qui permet d'effectuer des visites en toute s\u00e9curit\u00e9 ou de fr\u00e9quenter d'autres personnes appartenant au groupe \u00e0 risque ; six mois correspondent \u00e0 la p\u00e9riode pendant laquelle nous n'avons pas enregistr\u00e9 un grand nombre de r\u00e9infections ; ensuite, nous examinons la stabilit\u00e9 des anticorps, le niveau le plus \u00e9lev\u00e9 pouvant \u00eatre atteint pendant 6 \u00e0 8 semaines, mais il peut ensuite diminuer. Au-del\u00e0, nous voyons ce qu'il en est des anticorps des coronavirus communs, ce sont donc des hypoth\u00e8ses.", "labels": []}
{"text": "\u00c4r det samma skydd? -Det verkar vara likv\u00e4rdigt, men sv\u00e5rt att j\u00e4mf\u00f6ra. All data vi har talar f\u00f6r att det \u00e4r likv\u00e4rdigt. -Mycket tyder p\u00e5 att tredje v\u00e5gen \u00e4r v\u00e4rre sett till smittspridning och personer p\u00e5 IVA. Vilka slutsatser drar ni kring varf\u00f6r det blivit s\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nLa protection est-elle la m\u00eame ? Il semble qu'elle soit \u00e9quivalente, mais il est difficile de la comparer. Toutes les donn\u00e9es dont nous disposons sugg\u00e8rent qu'elle est \u00e9quivalente. De nombreux \u00e9l\u00e9ments indiquent que la troisi\u00e8me vague est pire en termes de propagation de l'infection et de personnes en soins intensifs. Quelles conclusions en tirez-vous ?", "labels": []}
{"text": "Sverige har g\u00e5tt fr\u00e5n ett land med mest smittspridning till ett land som har bland de mindre smittspridningarna i Europa. M\u00e5nga l\u00e4nder har en \u00f6kning. Sverige hade en brant nedg\u00e5ng under sommaren och tendens till det under h\u00f6sten, och nu en fortsatt minskning. Vi har fortsatt f\u00e4rre och f\u00e4rre fall. Det \u00e4r faktiskt s\u00e5 i alla delar av Sverige, n\u00e4stan, \u00e4ven i sk\u00e5ne \u00e4r det p\u00e5 v\u00e4g ner.\n--- TRADUCTION ---\nLa Su\u00e8de est pass\u00e9e du pays o\u00f9 le taux d'infection \u00e9tait le plus \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l'un des plus bas d'Europe. De nombreux pays connaissent une augmentation. La Su\u00e8de a connu une forte baisse au cours de l'\u00e9t\u00e9 et une tendance \u00e0 la baisse au cours de l'automne, et maintenant une baisse continue. Nous avons de moins en moins de cas. C'est en fait le cas dans toutes les r\u00e9gions de la Su\u00e8de, ou presque, m\u00eame en Scanie, o\u00f9 la tendance est \u00e0 la baisse.", "labels": []}
{"text": "Typnings-PCR g\u00e5r snabbare. Vi kan analysera snabbare med hyfsad tr\u00e4ff\u2060s\u00e4kerhet. Det \u00e4r fortfarande l\u00e5g f\u00f6rekomst av omikronvarianten, men det finns regionala skillnader. Vi forts\u00e4tter rapportera och typa. Vi \u00e5terkommer med siffror l\u00f6pande.\n--- TRADUCTION ---\nLe typage PCR est plus rapide. Nous pouvons effectuer des analyses plus rapides avec une pr\u00e9cision raisonnable. L'incidence de la variante omicron reste faible, mais il existe des diff\u00e9rences r\u00e9gionales. Nous continuons \u00e0 signaler et \u00e0 typer. Nous reviendrons avec des chiffres sur une base continue.", "labels": []}
{"text": "-Nej, det \u00e4r inte dramatiska siffror fr\u00e5n Link\u00f6ping. Det som m\u00f6jligen f\u00f6rv\u00e5nar \u00e4r att det \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga med symtom. Det \u00e4r inte m\u00e5nga som testat s\u00e5 brett. Och nej, den risken vill man inte ta, speciellt inte i v\u00e5rd. De f\u00f6ljer samma rutiner som andra med symtom, att de ska avvakta med att komma tillbaka till jobbet.\n--- TRADUCTION ---\n-Non, les chiffres de Link\u00f6ping ne sont pas dramatiques. Ce qui peut surprendre, c'est qu'il y ait autant de personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes. Peu de gens ont effectu\u00e9 des tests aussi \u00e9tendus. Et non, il ne faut pas prendre ce risque, surtout dans le domaine des soins de sant\u00e9. Ils suivent les m\u00eames routines que les autres personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes, \u00e0 savoir qu'ils doivent attendre avant de reprendre le travail.", "labels": []}
{"text": "\u00c4r den l\u00e5ngsiktiga planen att nya vaccineringar ska se n\u00e4r immuniteten upph\u00f6rt? -Det \u00e4r n\u00e5got vi m\u00e5ste f\u00f6lja. Det var angel\u00e4get att komma ut med ett vaccin snabbt, och har d\u00e4rf\u00f6r inte svar. Man har sett en god immunitet i de kliniska pr\u00f6vningarna, men d\u00e4remot l\u00e4ngden p\u00e5 immuniteten kan man inte uttala sig om s\u00e5 l\u00e4nge pr\u00f6vningana p\u00e5g\u00e5r. Det handlar om en bibeh\u00e5llen immunitet i upp till sex m\u00e5nader, men vi hoppas s\u00e5 klart det \u00e4r l\u00e4ngre \u00e4n s\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nLe plan \u00e0 long terme pr\u00e9voit-il de nouvelles vaccinations une fois que l'immunit\u00e9 aura pris fin ? C'est une question que nous devons suivre. Il \u00e9tait urgent de mettre au point un vaccin rapidement et il n'y a donc pas de r\u00e9ponse. Une bonne immunit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans les essais cliniques, mais la dur\u00e9e de l'immunit\u00e9 ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e tant que les essais sont en cours. \"Nous parlons d'une immunit\u00e9 maintenue jusqu'\u00e0 six mois, mais nous esp\u00e9rons bien s\u00fbr qu'elle durera plus longtemps.", "labels": []}
{"text": "-Det nya \u00e4r 1 meter. Och att vi kopplar f\u00f6reskriften till nya lagen om serveringsst\u00e4llen. Till exempel personal\u2060restauranger omfattas inte, inte heller food trucks och s\u00e5 vidare. Skolbespisningar omfattas inte heller. Det finns n\u00e5gra \u00e4ndringar.\n--- TRADUCTION ---\n-La nouvelle norme est de 1 m\u00e8tre. Et nous lions le r\u00e8glement \u00e0 la nouvelle loi sur les \u00e9tablissements de restauration. Par exemple, les restaurants du personnel ne sont pas couverts, pas plus que les food trucks, etc. Les cantines scolaires ne sont pas couvertes non plus. Il y a quelques changements.", "labels": []}
{"text": "-N\u00e5gra fr\u00e5gor p\u00e5 l\u00e4nk. Vetenskapsradion vill st\u00e4lla en fr\u00e5ga. -Ja, jag undrar vad det egentligen \u00e4r f\u00f6r resultat som kommer p\u00e5 torsdag och \u00e4r det n\u00e5got annat som kommer n\u00e4sta torsdag, r\u00e5kade du bara s\u00e4ga \"n\u00e4sta\"? Handlar det om antikroppstester totalt sett? Och stickprovs\u2060unders\u00f6kning, n\u00e4r det g\u00e4ller p\u00e5g\u00e5ende virus\u2060infektion, jag har f\u00f6r mig ni skulle g\u00f6ra fortl\u00f6pande, s\u00e5 man f\u00e5r en bild av spridningen av smittan.\n--- TRADUCTION ---\n-Quelques questions sur le lien. Vetenskapsradion souhaite poser une question : -Oui, je me demande quel type de r\u00e9sultats sera disponible jeudi et s'il y aura autre chose jeudi prochain, avez-vous dit \"prochain\" ? S'agit-il des tests d'anticorps en g\u00e9n\u00e9ral ? Et l'\u00e9chantillonnage, en termes d'infection virale en cours, j'imagine que vous le feriez sur une base continue, afin d'obtenir une image de la propagation de l'infection.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r ju m\u00e5nga barn som \u00e4r snuviga, och rekommendationerna f\u00f6r att provta dem har sk\u00e4rpts. Vi jobbar tillsammans med regionerna f\u00f6r att g\u00f6ra det \u00e4nnu tydligare vilka barn som ska prioriteras f\u00f6r provtagning. Det \u00e4r olyckligt om prioriterade grupper f\u00e5r v\u00e4nta 1-2 dygn p\u00e5 provtagning. Vi jobbar p\u00e5 att snabba p\u00e5 det, men det har varit en extremt stor \u00f6kning av antal personer som vill provtas. -Dagens Nyheter, fr\u00e5ga till Anders Tegnell:\n--- TRADUCTION ---\nDe nombreux enfants sont atteints de rhume, et les recommandations relatives au d\u00e9pistage ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es. Nous travaillons avec les r\u00e9gions pour pr\u00e9ciser encore plus clairement quels enfants doivent \u00eatre test\u00e9s en priorit\u00e9. Il est regrettable que les groupes prioritaires doivent attendre 1 \u00e0 2 jours pour \u00eatre test\u00e9s. Nous nous effor\u00e7ons d'acc\u00e9l\u00e9rer le processus, mais le nombre de personnes souhaitant \u00eatre test\u00e9es a consid\u00e9rablement augment\u00e9\" -Dagens Nyheter, question \u00e0 Anders Tegnell :", "labels": []}
{"text": "-B\u00e5de WHO och ecdc s\u00e4ger att den smittsamma perioden kan b\u00f6rja tv\u00e5 dagar innan man uppvisar symtom. Anser du och Folkh\u00e4lsomyndigheten att de har r\u00e4tt?    -Ja, den smittsamma fasen b\u00f6rjar n\u00e4r man f\u00e5r symtom. D\u00e5 blir man ocks\u00e5 mer smittsam - man kanske hostar/nyser. Visst kan man vara smittsam en tid innan. Det har vi hela tiden pratat om.\n--- TRADUCTION ---\n-L'OMS et le CEPCM affirment que la p\u00e9riode infectieuse peut commencer deux jours avant l'apparition des sympt\u00f4mes. L'Agence de sant\u00e9 publique et vous-m\u00eame pensez-vous qu'ils ont raison ?    -Oui, la phase infectieuse commence lorsque vous avez des sympt\u00f4mes. Vous devenez alors plus contagieux - vous pouvez tousser/\u00e9ternuer. Bien s\u00fbr, on peut \u00eatre contagieux pendant un certain temps avant cela. Nous en avons toujours parl\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Jag kan inte se d\u00f6dsfallen h\u00e4r... Men det forts\u00e4tter utvecklas som tidigare med en viss minskning i Europa, fortsatt mycket i USA som man ser p\u00e5 kartan. M\u00e5nga l\u00e4nder l\u00e4ttar p\u00e5 restriktionerna nu, s\u00e5 det blir avg\u00f6rande att se vad som h\u00e4nder n\u00e4r de g\u00f6r det den n\u00e4rmsta tiden. I Sverige har vi denna graf, som ni kanske k\u00e4nner igen, d\u00e4r vi skiljt ut de som \u00e4r provtagna bland v\u00e5rd\u2060personalen, de ljusrosa, och resten av kurvan \u00e4r mer representativ f\u00f6r sv\u00e5rare sjukdom. Vi har m\u00e5ndags\u2060siffror som \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n de kommer vara n\u00e4r alla fall kommit in.\n--- TRADUCTION ---\nJe ne vois pas les d\u00e9c\u00e8s ici ... Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne continue \u00e0 se d\u00e9velopper comme avant, avec une certaine r\u00e9duction en Europe, mais toujours beaucoup aux \u00c9tats-Unis, comme vous pouvez le voir sur la carte. De nombreux pays assouplissent actuellement leurs restrictions, il sera donc crucial de voir ce qui se passera lorsqu'ils le feront dans un avenir proche. En Su\u00e8de, nous avons ce graphique, que vous reconna\u00eetrez peut-\u00eatre, o\u00f9 nous avons s\u00e9par\u00e9 les personnes test\u00e9es parmi le personnel de sant\u00e9, celles en rose clair, et le reste de la courbe est plus repr\u00e9sentatif d'une maladie plus grave. Les chiffres du lundi sont inf\u00e9rieurs \u00e0 ce qu'ils seront lorsque tous les cas seront recens\u00e9s.", "labels": []}
{"text": "Det kan vara att en mutation som l\u00e4ggs till andra p\u00e5verkar f\u00f6rm\u00e5gan att sprida - vi vet f\u00f6r lite f\u00f6r att vara varken oroliga eller inte. -Hur ser ni p\u00e5 vaccineringen av unga personer och hur ligger man till i olika regioner? Beh\u00f6ver man \u00f6ka tryckte p\u00e5 yngre? Upp till 30 \u00e5r. -Vi tycker alla ska vaccinera sig.\n--- TRADUCTION ---\nIl se pourrait qu'une mutation ajout\u00e9e \u00e0 d'autres affecte la capacit\u00e9 de propagation - nous en savons trop peu pour \u00eatre inquiets ou non. - Comment voyez-vous la vaccination des jeunes et quelle est la situation dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions ? Est-il n\u00e9cessaire d'accro\u00eetre la pression sur les jeunes ? Jusqu'\u00e0 30 ans - Nous pensons que tout le monde devrait \u00eatre vaccin\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Vi har 14 753 rapporterade avlidna som ocks\u00e5 har haft covid-19. Om vi g\u00e5r \u00f6ver och ser p\u00e5 hur det ser ut med vaccinationerna i landet,s \u00e5 har vi antal vaccinerade \u00f6ver landet kumulativ, fram till vecka 37.  F\u00f6rl\u00e5t, vecka 36. Vi kan se i den \u00f6versta kurvan, d\u00e4r ser vi minst en dos av vaccin.  \u00d6ver 7 miljoner i Sverige har f\u00e5tt en dos. \u00d6ver 6 miljoner har f\u00e5tt tv\u00e5 doser vaccin. Vi har \u00f6kning i vaccinationerna och det beh\u00f6ver forts\u00e4tta, vi har \u00e4nnu inte n\u00e5tt fram fullt ut.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons 14 753 d\u00e9c\u00e8s signal\u00e9s qui \u00e9taient \u00e9galement li\u00e9s au COVID-19. Si nous examinons la situation des vaccinations dans le pays, nous avons le nombre cumul\u00e9 de personnes vaccin\u00e9es dans tout le pays, jusqu'\u00e0 la semaine 37 (pardon, la semaine 36). La courbe sup\u00e9rieure indique qu'au moins une dose de vaccin a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9e.  Plus de 7 millions de personnes en Su\u00e8de ont re\u00e7u une dose. Plus de 6 millions ont re\u00e7u deux doses de vaccin. Nous avons une augmentation des vaccinations et il faut que cela continue, nous n'avons pas encore atteint le maximum.", "labels": []}
{"text": "Hur kommer det sig d\u00e5 att ni \u00e4nd\u00e5 v\u00e4ljer att ha en s\u00e5dan rekommendationen fast\u00e4n det tycks saknas vetenskapligt st\u00f6d f\u00f6r dess h\u00e4lsoeffekter? - Du har naturligtvis r\u00e4tt i att de negativa effekterna av h\u00e4lsoarbete \u00e4r vi medvetna om, att det finns lite forskning i. Det grundar sig p\u00e5 tr\u00e4ngseln framf\u00f6rallt i storst\u00e4derna, det \u00e4r d\u00e4r vi framf\u00f6rallt riktar oss. Det andra \u00e4r tr\u00e4ngsel p\u00e5 arbetsplatsen. D\u00e4r vet man en hel del om att arbetsplatser som institution kan vara en smittoh\u00e4rd om man inte hanterar det p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt.\n--- TRADUCTION ---\nComment se fait-il que vous choisissiez encore d'avoir une telle recommandation alors qu'il ne semble pas y avoir de soutien scientifique pour ses effets sur la sant\u00e9 ? Vous avez bien s\u00fbr raison de dire que nous sommes conscients des effets n\u00e9gatifs du travail sur la sant\u00e9, qu'il y a peu de recherches. Nous nous concentrons principalement sur la congestion, en particulier dans les grandes villes. Le second est la congestion sur le lieu de travail. Nous savons que les lieux de travail, en tant qu'institution, peuvent \u00eatre un foyer d'infection s'ils ne sont pas g\u00e9r\u00e9s correctement.", "labels": []}
{"text": "De rapporterade fallen som presenteras p\u00e5 den dagliga presskonferensen, och p\u00e5 den unders\u00f6kning vi pratade om d\u00e4r vi gick ut och provtog ett slumpvis urval som representerade bakgrunds\u2060populationen i Stockholm som inte s\u00f6kt v\u00e5rd. Det var 2,5 procent som bar p\u00e5 smittan just d\u00e5. Om man l\u00e5ter statistiker och matematiker r\u00e4kna har de kommit fram till  att flest fall intr\u00e4ffade 15 april, f\u00f6r knappt en vecka sedan, och d\u00e5 kan toppen ha varit n\u00e5dd. Men det inneb\u00e4r inte att smittan upph\u00f6r, utan det kanske var toppen av kurvan. Den h\u00e4r modelleringen s\u00e4ger ocks\u00e5 att 1 maj, allts\u00e5 om ungef\u00e4r en vecka, kan en trededel av Stockholms l\u00e4ns inv\u00e5nare ha varit infekterade.\n--- TRADUCTION ---\nLes cas signal\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s lors de la conf\u00e9rence de presse quotidienne, et l'enqu\u00eate dont nous avons parl\u00e9 a port\u00e9 sur un \u00e9chantillon al\u00e9atoire repr\u00e9sentatif de la population de base de Stockholm qui n'avait pas eu recours \u00e0 des soins m\u00e9dicaux. \u00c0 l'\u00e9poque, 2,5 % d'entre eux \u00e9taient porteurs de l'infection. Si l'on laisse les statisticiens et les math\u00e9maticiens faire leurs calculs, ils ont conclu que la plupart des cas se sont produits le 15 avril, il y a moins d'une semaine, et que le pic a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 atteint \u00e0 ce moment-l\u00e0. Cela ne signifie pas pour autant que l'infection va s'arr\u00eater, mais il se peut que le pic de la courbe ait \u00e9t\u00e9 atteint \u00e0 ce moment-l\u00e0. Cette mod\u00e9lisation sugg\u00e8re \u00e9galement que d'ici le 1er mai, c'est-\u00e0-dire dans une semaine environ, un tiers de la population du comt\u00e9 de Stockholm pourrait avoir \u00e9t\u00e9 infect\u00e9.", "labels": []}
{"text": "-Tack. -The Local. -Hej, tv\u00e5 fr\u00e5gor till engelska, f\u00f6rst till Socialstyrelsen: Har du n\u00e5gon data om hur m\u00e5nga i Sverige som har covid-19 p\u00e5 sjukhus just nu? -Nej, jag har inte sett siffror p\u00e5 det. Anders kanske kan svara p\u00e5 det?\n--- TRADUCTION ---\n-Merci. La section locale. Deux questions en anglais, d'abord \u00e0 l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre : avez-vous des donn\u00e9es sur le nombre de personnes atteintes du COVID-19 dans les h\u00f4pitaux su\u00e9dois \u00e0 l'heure actuelle ? -Non, je n'ai pas vu de chiffres \u00e0 ce sujet. Peut-\u00eatre qu'Anders peut r\u00e9pondre \u00e0 cette question ?", "labels": []}
{"text": "Svarstj\u00e4nst; Registrator; Media \u00c4mne: Textning presstr\u00e4ff 20/1 Klockan \u00e4r 14. V\u00e4lkomna till dagens myndighets\u2060gemensamma presstr\u00e4ff om senaste l\u00e4get n\u00e4r det g\u00e4ller covid-19.\n--- TRADUCTION ---\nService de r\u00e9ponse ; Registrar ; Media Subject : Captioning press conference 20/1 It's 14 o'clock. Bienvenue \u00e0 la conf\u00e9rence de presse commune d'aujourd'hui sur les derniers d\u00e9veloppements concernant le COVID-19.", "labels": []}
{"text": "Det betyder inte att det n\u00e5t sitt tak n\u00e5gonstans i n\u00e5gon region, utan det \u00e4r i det f\u00f6rberande stadiet - d\u00e4r vissa regioner kanske beh\u00f6ver s\u00e4kerst\u00e4lla transporter eller liknande. Det h\u00e4r arbetet p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r fullt p\u00e5 myndigheten och tillsammans med relevanta samarbetspartners. -Konsekvenserna \u00e4r ett ansvar f\u00f6r alla samh\u00e4llssektioner, niv\u00e5er och individer. H\u00e4r p\u00e5 presskonferensen har vi fr\u00e5n Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap ofta pratat om den samh\u00e4llsviktiga verksamheten. Det \u00e4r inte bara den sjukv\u00e5rden bedriver utan all samh\u00e4llsviktig verksamhet.\n--- TRADUCTION ---\nCela ne signifie pas qu'elle a atteint son apog\u00e9e dans quelque r\u00e9gion que ce soit, mais qu'elle se trouve dans la phase pr\u00e9paratoire - o\u00f9 certaines r\u00e9gions peuvent avoir besoin d'assurer le transport ou quelque chose de similaire. Ce travail bat son plein au sein de l'autorit\u00e9 et avec les partenaires concern\u00e9s - les cons\u00e9quences rel\u00e8vent de la responsabilit\u00e9 de toutes les sections de la soci\u00e9t\u00e9, de tous les niveaux et de tous les individus. Lors de la conf\u00e9rence de presse, l'Agence su\u00e9doise des situations d'urgence civile a souvent parl\u00e9 d'op\u00e9rations essentielles. Il ne s'agit pas seulement du syst\u00e8me de soins de sant\u00e9, mais de toutes les activit\u00e9s socialement importantes.", "labels": []}
{"text": "-G\u00f6teborgsposten. -Jag har tv\u00e5 fr\u00e5gor. Den f\u00f6rsta handlar om munskydd. Vad skulle kr\u00e4vas av Folkh\u00e4lsomyndigheten f\u00f6r att ompr\u00f6va beslutet och g\u00e5 ut med bredare rekommendation? -fortsatt utveckling av situationen n\u00e4r det g\u00e4ller antalet fall.\n--- TRADUCTION ---\n-J'ai deux questions. La premi\u00e8re concerne les prot\u00e8ge-dents. Que faudrait-il que l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique revienne sur sa d\u00e9cision et \u00e9mette une recommandation plus large ? -l'\u00e9volution continue de la situation en termes de nombre de cas.", "labels": []}
{"text": "Vi \u00e4r i gr\u00e4sbrandss\u00e4songen, snart blir det v\u00e5rflod och h\u00f6ga fl\u00f6den - det betyder att alla akt\u00f6rer beh\u00f6ver planera f\u00f6r kapacitet f\u00f6r att kunna hantera flera stora, allvarliga, p\u00e5g\u00e5ende h\u00e4ndelser. -Tack! Fr\u00e5gor?   -Aftonbladet: Kommunerna kan inte f\u00f6rbjuda studenternas valborgsfirande i till exempel Lund, hur hanterar ni det? -Du menar f\u00f6r att de inte \u00e4r tillst\u00e5ndspliktiga?\n--- TRADUCTION ---\nNous sommes dans la saison des feux d'herbe, il y aura bient\u00f4t des inondations de printemps et des d\u00e9bits \u00e9lev\u00e9s - cela signifie que tous les acteurs doivent planifier leur capacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer plusieurs \u00e9v\u00e9nements importants, graves et continus\" - Merci ! Questions : -Aftonbladet : Les municipalit\u00e9s ne peuvent pas interdire les c\u00e9l\u00e9brations de la Walpurgisnacht des \u00e9tudiants \u00e0 Lund, par exemple. -Vous voulez dire parce qu'elles ne sont pas soumises \u00e0 autorisation ?", "labels": []}
{"text": "Jag har sv\u00e5rt att se att man kan inf\u00f6ra munskydd i de milj\u00f6erna. -En fr\u00e5ga fr\u00e5n Radio Sweden. Det handlar om en viss milj\u00f6 - man har rekommendationer i Uppsala, men d\u00e5 har det varit tr\u00e5ngt i kollektivtrafiken. D\u00e4rf\u00f6r undrar m\u00e5nga varf\u00f6r vi inte har  munskydd just d\u00e4r? Trots rekommendationer finns det vissa som inte kan jobba hemifr\u00e5n, men de tvingas \u00e5ka d\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nJ'ai du mal \u00e0 voir comment on peut introduire des masques dans ces environnements\" - Une question de Radio Su\u00e8de. Il s'agit d'un environnement sp\u00e9cifique - il y a des recommandations \u00e0 Uppsala, mais les transports publics sont bond\u00e9s. C'est pourquoi de nombreuses personnes se demandent pourquoi il n'y a pas de masques \u00e0 Uppsala. Malgr\u00e9 les recommandations, certaines personnes ne peuvent pas travailler \u00e0 domicile et sont oblig\u00e9es de se d\u00e9placer.", "labels": []}
{"text": "-Vi b\u00f6rjar med en dragning av l\u00e4get nu. Det forts\u00e4tter sakta upp\u00e5t i v\u00e4rlden, men man testar ju ocks\u00e5 p\u00e5 ett annat s\u00e4tt. Det blir allt sv\u00e5rare att tyda statistiken. Det \u00e4r 6,6 miljoner fall i v\u00e4rlden, och 392 000 avlidna. I Europa forts\u00e4tter ned\u00e5tg\u00e5ende trenden, men kanske med en liten utplaning p\u00e5 slutet.\n--- TRADUCTION ---\n-Nous commen\u00e7ons par un examen de la situation actuelle. Le monde continue de s'\u00e9lever lentement, mais nous sommes \u00e9galement test\u00e9s d'une mani\u00e8re diff\u00e9rente. Il devient de plus en plus difficile d'interpr\u00e9ter les statistiques. Il y a 6,6 millions de cas dans le monde et 392 000 d\u00e9c\u00e8s. En Europe, la tendance \u00e0 la baisse se poursuit, mais peut-\u00eatre avec une l\u00e9g\u00e8re stabilisation \u00e0 la fin.", "labels": []}
{"text": "-Tar man i beaktning att f\u00f6rsta dosen av Astra Zenecas vaccin m\u00e5ste ges i b\u00f6rjan av april senast, om man ska hinna m\u00e5let med att alla ska vara f\u00e4rdigvaccinerade till halv\u00e5sskiftet?  -Ja, ska man vara f\u00e4rdig beh\u00f6ver det ske en hel del vaccineringar tidigare. Det \u00e4r n\u00e5got man f\u00e5r titta p\u00e5 allt eftersom mer data kommer in och vi f\u00e5r mer kvantiteter. Men det \u00e4r mer vaccin p\u00e5 v\u00e4g in, och att d\u00e5 ber\u00e4kna om vi n\u00e5r m\u00e5let till sista juni, eller om vi m\u00e5ste justera det. Men det vi kan g\u00f6ra \u00e4r att anv\u00e4nda de vacciner som kommer. -Hur troligt \u00e4r det att n\u00e5 det m\u00e5let?  -S\u00e5 sent som f\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan sade vaccinationssamordnaren att det ska g\u00e5, men det bygger p\u00e5 att det tillkommer fler vaccin som blir godk\u00e4nda.\n--- TRADUCTION ---\n-Tenez-vous compte du fait que la premi\u00e8re dose du vaccin d'Astra Zeneca doit \u00eatre administr\u00e9e au d\u00e9but du mois d'avril au plus tard, si vous voulez atteindre l'objectif d'une vaccination compl\u00e8te pour le milieu de l'ann\u00e9e ? C'est une question qu'il faudra examiner au fur et \u00e0 mesure que nous recevrons des donn\u00e9es et que nous obtiendrons des quantit\u00e9s suppl\u00e9mentaires. Mais il y a plus de vaccins qui arrivent, et pour calculer si nous atteindrons l'objectif d'ici la fin du mois de juin, ou si nous devons l'ajuster. Mais ce que nous pouvons faire, c'est utiliser les vaccins qui arrivent\" - Quelle est la probabilit\u00e9 d'atteindre cet objectif ? - Il y a quelques jours, le coordinateur des vaccinations a d\u00e9clar\u00e9 que ce serait possible, mais que cela d\u00e9pendrait de l'autorisation d'un plus grand nombre de vaccins.", "labels": []}
{"text": "Vad t\u00e4nker du om svenska strategin? Ni skyltade ju i v\u00e5ras om att Sverige var annorlunda. Det visar sig att andra l\u00e4nder lagt sig p\u00e5 samma linje som Sverige.  -Ja, jag tar det igen: I och med att flera l\u00e4nder upplever en \u00f6kad smittspridning, och att man  -ja, jag tycker att andra l\u00e4nder f\u00e5r bed\u00f6ma huruvida de ligger p\u00e5 samma linje som oss eller inte. Men allm\u00e4nt har m\u00e5nga av oss kommit fram till att denna pandemi kommer vara l\u00e5ngvarig.\n--- TRADUCTION ---\nQue pensez-vous de la strat\u00e9gie su\u00e9doise ? Vous avez annonc\u00e9 au printemps dernier que la Su\u00e8de \u00e9tait diff\u00e9rente. Il s'av\u00e8re que d'autres pays ont adopt\u00e9 la m\u00eame ligne que la Su\u00e8de - Eh bien, je le r\u00e9p\u00e8te : \u00e9tant donn\u00e9 que plusieurs pays connaissent une propagation accrue de l'infection, et que - eh bien, je pense que les autres pays peuvent juger s'ils sont sur la m\u00eame ligne que nous ou non. Mais en g\u00e9n\u00e9ral, beaucoup d'entre nous sont arriv\u00e9s \u00e0 la conclusion que cette pand\u00e9mie sera de longue dur\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "-Ja, till Anders Tegnell. Regeringen begr\u00e4nsar allm\u00e4nna sammankomster till \u00e5tta personer, men undantag f\u00f6r sittande publik beh\u00e5lls. Biografer och teatrar g\u00f6r tolkningen att de f\u00e5r st\u00e4nga. Vad g\u00e4ller? -Vi pratar med v\u00e5ra jurister, de f\u00e5r tolka lagstiftningen, vi har inget s\u00e4kret svar.\n--- TRADUCTION ---\n-Oui, \u00e0 Anders Tegnell. Le gouvernement limite les rassemblements publics \u00e0 huit personnes, mais les exceptions pour les audiences assises sont maintenues. Les cin\u00e9mas et les th\u00e9\u00e2tres sont interpr\u00e9t\u00e9s comme \u00e9tant autoris\u00e9s \u00e0 fermer. Quelle est la situation ? -Nous discutons avec nos avocats, ils doivent interpr\u00e9ter la l\u00e9gislation, nous n'avons pas de r\u00e9ponse d\u00e9finitive.", "labels": []}
{"text": "Ytterligare en effekt av samma \u00e5tg\u00e4rder. -Dagens Nyheter. Jag har lite samma sp\u00e5r som tidigare. Nu n\u00e4r ni inf\u00f6r restriktioner s\u00e5 pratar man om att inte \u00f6verbelasta v\u00e5rden, men som vaccinerad f\u00e5r man samtidigt h\u00f6ra att man inte l\u00f6per stor risk f\u00f6r allvarlig sjukdom. Hur ska man f\u00f6rst\u00e5 den logiken?\n--- TRADUCTION ---\nUn autre effet des m\u00eames mesures - The Daily News. Je suis un peu sur la m\u00eame piste que pr\u00e9c\u00e9demment. Maintenant que vous introduisez des restrictions, vous parlez de ne pas surcharger le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9, mais en tant que personne vaccin\u00e9e, on vous dit \u00e9galement que vous ne courez pas un grand risque de maladie grave. Comment devons-nous comprendre cette logique ?", "labels": []}
{"text": "Det gr\u00e5a ska helst helt bort, s\u00e5 vi kan vara s\u00e4kra. S\u00e5 l\u00e4nge pandemin p\u00e5g\u00e5r i omv\u00e4rlden och Sverige, s\u00e5 niv\u00e5n f\u00f6r en bra situation \u00f6kar, det b\u00e4sta \u00e4r att du vaccinerar dig sj\u00e4lv f\u00f6r att skydda dig sj\u00e4lv och andra mot allvarlig sjukdom, kom ocks\u00e5 ih\u00e5g att ta andra dosen, det \u00e4r f\u00f6st d\u00e5 behovet av v\u00e5rd, men f\u00f6r att n\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ngt vi beh\u00f6ver s\u00e5 beh\u00f6ver fler vaccinera sig, och vi kan avveckla de restriktioner som finnns. F\u00f6r att \u00e5terv\u00e4nda till de grundl\u00e4ggande r\u00e5den: Skydda dig sj\u00e4lv och andra genom att vaccinera dig. H\u00e5lla avst\u00e5nd, inom- och utomhus, och umg\u00e5s s\u00e5 smitts\u00e4kert du kan med andra.\n--- TRADUCTION ---\nLe gris devrait de pr\u00e9f\u00e9rence \u00eatre compl\u00e8tement enlev\u00e9, pour que nous soyons en s\u00e9curit\u00e9. Tant que la pand\u00e9mie est en cours dans le monde et en Su\u00e8de, le niveau d'une bonne situation augmente, la meilleure chose est que vous vous vaccinez pour vous prot\u00e9ger et prot\u00e9ger les autres contre les maladies graves, n'oubliez pas non plus de prendre la deuxi\u00e8me dose, ce n'est qu'alors que le besoin de soins, mais pour atteindre le niveau dont nous avons besoin, plus de gens doivent \u00eatre vaccin\u00e9s, et nous pouvons d\u00e9manteler les restrictions qui existent. Pour en revenir au conseil de base : prot\u00e9gez-vous et prot\u00e9gez les autres en vous faisant vacciner. Gardez vos distances, \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur, et ayez des relations sociales aussi s\u00fbres que possible avec les autres.", "labels": []}
{"text": "Vad g\u00f6r man med dem som testar positivt? Man hamnar i ett stort antal fr\u00e5gor som \u00e4r sv\u00e5ra att besvara som g\u00f6r att m\u00e5nga barn f\u00e5r ett s\u00f6nderhackat och problematiskt skolarbete. - Tack, vi m\u00e5ste g\u00e5 vidare. SR Finska redaktionen. Du h\u00f6rs inte.\n--- TRADUCTION ---\nQue faites-vous avec les personnes dont le test est positif ? On se retrouve avec un grand nombre de questions auxquelles il est difficile de r\u00e9pondre, laissant de nombreux enfants avec un travail scolaire hach\u00e9 et probl\u00e9matique - Merci, nous devons aller de l'avant. La r\u00e9daction finlandaise de SR. Vous ne pouvez pas \u00eatre entendus.", "labels": []}
{"text": "Men ocks\u00e5 i gruppen 0-19 \u00e5r och 60-69 \u00e5r. Vi har ett skutt ned till de \u00e4ldre, och ser att gruppen 70-79 \u00e5r legat stilla de senaste veckorna, fortfarande med relativt stort antal fall men mindre \u00e4n de yngre \u00e5lderskategorierna. Gruppen 80 och \u00e4ldre g\u00e5r fortsatt ned\u00e5t - ett tecken p\u00e5 fungerande vaccination. Ser man n\u00e4rmre p\u00e5 gruppen 0-19 \u00e5r har vi en gradient med \u00f6kat antal fall med \u00e5ldern - en stor gradient som kvarst\u00e5r sen tidigare. Ju \u00e4ldre inom gruppen 0-19, ju h\u00f6gre f\u00f6rekomst per 100 000 inv\u00e5nare i gruppen.\n--- TRADUCTION ---\nMais aussi dans les groupes d'\u00e2ge de 0 \u00e0 19 ans et de 60 \u00e0 69 ans. Nous passons ensuite aux personnes \u00e2g\u00e9es et constatons que le groupe des 70-79 ans est rest\u00e9 stable au cours des derni\u00e8res semaines, avec un nombre de cas relativement \u00e9lev\u00e9, mais inf\u00e9rieur \u00e0 celui des cat\u00e9gories d'\u00e2ge plus jeunes. Le groupe des 80 ans et plus continue de diminuer, signe que la vaccination est efficace. Si l'on examine de plus pr\u00e8s le groupe des 0-19 ans, on constate que le nombre de cas augmente avec l'\u00e2ge. Plus le groupe 0-19 ans est \u00e2g\u00e9, plus l'incidence pour 100 000 habitants est \u00e9lev\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "Svante Werger, strategisk r\u00e5dgivare p\u00e5 MSB. Det g\u00e5r bra att st\u00e4lla fr\u00e5gor till hela gruppen efter presentationerna. Vi har ocks\u00e5 med n\u00e5gra p\u00e5 l\u00e4nk. Sen finns tid f\u00f6r individuella intervjuer efter\u00e5t. Vi har med oss Stephan Stenmark fr\u00e5n region\n--- TRADUCTION ---\nSvante Werger, conseiller strat\u00e9gique \u00e0 la MSB. Vous pouvez poser des questions \u00e0 l'ensemble du groupe apr\u00e8s les pr\u00e9sentations. Nous en avons \u00e9galement inclus quelques-unes sur un lien. Il y aura ensuite du temps pour des entretiens individuels. Nous avons avec nous Stephan Stenmark de la r\u00e9gion", "labels": []}
{"text": "Kan regionerna v\u00e4nta sig att inte vaccinera med Johnsons vaccin? -De kan v\u00e4nta sig besked om n\u00e5got eller n\u00e5gra dygn. -Tack. -Har vi med Ekot? -Jag har lite teknikstrul men hoppas att ni h\u00f6r mig.\n--- TRADUCTION ---\nLes r\u00e9gions peuvent-elles esp\u00e9rer ne pas \u00eatre vaccin\u00e9es avec le vaccin de Johnson ? -Elles peuvent s'attendre \u00e0 une r\u00e9ponse dans un ou quelques jours. Merci. Avons-nous Ekot ? -J'ai quelques probl\u00e8mes techniques mais j'esp\u00e8re que vous m'entendez.", "labels": []}
{"text": "En 14-dagarsincidens p\u00e5 613 f\u00f6r tillf\u00e4llet. Vaccinationerna: Vi har nu passerat 3 miljoner m\u00e4nniskor som f\u00e5tt en f\u00f6rsta dos av vaccin. 1 av 10 av personer \u00f6ver 18 \u00e5lder i landet \u00e4r fullvaccinerade. Totalt, knappt 37 procent av den vuxna befolkningen har f\u00e5tt en dos.\n--- TRADUCTION ---\nL'incidence sur 14 jours est actuellement de 613. Vaccinations : Nous avons d\u00e9pass\u00e9 les 3 millions de personnes ayant re\u00e7u une premi\u00e8re dose de vaccin. 1 personne sur 10 \u00e2g\u00e9e de plus de 18 ans dans le pays est compl\u00e8tement vaccin\u00e9e. Au total, un peu moins de 37 % de la population adulte a re\u00e7u une dose.", "labels": []}
{"text": "Risken med att l\u00e5ta sjukv\u00e5rdspersonal g\u00e5 f\u00f6re andra?  -Risken vet jag inte, men konsekvensen blir att en del i s\u00e4rskila \u00e4ldreboenden blir vaccinerade n\u00e5got senare. Uppl\u00e4gget man nu pratar, ingen st\u00f6rra \u00e4ndring, att k\u00f6ra faserna omlott, \u00e4r ingen stor f\u00f6r\u00e4ndringar, man f\u00e5r anpassa till logistik p\u00e5 plats, s\u00e5 man kanske inte n\u00e5r till de sista enkelt, s\u00e5 man f\u00e5r d\u00e5 vaccinera n\u00e5gon annan grupp, som personal. -Denna \u00f6nskar har funnits i regionerna, hur mycket har deras f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt till det h\u00e4r p\u00e5verkat ert beslut? -Vi m\u00e5ste h\u00e4r lyssna p\u00e5 regionerna, d\u00e5 f\u00e5r vi d\u00e5 lyssna p\u00e5 dem i helhet, att man d\u00e5 landar att det \u00e4r rimligt att inte helt och h\u00e5llet fokusera p\u00e5 \u00e4ldreboenden utan ta med andra grupper, s\u00e5 man tar hela ansvaret f\u00f6r h\u00e4lsan i sitt omr\u00e5de. -Var \u00e4ndringen n\u00f6dv\u00e4ndig tycker du?\n--- TRADUCTION ---\nQuel est le risque de laisser les professionnels de la sant\u00e9 se faire vacciner avant les autres ?  -Je ne connais pas le risque, mais la cons\u00e9quence sera que certaines personnes dans les maisons de retraite sp\u00e9cialis\u00e9es seront vaccin\u00e9es un peu plus tard. L'arrangement dont nous parlons aujourd'hui n'entra\u00eene pas de changement majeur, l'inversion des phases n'entra\u00eene pas de changement majeur, il faut s'adapter \u00e0 la logistique sur place, il se peut que vous n'atteigniez pas les derniers facilement, vous devez donc vacciner un autre groupe, tel que le personnel\". Nous devons \u00e9couter les r\u00e9gions, puis les \u00e9couter dans leur ensemble, afin qu'elles parviennent \u00e0 la conclusion qu'il est raisonnable de ne pas se concentrer enti\u00e8rement sur les maisons de repos, mais d'inclure d'autres groupes, de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elles assument l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 de la sant\u00e9 dans leur r\u00e9gion\" \"Pensez-vous que ce changement \u00e9tait n\u00e9cessaire ?", "labels": []}
{"text": "Men det kan finnas vissa tider p\u00e5 dagen, storst\u00e4der, regionalt, d\u00e4r man kan s\u00e4ga \"under den h\u00e4r perioden/tiden f\u00f6resl\u00e5r vi/kr\u00e4ver att munskydd anv\u00e4nds\". Det h\u00e4r m\u00e5ste vi g\u00f6ra i samarbete med regionala myndigheter s\u00e5klart. Man har f\u00f6reslagit munskydd i andra l\u00e4nder men gett upp det - det m\u00e5ste vara tydligt n\u00e4r de ska anv\u00e4ndas, hur de ska anv\u00e4ndas, vad man g\u00f6r av dem efter\u00e5t. Det h\u00e4r kommer vi rapportera n\u00e4r vi rapporterar f\u00f6r regeringsuppdraget om ett par veckor och diskutera med regionala smittskydd om det kan vara en bra metod regionalt i vissa omr\u00e5den. S\u00e5 det finns ett antal omr\u00e5den d\u00e4r vi inte ser att den negativa effekten skulle vara s\u00e5 p\u00e5taglig, utan att det skulle h\u00f6ja s\u00e4kerheten givet att det hanteras korrekt av individen.\n--- TRADUCTION ---\nMais il peut y avoir certains moments de la journ\u00e9e, dans les grandes villes, dans les r\u00e9gions, o\u00f9 l'on peut dire \"pendant cette p\u00e9riode/heure, nous sugg\u00e9rons/exigeons l'utilisation de masques\". Nous devons bien s\u00fbr le faire en coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s r\u00e9gionales. Elles ont propos\u00e9 des masques dans d'autres pays, mais ont abandonn\u00e9 - il faut savoir quand les utiliser, comment les utiliser et ce qu'il faut en faire par la suite. Nous ferons le point sur cette question lorsque nous pr\u00e9senterons notre rapport au gouvernement dans quelques semaines et nous discuterons avec les autorit\u00e9s r\u00e9gionales charg\u00e9es de la lutte contre les infections pour savoir si cette m\u00e9thode pourrait s'av\u00e9rer utile dans certaines r\u00e9gions. Il y a donc un certain nombre de domaines o\u00f9 nous ne pensons pas que l'effet n\u00e9gatif serait si important, mais o\u00f9 cela augmenterait la s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 condition que l'individu s'en occupe correctement.", "labels": []}
{"text": "-Du f\u00e5r g\u00e5 l\u00e4ngre tillbaks. Jag tror inte vi hade det vecka 14. -D\u00e5 forts\u00e4tter jag med min huvudfr\u00e5ga, n\u00e4r kommer detta ebba ut? Om 7% \u00e4r smittade nu och vi har unbgef\u00e4r samma smittspridning, och den minskar, f\u00f6r att komma upp i 50%, kr\u00e4vs det m\u00e5nga m\u00e5nader, kanske ett \u00e5r? -Nu \u00e4r det inte sju procent, i Stockholm, egentligen var det 7% vecka 15, ungef\u00e4r.\n--- TRADUCTION ---\n-Il faut remonter plus loin. Je ne pense pas que nous l'ayons eu au cours de la semaine 14. Je poursuis avec ma question principale : quand cela va-t-il s'estomper ? Si 7 % des personnes sont infect\u00e9es aujourd'hui et que la propagation de l'infection est \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame, et qu'elle diminue, il faudra de nombreux mois, peut-\u00eatre un an, pour atteindre 50 %... Maintenant, ce n'est pas 7 %, \u00e0 Stockholm, en fait, c'\u00e9tait 7 % pendant la semaine 15, \u00e0 peu pr\u00e8s.", "labels": []}
{"text": "Man kan inte dra slutsatser utifr\u00e5n statistiken, enbart, men n\u00e5gra hypoteser kan vara att n\u00e4r man st\u00e4ngt ungdomdsidrotten som \u00e4r det ett antal sm\u00e5 skador som leder till ett stort antal minskat bes\u00f6k p\u00e5 akut\u2060mottagningar. N\u00e4r det g\u00e4ller \u00e4ldsta gruppen kan det handla om en oro f\u00f6r att smittas, eller oro f\u00f6r att v\u00e5rden inte finns. Men \u00e4ven att man \u00e4r f\u00f6ljsam till rekommendationerna. Det kan vi ocks\u00e5 se i andra data, att man drar p\u00e5 sig mindre av andra infektioner och kanske \u00e4ven r\u00e5kar ut f\u00f6r f\u00e4rre olyckor, n\u00e4r man r\u00f6r sig mindre i samh\u00e4llet. N\u00e4r det g\u00e4ller tandv\u00e5rden har vi utf\u00e4rdat rekommendationer som inneb\u00e4r att man ska pausa regelbundna bes\u00f6k d\u00e4r.\n--- TRADUCTION ---\nIl n'est pas possible de tirer des conclusions \u00e0 partir des seules statistiques, mais on peut \u00e9mettre l'hypoth\u00e8se que lorsque les sports pour jeunes sont ferm\u00e9s, un certain nombre de petites blessures conduisent \u00e0 un grand nombre de visites r\u00e9duites dans les services d'urgence. Dans le cas du groupe le plus \u00e2g\u00e9, il peut s'agir d'une crainte d'\u00eatre infect\u00e9 ou d'une crainte que les soins ne soient pas disponibles. Mais il se peut aussi que les gens se conforment aux recommandations. Nous pouvons \u00e9galement le constater dans d'autres donn\u00e9es, \u00e0 savoir que les personnes contractent moins d'autres infections et ont peut-\u00eatre aussi moins d'accidents lorsqu'elles se d\u00e9placent moins au sein de la communaut\u00e9. En ce qui concerne les soins dentaires, nous avons \u00e9mis des recommandations visant \u00e0 interrompre les visites r\u00e9guli\u00e8res.", "labels": []}
{"text": "-Ja, absolut. Vi har olika system f\u00f6r hur man tar prover och hur man f\u00e5r en diagnos och vad man g\u00f6r med den informationen. Men strategin nationellt handlar om prio\u2060grupperna f\u00f6r att samh\u00e4llet ska fungera. -Kommer ni upp i 100 000 prover med bara de grupperna? -Kan jag inte svara p\u00e5, men det finns inom \u00e4ldev\u00e5rden...\n--- TRADUCTION ---\n-Oui, absolument. Nous disposons de diff\u00e9rents syst\u00e8mes pour pr\u00e9lever des \u00e9chantillons, obtenir un diagnostic et utiliser ces informations. Mais la strat\u00e9gie nationale concerne les groupes primaires pour que la soci\u00e9t\u00e9 fonctionne. Pouvez-vous atteindre 100 000 \u00e9chantillons avec ces seuls groupes ? Je ne peux pas r\u00e9pondre \u00e0 cette question, mais il y a dans les soins aux personnes \u00e2g\u00e9es...", "labels": []}
{"text": ", har man d\u00e5 speciellt f\u00f6rberett sig d\u00e4r man v\u00e4ntar turism under julen? -Socialstyrelsen f\u00e5r \u00e5terkomma, men vi har haft dialog med alla regioner, jag vet inte om Bitte Br\u00e5stad kan fylla p\u00e5.  -Flera m\u00f6ten med orter som har turister, s\u00e5 det ska smitts\u00e4kert, men de vill \u00f6ppna upp f\u00f6r resande, men det \u00e4r viktigt att man t\u00e4nker igenom, inte smittar andra, h\u00e5ller sig i sitt hus och kan resa hem om man \u00e4r sjuk, s\u00e5 man inte belastar v\u00e5rden. -Johanna Sandwall, hur f\u00f6rbeder sig v\u00e5rden?  -Som Folkh\u00e4lsomyndigheten s\u00e4ger, s\u00e5 har man diskuterat smittspridning, d\u00e4r f\u00f6rbeder man sig, och det \u00e4r viktigt att man kan ta sig hem till sin hemmaregion, men de turistt\u00e4ta, mindre regionerna \u00e4r vana att planera f\u00f6r \u00f6kat resande, p\u00e5 vintern eller sommaren, s\u00e5 h\u00e4r har man en v\u00e4letablerad planering f\u00f6r andra h\u00e4ndelser som kan ske n\u00e4r resandet \u00f6kar.\n--- TRADUCTION ---\nQuels sont les pr\u00e9paratifs sp\u00e9ciaux qui ont \u00e9t\u00e9 faits dans les r\u00e9gions o\u00f9 l'on attend du tourisme pour No\u00ebl ? Le Conseil social devra revenir, mais nous avons eu un dialogue avec toutes les r\u00e9gions, je ne sais pas si Bitte Br\u00e5stad peut y ajouter quelque chose - De multiples r\u00e9unions avec des stations qui accueillent des touristes, donc elles devraient \u00eatre \u00e0 l'abri des infections, mais elles veulent ouvrir aux voyages, mais il est important que vous y r\u00e9fl\u00e9chissiez bien, que vous ne contagiez pas les autres, que vous restiez chez vous et que vous puissiez rentrer chez vous si vous \u00eates malade, afin de ne pas alourdir le syst\u00e8me de sant\u00e9 -Johanna Sandwall, comment le syst\u00e8me de sant\u00e9 s'engage-t-il ?  -Comme le dit l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique, la propagation de l'infection a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e, et il est important que vous puissiez rentrer dans votre r\u00e9gion d'origine, mais les petites r\u00e9gions \u00e0 forte densit\u00e9 touristique ont l'habitude de planifier l'augmentation des voyages, en hiver ou en \u00e9t\u00e9, et il existe donc une planification bien \u00e9tablie pour d'autres \u00e9v\u00e9nements susceptibles de se produire lorsque les voyages augmentent.", "labels": []}
{"text": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r s\u00e4kert Sk\u00e5nes prognos riktig. Kanske inte fler fall, men s\u00e4kert ungef\u00e4r lika m\u00e5nga fall under ett par veckor fram\u00e5t.  -Men efter den perioden, p\u00e5 n\u00e5gra veckor, l\u00e4r det plana ut och minska belastningen?  -Sv\u00e5rt att veta. Vi har m\u00f6jligtvis en viss avstanning i \u00f6kningen. N\u00e4r det \u00f6vers\u00e4tts till att det lugnar sig inom intensivv\u00e5rden vet vi inte. Som ett minimum ett par veckor till - tyv\u00e4rr.  -Slutligen.\n--- TRADUCTION ---\nPar cons\u00e9quent, les pr\u00e9visions de Sk\u00e5ne sont probablement correctes. Peut-\u00eatre pas plus de cas, mais certainement \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame nombre de cas pour les deux semaines \u00e0 venir. Mais apr\u00e8s cette p\u00e9riode, dans quelques semaines, cela se stabilisera et r\u00e9duira la charge ?  -C'est difficile \u00e0 dire. Il se peut que l'augmentation stagne. Nous ne savons pas quand cela se traduira par un ralentissement des soins intensifs. Au minimum, encore quelques semaines - malheureusement... - Enfin.", "labels": []}
{"text": "-Ska avge en kort l\u00e4gesrapport fr\u00e5n Socialstyrelsen. Antalet covid-19 patienter minskar inom slutenv\u00e5rden och \u00e4ven inom IVA. Sjukv\u00e5rden \u00e4r fortfarande h\u00f6gt belastad, framf\u00f6rallt inom intensivv\u00e5rden. Antalet \u00f6ppna intensivv\u00e5rdsplatser \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n normalt. Givet att vi \u00e4r inne i semesterperiod \u00e4r situationen problematisk.\n--- TRADUCTION ---\nPr\u00e9senter un bref rapport d'activit\u00e9 de l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre. Le nombre de patients atteints de COVID-19 diminue dans les services de soins hospitaliers et dans les unit\u00e9s de soins intensifs. Le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 reste tr\u00e8s sollicit\u00e9, en particulier dans le domaine des soins intensifs. Le nombre de lits ouverts en soins intensifs est sup\u00e9rieur \u00e0 la normale. \u00c9tant donn\u00e9 que nous sommes en p\u00e9riode de vacances, la situation est probl\u00e9matique.", "labels": []}
{"text": "Upsala nya Tidning? -Jag kan skriva fr\u00e5gan i chatten. -Inte fungerar. Vi har SVT h\u00e4r. -Fr\u00e5n GP.\n--- TRADUCTION ---\nUpsala nya Tidning - Je peux \u00e9crire la question dans le chat - Cela ne fonctionne pas. Nous avons SVT ici. -De la part de GP.", "labels": []}
{"text": "Man ska ha det som chef, och veta att man inte har smittad personal. I region sk\u00e5ne har man b\u00f6rjat med bred testning f\u00f6r att veta. Det \u00e4r viktigt att inte g\u00e5 till jobbet med symtom. Man \u00e4r medveten om att det finns brister, i hur man f\u00f6ljer basala hygien\u2060ruitner, det finns brister i tillg\u00e5ng p\u00e5 utrustning. Sj\u00e4lvklart \u00e4r det en utmaning, men det \u00e4r s\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nEn tant que chef d'entreprise, vous devez vous assurer que votre personnel n'est pas infect\u00e9. La r\u00e9gion de Sk\u00e5ne a commenc\u00e9 \u00e0 effectuer des tests \u00e0 grande \u00e9chelle pour le savoir. Il est important de ne pas se rendre au travail avec des sympt\u00f4mes. Ils sont conscients qu'il y a des lacunes dans la fa\u00e7on dont ils suivent les routines d'hygi\u00e8ne de base, et qu'il y a des lacunes dans la disponibilit\u00e9 de l'\u00e9quipement. Bien s\u00fbr, c'est un d\u00e9fi, mais c'est ainsi.", "labels": []}
{"text": ", men det finns fortfarande vapen kvar. Man kan s\u00e4tta in dem igen om det visar sig inte fungera. -Tack s\u00e5 mycket. -Senioren. -Tack.\n--- TRADUCTION ---\nmais il reste des armes. Vous pouvez les remettre en place si cela ne fonctionne pas. -Merci. -Merci.", "labels": []}
{"text": "Resandet blir nog inte lika stort, men det riskerar att uppst\u00e5 tr\u00e4ngsel p\u00e5 mackar, p\u00e5 v\u00e4gkrogar, till och fr\u00e5n. Det \u00e4r viktigt att alla tar ansvar och planerar, och utnyttjar m\u00f6jligheter som finns med att inte g\u00e5 in p\u00e5 restauranger t ex. Och att alla inte g\u00e5r in. Sedan har vi fj\u00e4llorter. Vi ser inte allvarliga tecken p\u00e5 stor smittspridning ...\n--- TRADUCTION ---\nLes d\u00e9placements ne seront probablement pas aussi importants, mais il existe un risque d'encombrement dans les stations-service et les restaurants routiers. Il est important que chacun prenne ses responsabilit\u00e9s et planifie, et qu'il utilise les opportunit\u00e9s qui existent en n'entrant pas dans les restaurants, par exemple. Et que tout le monde n'y entre pas. Il y a aussi les stations de montagne. Nous ne voyons pas de signes s\u00e9rieux d'une propagation importante de l'infection ...", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r sv\u00e5rt att veta n\u00e4r det kan g\u00e5 in i ett stabilt l\u00e4ge, men vi l\u00e4r beh\u00f6va jobba h\u00e5rt med pandemin \u00e5tminstone \u00e5ret ut. -Vidare till L\u00e4raren. -Ja, hej. Jag har en fr\u00e5ga till Anders Tegnell. Vad \u00e4r dina b\u00e4sta peppande ord till alla tr\u00f6tta l\u00e4rare idag?\n--- TRADUCTION ---\nIl est difficile de savoir quand il pourra passer \u00e0 un mode stable, mais nous devrons probablement travailler dur avec la pand\u00e9mie au moins pour le reste de l'ann\u00e9e\" - Continuez avec l'enseignant. J'ai une question pour Anders Tegnell. Quels sont vos meilleurs mots d'encouragement pour tous les enseignants fatigu\u00e9s aujourd'hui ?", "labels": []}
{"text": "Jag undrar varf\u00f6r inte Folkh\u00e4lsomyndigheten fortl\u00f6pande har testat f\u00f6r att se hur viruset muterar, med tanke p\u00e5 att det muterar. -Det g\u00f6r vi. Vi f\u00e5r in prov fr\u00e5n regionerna och g\u00f6r det fortl\u00f6pande. Och har konstaterat mindre mutationer under viruset utveckling. Och har inte konstaterat den variant som rapporteras fr\u00e5n Storbritannien.\n--- TRADUCTION ---\nJe me demande pourquoi l'Agence de sant\u00e9 publique n'a pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des tests continus pour voir comment le virus mute, \u00e9tant donn\u00e9 qu'il mute. - Nous le faisons. Nous pr\u00e9levons des \u00e9chantillons dans les r\u00e9gions et les analysons en permanence. Nous avons trouv\u00e9 des mutations mineures au cours du d\u00e9veloppement du virus. Nous n'avons pas d\u00e9tect\u00e9 la variante signal\u00e9e au Royaume-Uni.", "labels": []}
{"text": "Hos unga m\u00e4nniskor ser det lite annorlunda ut: Det \u00e4r fler som \u00e4r oroliga f\u00f6r den egna ekonomin h\u00e4r, och f\u00e4rre f\u00f6r att m\u00e4nniskor i f\u00f6rsta hand ser om sitt eget hus. Andelen som bed\u00f6mer att det \u00e4r sannolikt att de sj\u00e4lva smittas har successivt minskat under de senaste m\u00e5naderna. Fr\u00e5n cirka 50 procent, i b\u00f6rjan av maj, till 30 procent senaste unders\u00f6knings\u2060perioden. Detta kan m\u00f6jligtvis p\u00e5verka motivation och annat kopplat till beteende.\n--- TRADUCTION ---\nChez les jeunes, la situation est l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente : ils sont plus nombreux \u00e0 s'inqui\u00e9ter pour leurs finances et moins nombreux \u00e0 s'inqui\u00e9ter pour leur maison. La proportion de personnes qui consid\u00e8rent qu'il est probable qu'elles soient elles-m\u00eames infect\u00e9es a progressivement diminu\u00e9 au cours des derniers mois. Elle est pass\u00e9e d'environ 50 % au d\u00e9but du mois de mai \u00e0 30 % au cours de la derni\u00e8re p\u00e9riode d'enqu\u00eate. Cela peut \u00e9ventuellement affecter la motivation et d'autres facteurs comportementaux.", "labels": []}
{"text": "Jag f\u00f6ruts\u00e4tter att man fr\u00e5n idrotten vidtar r\u00e4tt \u00e5tg\u00e4rder. -Okej. En fr\u00e5ga till, det genomf\u00f6rdes ett test i V\u00e4stra G\u00f6taland med tusentals personer, n\u00e4r kommer resultaten, hur har det testet g\u00e5tt?  -Ja, det \u00e4r inte riktigt framme, s\u00e5 fort vi har resultaten \u00e5terkommer vi med det. -Kan vi g\u00e5 vidare till Reuters?  -Hej! Jag har en fr\u00e5ga till Folkh\u00e4lsomyndigheten.\n--- TRADUCTION ---\nJe suppose que les organisations sportives prennent les mesures qui s'imposent. Une derni\u00e8re question, un test a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 \u00e0 V\u00e4stra G\u00f6taland avec des milliers de personnes, quand les r\u00e9sultats seront-ils connus, comment s'est d\u00e9roul\u00e9 ce test ?  -Oui, ce n'est pas tout \u00e0 fait \u00e7a, d\u00e8s que nous aurons les r\u00e9sultats, nous reviendrons vers vous. Pouvons-nous passer \u00e0 Reuters ?  -Bonjour ! J'ai une question pour l'Agence de sant\u00e9 publique de Su\u00e8de.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r m\u00e5nga aspekter n\u00e4r l\u00e4get \u00e4r r\u00e4tt. -Lena Einhorn. -Ja, det \u00e4r fr\u00e5n Vetenskapsforum. Jag v\u00e4nder mig till Britta Bj\u00f6rkholm. Vi har precis publicerat en artikel i DN med anledning av den m\u00e4rkliga rekommendationen att man inte beh\u00f6ver testa utanf\u00f6r v\u00e5rd och omsorg.\n--- TRADUCTION ---\nIl existe de nombreux aspects lorsque la situation s'y pr\u00eate. Lena Einhorn - Oui, c'est le Forum scientifique. Je me tourne vers Britta Bj\u00f6rkholm. Nous venons de publier un article dans DN \u00e0 propos de l'\u00e9trange recommandation selon laquelle il n'est pas n\u00e9cessaire d'effectuer des tests en dehors des soins de sant\u00e9 et des services sociaux.", "labels": []}
{"text": "Som man tyv\u00e4rr ser i europeisk l\u00e4nder har man spridning bland \u00e4ldre, och f\u00e5r problem i h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd i flera l\u00e4nder. Vi har visat \u00e5ldersf\u00f6rdelning i Sverige tidigare, och det \u00e4r de yngre som g\u00e5r upp. Som tur \u00e4r: De \u00e4ldre drabbas inte s\u00e5 mycket. Den trenden forts\u00e4tter tydligt, det dominerar. Vissa regioner sticker ut, och det har utvecklats s\u00e4mre.\n--- TRADUCTION ---\nComme on le voit malheureusement dans les pays europ\u00e9ens, les personnes \u00e2g\u00e9es sont de plus en plus nombreuses et les soins de sant\u00e9 posent des probl\u00e8mes dans plusieurs pays. Nous avons d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 la r\u00e9partition des \u00e2ges en Su\u00e8de, et ce sont les jeunes qui augmentent. Heureusement : Les personnes \u00e2g\u00e9es ne sont pas autant touch\u00e9es. Cette tendance se poursuit clairement, elle domine. Certaines r\u00e9gions se distinguent, et la situation s'est aggrav\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "-Vi har \u00e4nnu inte sett grund\u2060datan, \u00e4ven om vi \u00e4r medvetna om diskussionen om detta. Nu \u00e4r det l\u00e4kemedelsmyndigheterna som ska bed\u00f6ma hur bra underlaget \u00e4r, och komma med en rekommendation. Vi inv\u00e4ntar den f\u00f6rst, innan vi tar st\u00e4llning. Grund\u2060datan \u00e4r bara tillg\u00e4nglig f\u00f6r L\u00e4kemedelsverket. -Om vaccinet inte visar sig vara s\u00e5 effektivt f\u00f6r dessa grupper - hur skulle det p\u00e5verka v\u00e5r plan h\u00e4r?\n--- TRADUCTION ---\n-Nous n'avons pas encore vu les donn\u00e9es de base, bien que nous soyons au courant des discussions \u00e0 ce sujet. Il appartient maintenant aux autorit\u00e9s pharmaceutiques d'\u00e9valuer la qualit\u00e9 des donn\u00e9es et de formuler une recommandation. Nous attendons d'abord cela avant de prendre position. Les donn\u00e9es de base ne sont accessibles qu'\u00e0 l'Agence des produits m\u00e9dicaux\" Si le vaccin ne s'av\u00e8re pas aussi efficace pour ces groupes, comment cela affecterait-il notre plan ?", "labels": []}
{"text": "Medelv\u00e4rdet varf 20 miljoner viruspartiklar per milliliter. De som hade mer och de som hade mindre. De som hade mest var 6 upph\u00f6jt till 12....  - Tacksam om det kommer en fr\u00e5ga. - Det kommer, alldeles strax. Det h\u00e4r \u00e4r bakgrunden till fr\u00e5gan.\n--- TRADUCTION ---\nLa valeur moyenne \u00e9tait de 20 millions de particules virales par millilitre. Ceux qui en avaient plus et ceux qui en avaient moins. Ceux qui en avaient le plus ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s \u00e0 12.... - Merci s'il y a une question - Il y en aura une dans un instant. Voici le contexte de la question.", "labels": []}
{"text": "Vi b\u00f6rjar med en bild om var vi befinner oss nu, f\u00f6r att tydligt p\u00e5peka att l\u00e4get fortsatt \u00e4r allvarligt. Bild 1. Det har diskuterats r\u00e4tt mycket, detta med att det \u00e4r mycket olika bud och regler som kommer ut. Det \u00e4r egentligen en grundregel som \u00e4r viktig - att h\u00e5lla avst\u00e5nd. Jag ser inte, hoppas ni g\u00f6r det.\n--- TRADUCTION ---\nNous commencerons par une image de la situation actuelle, afin de montrer clairement que la situation reste grave. On a beaucoup parl\u00e9 du fait qu'il y a beaucoup d'offres et de r\u00e8gles diff\u00e9rentes. C'est en fait une r\u00e8gle de base qui est importante : garder ses distances. Je ne la vois pas, j'esp\u00e8re que vous la voyez.", "labels": []}
{"text": "\u00c4r julhandeln en s\u00e5n situation d\u00e4r man b\u00f6r anv\u00e4nda munskydd? -Det \u00e4r ju s\u00e5 att munskydd kan vara aktuell i en situation d\u00e4r man har tr\u00e5ngt med andra under l\u00e4ngre perioder. Det \u00e4r det vi m\u00f6jlgien vet om munskydd. Om just handel \u00e4r en s\u00e5n situation i allm\u00e4nhet, f\u00f6r man \u00e4r s\u00e4llan ute under l\u00e4ngre tider, har vi inte data p\u00e5. DEt finns inga beskrivna utbrott d\u00e4rvidlag, det \u00e4r inte d\u00e4r stor smittspridning sker, utan p\u00e5 arbetsplatser, privata fester och i hemmet.\n--- TRADUCTION ---\nLes achats de No\u00ebl sont-ils une situation o\u00f9 vous devriez porter un masque facial ? Il est vrai que les masques faciaux peuvent \u00eatre utiles dans une situation o\u00f9 vous \u00eates entour\u00e9 d'autres personnes pendant de longues p\u00e9riodes. C'est ce que nous savons peut-\u00eatre sur les masques de protection. Nous ne disposons pas de donn\u00e9es sur l'existence d'une telle situation dans le commerce en g\u00e9n\u00e9ral, car les gens sortent rarement pendant de longues p\u00e9riodes. Il n'y a pas d'\u00e9pid\u00e9mies d\u00e9crites \u00e0 cet \u00e9gard, ce n'est pas l\u00e0 que se produit la plus grande propagation de l'infection, mais sur les lieux de travail, dans les f\u00eates priv\u00e9es et \u00e0 la maison.", "labels": []}
{"text": "DEssutom verkar SYdamerika ha fler och fler fall. I Sverige \u00e4r det lite som vanligt, h\u00f6ll jag p\u00e5 att s\u00e4ga. Ganska f\u00e5 fall under helgen samt idag. Men det m\u00e5ste tolkas f\u00f6rsiktigt, f\u00f6r vi vet att det blir mindre rapportering under helgen, p\u00e5 grund av s\u00e4mre bemanning. Vi f\u00e5r se i \u00f6vermorgon var det landar.\n--- TRADUCTION ---\nEn outre, l'Am\u00e9rique du Sud semble pr\u00e9senter de plus en plus de cas. En Su\u00e8de, c'est un peu comme d'habitude, allais-je dire. Il y a eu un certain nombre de cas pendant le week-end et aujourd'hui. Mais cela doit \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 avec prudence, car nous savons que les rapports seront moins nombreux au cours du week-end, en raison d'un personnel moins nombreux. Nous verrons apr\u00e8s-demain ce qu'il en est.", "labels": []}
{"text": "Dagens siffra: 383 j\u00e4mf\u00f6rt med 371 som rapporterades ig\u00e5r. Det visar p\u00e5 sv\u00e5righeter att dra f\u00f6r stora slutsatser f\u00f6r tidigt. Men det som \u00e4r v\u00e4rt att po\u00e4ngtera: Vi \u00e4r inne p\u00e5 5:e dagen d\u00e4r vi har under 400 patienter per dag, p\u00e5 IVA, med anledning av covid-19. Det \u00e4r inte inber\u00e4knat andra IVA-patienter. L\u00e4gger man ihop det \u00e4r vi runt 600 patienter, allts\u00e5 \u00f6ver normal\u2060kapacitet p\u00e5 526 patienter. En annan positiv nyhet, eller ett budskap:\n--- TRADUCTION ---\nLe chiffre d'aujourd'hui est de 383, contre 371 hier. Cela montre qu'il est difficile de tirer des conclusions trop h\u00e2tives. Mais ce qui vaut la peine d'\u00eatre soulign\u00e9, c'est que nous en sommes au cinqui\u00e8me jour o\u00f9 nous avons moins de 400 patients par jour dans l'unit\u00e9 de soins intensifs en raison du COVID-19, sans compter les autres patients de l'unit\u00e9 de soins intensifs. Si l'on fait le total, nous avons environ 600 patients, ce qui est sup\u00e9rieur \u00e0 la capacit\u00e9 normale de 526 patients. Une autre nouvelle positive, ou un message :", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r stora f\u00f6r\u00e4ndringar som beh\u00f6ver g\u00f6ras. Vad det skulle haft f\u00f6r effekt \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga, och \u00e5terigen \u00e4r det sv\u00e5rt att j\u00e4mf\u00f6ra olika l\u00e4nder. Det har sett olika ut i Sverige, mellan olika regioner ocks\u00e5. -Hon menar en kortare tid i b\u00f6rjan. -Om man hinner g\u00f6ra n\u00e5got under den tiden\n--- TRADUCTION ---\nIl s'agit l\u00e0 de changements importants qui doivent \u00eatre apport\u00e9s. Il est difficile de dire quel aurait \u00e9t\u00e9 l'effet d'une telle mesure et, une fois encore, il est difficile de comparer diff\u00e9rents pays. Les choses se sont pass\u00e9es diff\u00e9remment en Su\u00e8de et dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions. -Si vous avez le temps de faire quelque chose pendant ce laps de temps, vous pouvez le faire.", "labels": []}
{"text": "Det har framkommit att minnesanteckninger fr\u00e5n centrala m\u00f6ten med smittskyddsl\u00e4kare h\u00e5lls hemliga. Varf\u00f6r? -Vi har pratat om det, det \u00e4r m\u00e5ndag idag s\u00e5 jag har inte kollat p\u00e5 allt. Det finns minnesanteckningar, och givetvis \u00e4r de offentliga, s\u00e5 de inte konstigare \u00e4n s\u00e5. Jag vet inte var det gick snett i kommunikationen.\n--- TRADUCTION ---\nIl est apparu que les m\u00e9mos des r\u00e9unions centrales avec les m\u00e9decins charg\u00e9s du contr\u00f4le des infections sont gard\u00e9s secrets. Nous en avons parl\u00e9, nous sommes lundi aujourd'hui, je n'ai donc pas tout regard\u00e9. Il y a des m\u00e9mos, et bien s\u00fbr ils sont publics, donc ce n'est pas plus \u00e9trange que cela. Je ne sais pas o\u00f9 la communication s'est mal pass\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "-Per Folin sa ig\u00e5r att alla ska bete sig som 70+:arna, jag undrar hur du t\u00e4nker kring det. Han sa ocks\u00e5 att det h\u00e4r \u00e4r en kritisk period. Betyder det att vi \u00e4r i en \u00e4nnu mer kritisk period \u00e4n vi har varit? - Det blir en allt mer kritisk period, \u00e4ven om inte antalet fall g\u00e5r upp - s\u00e5 \u00e4r det en h\u00f6g belastning i v\u00e5rden. Ju l\u00e4ngre den p\u00e5g\u00e5r, desto mer t\u00e4r det p\u00e5 resurser.\n--- TRADUCTION ---\n-Per Folin a d\u00e9clar\u00e9 hier que tout le monde devrait se comporter comme les plus de 70 ans, je me demande ce que vous en pensez. Il a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 qu'il s'agissait d'une p\u00e9riode critique, ce qui signifie-t-il que nous nous trouvons dans une p\u00e9riode encore plus critique que par le pass\u00e9 ? Cela signifie-t-il que nous nous trouvons dans une p\u00e9riode encore plus critique que par le pass\u00e9 ? - La p\u00e9riode devient de plus en plus critique, m\u00eame si le nombre de cas n'augmente pas - le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 est tr\u00e8s sollicit\u00e9. Plus elle dure, plus elle accapare les ressources.", "labels": []}
{"text": "Basala hygienrutiner ska kunna f\u00f6ljas. Arbetsgivaren har en viktig roll f\u00f6r att se till att det finns kunskap om hur och n\u00e4r det g\u00f6rs, och \u00e4ven materiel som skyddshandskar eller handdesinfektion. N\u00e4r det g\u00e4ller basala hygienrutiner: Det \u00e4r viktigt att komma ih\u00e5g att det \u00e4r lagstiftat, det ska man alltid g\u00f6ra inom v\u00e5rd och omsorg. Det har Socialstyrelsen \u00e4r f\u00f6reskrift om.\n--- TRADUCTION ---\nIl doit \u00eatre possible de suivre les proc\u00e9dures d'hygi\u00e8ne de base. L'employeur a un r\u00f4le important \u00e0 jouer en veillant \u00e0 ce que l'on sache quand et comment proc\u00e9der, et \u00e0 ce que l'on dispose de mat\u00e9riel tel que des gants de protection ou des d\u00e9sinfectants pour les mains. En ce qui concerne les proc\u00e9dures d'hygi\u00e8ne de base, il est important de se rappeler qu'il s'agit d'une exigence l\u00e9gale et qu'elles doivent toujours \u00eatre appliqu\u00e9es dans le secteur de la sant\u00e9 et de l'aide sociale. Cette obligation est prescrite par le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre.", "labels": []}
{"text": "En utmaning, s\u00e4rskilt i storst\u00e4der, man ska till sitt arbete, till skolan, varor och uttryckningsfordon ska fram. Vi g\u00f6r det som \u00e4r v\u00e5rt ansvar: Att tillse att centralerna f\u00f6r trafikledningen fungerar \u00e5ret runt i hela landet, s\u00e5 trafiken kan flyta p\u00e5. Vi informerar om regler f\u00f6r tr\u00e4ngsel p\u00e5 stationer under utrop och skyltning, vi har i stort sett genomf\u00f6rt det arbete som varit planerat. Vi beh\u00f6ver hj\u00e4lpas \u00e5t, vi \u00e4r beroende av ansvar fr\u00e5n individen.\n--- TRADUCTION ---\nUn d\u00e9fi, surtout dans les grandes villes, pour se rendre au travail, \u00e0 l'\u00e9cole, pour livrer des marchandises et pour transporter des v\u00e9hicules. Nous faisons ce qui nous incombe : veiller \u00e0 ce que les centres de gestion du trafic fonctionnent toute l'ann\u00e9e dans l'ensemble du pays, afin que le trafic soit fluide. Nous fournissons des informations sur les r\u00e8gles de congestion dans les gares par le biais d'annonces et de panneaux de signalisation, et nous avons largement r\u00e9alis\u00e9 le travail pr\u00e9vu. Nous devons nous entraider, nous d\u00e9pendons de la responsabilit\u00e9 de chacun.", "labels": []}
{"text": "Antal fall bland h\u00f6gstadieungdomar har \u00f6kat i V\u00e4stra G\u00f6taland. I smittsp\u00e5rningen ser man p\u00e5 de kontakter en person haft ett dygn innan symtom, men man kan smitta tidigare \u00e4n s\u00e5, enligt forskning jag sett. Borde vi smittsp\u00e5ra i alla fall 2 dygn f\u00f6re symtom. -Det \u00e4r en prioriterings- och resursfr\u00e5ga. Det g\u00e4ller hela tiden att f\u00e5nga s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt med den smittsp\u00e5rning man g\u00f6r.\n--- TRADUCTION ---\nLe nombre de cas parmi les \u00e9l\u00e8ves du secondaire a augment\u00e9 dans la r\u00e9gion de V\u00e4stra G\u00f6taland. Dans le cadre du suivi de l'infection, nous examinons les contacts qu'une personne a eus un jour avant les sympt\u00f4mes, mais il est possible d'\u00eatre infect\u00e9 plus t\u00f4t, d'apr\u00e8s les recherches que j'ai consult\u00e9es. Devrions-nous effectuer un suivi au moins deux jours avant les sympt\u00f4mes ? C'est une question de priorit\u00e9 et de ressources. Il est toujours important d'attraper autant de choses que possible avec le d\u00e9pistage des infections que vous faites.", "labels": []}
{"text": "Disponibla v\u00e5rdplatser och IVA-platser \u00f6kar kontinuerligt, cirka 1-3% per dag senaste veckan. DEn senaste siffran \u00e4r 1001 disponibla intensivv\u00e5rd-platser, ett bevis p\u00e5 det enorma omst\u00e4kllningsarbetet som vi pratar om under de senaste tv\u00e5 m\u00e5naderna. Ett n\u00f6dv\u00e4ndigt s\u00e5dant, s\u00e5 det p\u00e5g\u00e5r i en takt som g\u00f6r att Sverige idag har cirka 20% icke-belagda platser f\u00f6r v\u00e5rd av de mest kritiskt sjuka. 469 patienter IVA-v\u00e5rdas idag, allts\u00e5 g\u00e5rdagens kv\u00e4llens siffror. Det h\u00e4r \u00e4r drygt 100 fler patienter \u00e4n det antal som v\u00e5rdades f\u00f6r en vecka sen i intensivv\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nLe nombre de lits disponibles et de lits de soins intensifs ne cesse d'augmenter, d'environ 1 \u00e0 3 % par jour la semaine derni\u00e8re. Le dernier chiffre en date est de 1001 lits de soins intensifs disponibles, preuve de l'\u00e9norme travail de r\u00e9organisation dont il est question ces deux derniers mois. Ce travail est n\u00e9cessaire, car il se d\u00e9roule \u00e0 un rythme tel que la Su\u00e8de compte aujourd'hui environ 20 % de lits inoccup\u00e9s pour les soins aux patients les plus gravement malades. 469 patients sont trait\u00e9s en unit\u00e9 de soins intensifs aujourd'hui, soit les chiffres d'hier soir. Cela repr\u00e9sente un peu plus de 100 patients suppl\u00e9mentaires par rapport au nombre de patients trait\u00e9s en soins intensifs il y a une semaine.", "labels": []}
{"text": "Om vi d\u00e5 g\u00e5r in mer p\u00e5 kommunerna s\u00e5... Min n\u00e4sta bild d\u00e4r visar hur det ser ut med personer 70 och \u00e4ldre p\u00e5 s\u00e4rskilt boende med bekr\u00e4ftad smitta av Covid-19. Senaste veckrona ser vi en uppg\u00e5ng sedan sommarveckorna och f\u00f6r tv\u00e5 veckor sedan d\u00e5 s\u00e5 var det en rej\u00e4l topp och ett skutt upp och sedan har det nu g\u00e5tt ner, senaste veckan, v 37. S\u00e5 de siffror jag har f\u00f6r v 37 \u00e4r 66 personer som d\u00e5 blev smittade under den veckan som \u00e4r registrerade hos oss. Veckan innan var det 123.\n--- TRADUCTION ---\nSi l'on se penche ensuite sur les municipalit\u00e9s... La diapositive suivante montre la situation des personnes \u00e2g\u00e9es de 70 ans et plus vivant dans des logements sp\u00e9ciaux et dont l'infection par le Covid-19 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e. La semaine derni\u00e8re, nous avons constat\u00e9 une augmentation depuis les semaines d'\u00e9t\u00e9 et il y a deux semaines, il y a eu un v\u00e9ritable pic et un bond en avant, puis les chiffres ont baiss\u00e9, la semaine derni\u00e8re, la semaine 37. Les chiffres que j'ai pour la semaine 37 sont donc de 66 personnes qui ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es au cours de cette semaine et qui sont enregistr\u00e9es chez nous. La semaine pr\u00e9c\u00e9dente, ce chiffre \u00e9tait de 123.", "labels": []}
{"text": "Detsamma g\u00e4ller utanf\u00f6r intensivv\u00e5rden, p\u00e5 sjukhus v\u00e5rdas 547 med covid-19. Tillg\u00e4ngligheten \u00e4r fortsatt god i intensivv\u00e5rd - 316 platser finns, n\u00e4stan 34% tillg\u00e4nglig kapacitet, positivt, vilket ger oss god f\u00f6rm\u00e5ga att m\u00f6ta andra behov av v\u00e5rd. Variationen i landet \u00e4r fortsatt stor - kapaciteten varierar mellan 20 och 70%, men inte lika stor variation som vi s\u00e5g under v\u00e5ren. Drygt h\u00e4lften av alla regioner rapporterar om f\u00f6rb\u00e4ttringar, fr\u00e5n kort till l\u00e5ng sikt, d\u00e4remot \u00e4r den andra knappa h\u00e4lften \u00e4r sm\u00e5 f\u00f6rs\u00e4mringar p\u00e5 l\u00e5ng och kort sikt, det g\u00e4ller sm\u00e5 och turistintensiva regioner som ser en oro f\u00f6r kommande veckorna.  Tack. MSB st\u00f6djer de akt\u00f6rer som hanterar pandemin.\n--- TRADUCTION ---\nLa disponibilit\u00e9 reste bonne en soins intensifs - 316 lits sont disponibles, soit pr\u00e8s de 34 % de la capacit\u00e9 disponible, ce qui est positif et nous permet de r\u00e9pondre \u00e0 d'autres besoins en mati\u00e8re de soins. La variation dans le pays reste importante - la capacit\u00e9 varie entre 20 et 70 %, mais pas autant qu'au printemps. Un peu plus de la moiti\u00e9 des r\u00e9gions signalent des am\u00e9liorations, \u00e0 court et \u00e0 long terme, tandis que l'autre moiti\u00e9 fait \u00e9tat de l\u00e9g\u00e8res d\u00e9t\u00e9riorations \u00e0 court et \u00e0 long terme, les r\u00e9gions de petite taille et \u00e0 forte intensit\u00e9 touristique \u00e9tant pr\u00e9occup\u00e9es pour les semaines \u00e0 venir.  Nous vous remercions. La DGSM soutient les acteurs qui luttent contre la pand\u00e9mie.", "labels": []}
{"text": "-Vi har f\u00f6reslagit en \u00f6ppning s\u00e5 vuxna kan sitta tillsammans med sina sm\u00e5 barn. -Tack! Klara med fr\u00e5gor? D\u00e5 g\u00f6r vi oss redo f\u00f6r individuella intervjuer. Folkh\u00e4lsomyndigheten en trappa upp.\n--- TRADUCTION ---\n-Nous avons propos\u00e9 une ouverture pour que les adultes puissent s'asseoir avec leurs jeunes enfants. Pr\u00eats \u00e0 poser des questions ? Pr\u00e9parons les entretiens individuels. Agence de sant\u00e9 publique \u00e0 l'\u00e9tage.", "labels": []}
{"text": "-Det beror p\u00e5 vilka egenskaper de har. Vaccinet har visat sig ha bra effekt p\u00e5 allvarlig sjukdom till f\u00f6ljd av covid-19. De har lite s\u00e4mre skydd mot smittsamhet. Det p\u00e5verkar ju pandemin s\u00e5 att det blir sv\u00e5rare att stoppa smittspridninen. Det beror p\u00e5 egenskaperna hos varianterna.\n--- TRADUCTION ---\n-Cela d\u00e9pend de leurs caract\u00e9ristiques. Le vaccin s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 efficace contre les maladies graves dues au COVID-19. La protection contre la contagiosit\u00e9 est l\u00e9g\u00e8rement plus faible. Cela affecte la pand\u00e9mie, rendant plus difficile l'arr\u00eat de la propagation de l'infection. Cela d\u00e9pend des caract\u00e9ristiques des variantes.", "labels": []}
{"text": "Vi har f\u00e5tt information om att regeringen kommer h\u00e5lla en presstr\u00e4ff i eftermiddag. Jag undrar om Folkh\u00e4lsomyndigheten fattat beslut om hur ni st\u00e4ller er till inrikes resande och vad ni landat i. - Jag har ingen kommentar om det nu. Vi har sagt att det kommer information om detta i veckan. Det \u00e4r allt vi kan s\u00e4ga just nu.    - Utan att d\u00e5 kommentera den presstr\u00e4ff som ska vara senare idag.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s que le gouvernement tiendra une conf\u00e9rence de presse cet apr\u00e8s-midi. Je me demande si l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique a pris une d\u00e9cision concernant votre position sur les voyages int\u00e9rieurs et ce que vous avez conclu - Je n'ai aucun commentaire \u00e0 faire \u00e0 ce sujet pour le moment. Nous avons dit qu'il y aurait des informations \u00e0 ce sujet cette semaine. C'est tout ce que nous pouvons dire pour l'instant.    - Sans commenter la conf\u00e9rence de presse qui se tiendra plus tard dans la journ\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "Det finns ju andra ocks\u00e5, men aftonbladet hade 130 000 starter. Vi har kris\u2060\u2060information.se, fr\u00e5n MSB, med 200 000 bes\u00f6k. Kris\u2060information.se finns p\u00e5 dator eller appar. Det funkar p\u00e5 en badstrand ocks\u00e5 - ej en \u00f6verfull dock! Man hittar bekr\u00e4ftad information, fr\u00e5n Sveriges myndigheter.\n--- TRADUCTION ---\nIl en existe d'autres, mais aftonbladet a enregistr\u00e9 130 000 d\u00e9marrages. Nous avons krisinformation.se, de MSB, avec 200 000 visites. Krisinformation.se est disponible sur les ordinateurs et les applications. Il fonctionne \u00e9galement sur une plage, mais pas sur une plage surpeupl\u00e9e ! Vous pouvez trouver des informations confirm\u00e9es par les autorit\u00e9s su\u00e9doises.", "labels": []}
{"text": "V\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r som f\u00f6rr \u00e4r att det har varit en testningsskuld, d\u00e5 m\u00e5nga testade sig n\u00e4r man \u00f6ppnade f\u00f6r det, och det \u00e4r avbetat, s\u00e5 vi ser sjunkande tal d\u00e4r i hel alandet. Det \u00e4r samma med IVA. Och Socialstyrelsen ska prata om det n\u00e4rmare, vi har bara enstaka fall i intensivv\u00e5rd, vi har ocks\u00e5 haft dagar utan nyanm\u00e4lningar d\u00e4r. G\u00e4llande avlidna per dag, har vi, d\u00e5 det \u00e4r mitten av veckan idag, s\u00e5 har vi en uppsamling d\u00e4r vi k\u00f6r bak\u00e5t med j\u00e4mf\u00f6rande siffror med SCB, och vi hittar 21 fall, som faller tillbaka p\u00e5 13 dagar, s\u00e5 de sista dagarna \u00e4r det inte mycket rapporterat. De flesta fall \u00e4r fall som varit orapporterade sedan midsommar.\n--- TRADUCTION ---\nNous estimons, comme auparavant, qu'il y a eu une dette de test, car de nombreuses personnes se sont test\u00e9es elles-m\u00eames lorsque le syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 ouvert, et qu'elle a \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9e, de sorte que nous constatons une baisse des chiffres dans l'ensemble du pays. Il en va de m\u00eame pour l'IVA. Le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre en parlera plus en d\u00e9tail. Nous n'avons que quelques cas en soins intensifs, mais il y a aussi eu des jours sans nouveaux enregistrements. En ce qui concerne les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es par jour, nous avons, puisque nous sommes en milieu de semaine aujourd'hui, une collection de chiffres comparatifs avec le SCB, et nous trouvons 21 cas, qui remontent \u00e0 13 jours, donc les derniers jours, il n'y a pas beaucoup de cas signal\u00e9s. La plupart des cas sont des cas qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s depuis le milieu de l'\u00e9t\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Det finns idag risk p\u00e5 personal inom jordbruksproduktionen som kan f\u00e5 konsekvenser f\u00f6r livsmedelsf\u00f6rs\u00f6rjningen. Det finns ocks\u00e5 risk f\u00f6r brins f\u00f6r kemikalier inom dricksvattenf\u00f6rs\u00f6rjningen, som kan f\u00e5 begr\u00e4nsningar p\u00e5 vatten p\u00e5 sikt. Det finns ocks\u00e5 risk f\u00f6r f\u00f6rdr\u00f6jning av leveranser i flockningsmedel som anv\u00e4nds f\u00f6r vattenrening. Vi ser brist p\u00e5 chauf\u00f6rrer, p\u00e5 grund av sjukdom och permitteringar. H\u00e4r drabbas f\u00e4rskvaru- och sjukv\u00e5rdstransporter.\n--- TRADUCTION ---\nIl existe actuellement un risque pour le personnel de la production agricole, qui pourrait avoir des cons\u00e9quences sur l'approvisionnement alimentaire. Il existe \u00e9galement un risque de pr\u00e9sence de saumures contenant des produits chimiques dans l'approvisionnement en eau potable, ce qui pourrait entra\u00eener des restrictions sur l'eau \u00e0 long terme. Il existe \u00e9galement un risque de retard dans l'approvisionnement en floculants utilis\u00e9s pour le traitement de l'eau. Nous assistons \u00e0 une p\u00e9nurie de chauffagistes en raison de maladies et de licenciements. Cela affecte les produits frais et le transport des soins de sant\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Fr\u00e5n:                    Hans Larson <hans@skrivtolkning.se> Skickat:                 den 15 oktober 2020 14:54 Till:                    Registrator; Media; Ala Shakrah \u00c4mne:                    Presskonferens 15 oktober -D\u00e5 \u00e4r klockan 14. V\u00e4lkomna till dagens myndighetsgemensamma presskonferens om senaste l\u00e4get om covid-19.\n--- TRADUCTION ---\nDe :                    Hans Larson <hans@skrivtolkning.se> Sent : 15 October 2020 14:54 To : Registrar ; Media ; Ala Shakrah Subject : Press conference 15 October -It's 14 o'clock. Bienvenue \u00e0 la conf\u00e9rence de presse conjointe d'aujourd'hui sur la derni\u00e8re situation concernant le COVID-19.", "labels": []}
{"text": "Man m\u00e5ste ha den kunskap och utrustning man beh\u00f6ver f\u00f6r att kunna sk\u00f6ta det. B\u00e5de f\u00f6r att skydda sig sj\u00e4lv men \u00e4ven brukarna man m\u00f6ter. Kommunerna g\u00f6r stora insatser f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att man h\u00f6jer kompetensen p\u00e5 omr\u00e5det. Man har tagit fram utbildningar. F\u00f6r fyra veckor sedan utbildningen om basala hygienrutiner, som KI tog fram.\n--- TRADUCTION ---\nVous devez avoir les connaissances et l'\u00e9quipement n\u00e9cessaires pour le faire. Tant pour vous prot\u00e9ger que pour prot\u00e9ger les usagers que vous rencontrez. Les municipalit\u00e9s font de gros efforts pour accro\u00eetre leur expertise dans ce domaine. Elles ont d\u00e9velopp\u00e9 des programmes de formation. Il y a quatre semaines, le programme sur les routines d'hygi\u00e8ne de base, que KI a d\u00e9velopp\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Det finns ett utrymme f\u00f6r att \u00f6ka p\u00e5 kapaciteten av antal platser, om s\u00e5 beh\u00f6vs. Men det \u00e4r naturligtvis en tuff situation f\u00f6r m\u00e5nga i v\u00e5rden idag. Det \u00e4r viktigt att g\u00f6ra vad vi kan f\u00f6r att undvika att fler blir sjuka. Men jag tror att du har r\u00e4tt i att det finns en risk att vi kommer beh\u00f6va ha fler personer p\u00e5 IVA fram\u00f6ver. -P\u00e5g\u00e5r arbete redan nu med att ut\u00f6ka antal platser?\n--- TRADUCTION ---\nIl est possible d'augmenter la capacit\u00e9 du nombre de lits, si n\u00e9cessaire. Mais la situation est \u00e9videmment difficile pour de nombreux acteurs du secteur des soins de sant\u00e9 aujourd'hui. Il est important de faire ce que nous pouvons pour \u00e9viter que davantage de personnes ne tombent malades. Mais je pense que vous avez raison de dire qu'il y a un risque que nous ayons besoin de plus de personnes dans les unit\u00e9s de soins intensifs \u00e0 l'avenir\" - Des travaux sont-ils d\u00e9j\u00e0 en cours pour augmenter le nombre de lits ?", "labels": []}
{"text": "-Ni har sett p\u00e5 s-gene dropout datan, som \u00e4r v\u00e4ldigt sensitiv f\u00f6r varianten. Den hade inte \u00f6kat, frekvensen av s-gene dropout. Sen har ni nu sett att det exploderat igen. M\u00e5ste inte r-v\u00e4rdet vara \u00f6ver ett? -Man kan egentligen inte diskutera det med fel m\u00e4tv\u00e4rde.\n--- TRADUCTION ---\n-Nous avons examin\u00e9 les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'abandon du g\u00e8ne s, qui sont tr\u00e8s sensibles \u00e0 la variante. La fr\u00e9quence d'abandon du g\u00e8ne s n'avait pas augment\u00e9. Vous venez de constater qu'elle a de nouveau explos\u00e9. La valeur r ne doit-elle pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 un ? -On ne peut pas vraiment en discuter avec une valeur de mesure erron\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "De r\u00e4knar vi in som de n\u00e4rmaste. H\u00e4r pratar vi om personer som varit sj\u00e4lva och isolerat sig under l\u00e5ng tid. F\u00f6r att ha livskvalitet och orka med pandemin som forts\u00e4tter, \u00e4ven f\u00f6r den gruppen handlar det inte om att leva som vanligt. Men att kunna normalisera och tr\u00e4ffa n\u00e5gra enstaka ytterligare personer. -Det \u00e4r en gr\u00e4nsdragning, vad \u00e4r en on\u00f6dig kontakt?\n--- TRADUCTION ---\nNous les consid\u00e9rons comme les plus proches. Nous parlons ici de personnes qui sont seules et isol\u00e9es depuis longtemps. Pour avoir une qualit\u00e9 de vie et faire face \u00e0 la poursuite de la pand\u00e9mie, m\u00eame pour ce groupe, il ne s'agit pas de vivre comme d'habitude, mais de pouvoir se normaliser et rencontrer un peu plus de monde\" - Il s'agit de pouvoir se normaliser et rencontrer un peu plus de monde. Il s'agit de pouvoir se normaliser et de rencontrer un peu plus de gens\" - Il s'agit de tracer la ligne, de d\u00e9finir ce qu'est un contact inutile.", "labels": []}
{"text": "Vi ser p\u00e5 underlag vi l\u00e4mnat in till regeringen tidigare, och vi f\u00f6ljer den \u00f6ppningsplan man aviserat fr\u00e5n regeringen. Vi ser inte att smittspridningen p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4r s\u00e5 pass annorlunda mot vad vi haft scenarion f\u00f6r, att det f\u00f6ranligger andra \u00e5tg\u00e4rder. Men sjukdomen har \u00f6verraskat oss tidigare. Det \u00e4r dock sv\u00e5ra j\u00e4mf\u00f6relser framf\u00f6r allt med Israel.  - F\u00f6rra \u00e5ret i oktober s\u00e5g i b\u00f6rjan p\u00e5 stora v\u00e5g nummer tv\u00e5. Finns oro f\u00f6r att v\u00e4dret, med mer kyla och att folk \u00e4r inomhus kan p\u00e5verka \u00e4ven i \u00e5r?\n--- TRADUCTION ---\nNous examinons la documentation que nous avons soumise au gouvernement pr\u00e9c\u00e9demment et nous suivons le plan d'ouverture annonc\u00e9 par le gouvernement. Nous ne voyons pas que la propagation de l'infection soit si diff\u00e9rente de ce que nous avions pr\u00e9vu, qu'elle n\u00e9cessite d'autres mesures. Mais la maladie nous a d\u00e9j\u00e0 surpris par le pass\u00e9. Cependant, les comparaisons sont difficiles, en particulier avec Isra\u00ebl - l'ann\u00e9e derni\u00e8re, en octobre, la deuxi\u00e8me vague a commenc\u00e9. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, la deuxi\u00e8me vague a d\u00e9but\u00e9 en octobre. Craint-on que les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, avec plus de froid et le maintien des gens \u00e0 l'int\u00e9rieur, n'aient un impact cette ann\u00e9e encore ?", "labels": []}
{"text": "Vi f\u00e5r se hur det utvecklas. Jag tror s\u00e4kert det kan finnas, ur smittskyddssynpunkt \u00e5tg\u00e4rder man skulle kunna vidta f\u00f6r att minska risken i st\u00f6rre sammanhang om det finns regelverk som st\u00f6djer det.  - Vad kr\u00e4vs f\u00f6r att sl\u00e4ppa p\u00e5 50-personsgr\u00e4nsen?  - Vi tycker det \u00e4r v\u00e4ldigt viktigt att ha kvar begr\u00e4nsningen av stora sammankomster, eftersom de visat sig kunna inneb\u00e4ra stora risker. Det \u00e4r inte en risk vi \u00e4r villiga att ta just nu.  - EKOT. Man har skapat en kvadratmeterregel i vissa l\u00e4nder, \u00e4r det m\u00f6jligt att genomf\u00f6ra?\n--- TRADUCTION ---\nNous verrons comment les choses \u00e9voluent. Je pense certainement que, du point de vue de la lutte contre les infections, des mesures pourraient \u00eatre prises pour r\u00e9duire le risque dans des contextes plus larges si des r\u00e9glementations le permettaient. Qu'est-ce qui est n\u00e9cessaire pour lib\u00e9rer la limite de 50 personnes ? Nous pensons qu'il est tr\u00e8s important de maintenir la restriction sur les grands rassemblements, car il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 qu'ils posent des risques importants. Ce n'est pas un risque que nous sommes pr\u00eats \u00e0 prendre aujourd'hui.  - ECOT. Une r\u00e8gle du m\u00e8tre carr\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans certains pays, est-elle possible \u00e0 mettre en \u0153uvre ?", "labels": []}
{"text": "Vi g\u00f6r ingen skillnad om man haft covid-19 eller inte.  -Varf\u00f6r inte? De har ju lika bra skydd? -De f\u00e5r ett \u00e4nnu starkare skydd. Vi har en grundl\u00e4ggande rekommendation om att vaccinera sig. -En fr\u00e5ga till Emma Spak.\n--- TRADUCTION ---\nNous ne faisons aucune diff\u00e9rence entre les personnes qui ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u le COVID-19 et celles qui ne l'ont pas re\u00e7u. Ils b\u00e9n\u00e9ficient de la m\u00eame protection ? Ils b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection encore plus forte. Nous avons une recommandation de base : se faire vacciner. Une question pour Emma Spak.", "labels": []}
{"text": "Vi f\u00f6ljer hur m\u00e5nga som testar sig. Det kan bli andra grupper \u00e4n tidigare som testar sig. Vi f\u00e5r g\u00f6ra en samlad bed\u00f6mning. Vi tror vi kan g\u00f6ra det. Att det stabiliserar sig snabbt.\n--- TRADUCTION ---\nNous contr\u00f4lons le nombre de personnes test\u00e9es. Il se peut que d'autres groupes soient test\u00e9s qu'auparavant. Nous devons proc\u00e9der \u00e0 une \u00e9valuation globale. Nous pensons que nous pouvons y arriver. Nous pensons que la situation se stabilisera rapidement.", "labels": []}
{"text": "Tack. Vi g\u00e5r till fr\u00e5gor. Ekot? -Ja, jag vill b\u00f6rja med att fr\u00e5ga om sportlovsveckorna, Anders Tegnell. N\u00e4sta vecka inleds f\u00f6rsta veckan.\n--- TRADUCTION ---\nJe vous remercie de votre attention. Passons aux questions. Ekot ? -Oui, je voudrais commencer par une question sur les vacances sportives, Anders Tegnell. La premi\u00e8re semaine commence la semaine prochaine.", "labels": []}
{"text": "Det knyter an till att man handlar ensam och sen \u00e4ter sj\u00e4lv. Finns ingen anledning att g\u00e5 dit f\u00f6r att bara \u00e4ta, d\u00e5 f\u00e5r man v\u00e4lja annat. Vi vill minska risken f\u00f6r tr\u00e4ngsel och inte samla f\u00f6r m\u00e5nga p\u00e5 samma plats. Det h\u00e4r kommer tr\u00e4da i kraft 6:e mars och g\u00e4lla till 11:e april, till att b\u00f6rja med. Vad g\u00e4ller g\u00f6r gallerior och k\u00f6pcentrum, kan vi inte reglera antal bes\u00f6kare i allm\u00e4nna utrymmen, det \u00e4r offentliga ytor, att man kan beh\u00f6va g\u00e5 igenom en galleria f\u00f6r en arbetsplatser, eller busstation, d\u00e4rf\u00f6r inget maxantal f\u00f6r sj\u00e4lva gallerian.\n--- TRADUCTION ---\nC'est li\u00e9 au fait de faire ses courses seul et de manger ensuite seul. Il n'y a aucune raison d'y aller uniquement pour manger, car il faut ensuite choisir autre chose. Nous voulons r\u00e9duire le risque de congestion et ne pas rassembler trop de personnes au m\u00eame endroit. Cette mesure entrera en vigueur le 6 mars et s'appliquera jusqu'au 11 avril, dans un premier temps. En ce qui concerne les centres commerciaux, nous ne pouvons pas r\u00e9glementer le nombre de visiteurs dans les espaces publics. Il s'agit d'espaces publics, vous pouvez \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 traverser un centre commercial pour vous rendre sur votre lieu de travail ou \u00e0 une station de bus, il n'y a donc pas de nombre maximum pour le centre commercial lui-m\u00eame.", "labels": []}
{"text": "Om vi tittar p\u00e5 Uppsala s\u00e5 ser vi \u00e4ven h\u00e4r en \u00f6kning. P\u00e5 innevarande vecka, som \u00e4r sista stapeln, har den n\u00e4stan n\u00e5tt upp till f\u00f6rra veckans stapel trots att det bara g\u00e5tt 3 dagar. P\u00e5 14 dagars kumulativ incidens handlar det om 125 fall per 100.000 inv\u00e5nare. Vi ser inte heller tecken p\u00e5 den avmattning kan man se i Stockholm och Sk\u00e5ne. Att j\u00e4mf\u00f6ra med V\u00e4stra G\u00f6talandsregionen som har en relativt stabil niv\u00e5 - vi ser ingen tydlig \u00f6kning senaste veckorna.\n--- TRADUCTION ---\nSi nous regardons Uppsala, nous constatons \u00e9galement une augmentation. Au cours de la semaine actuelle, qui est la derni\u00e8re barre, elle a presque atteint la barre de la semaine derni\u00e8re alors que seulement 3 jours se sont \u00e9coul\u00e9s. L'incidence cumul\u00e9e sur 14 jours est de 125 cas pour 100 000 habitants. Nous ne voyons pas non plus de signes du ralentissement observ\u00e9 \u00e0 Stockholm et Sk\u00e5ne. En comparaison avec la r\u00e9gion de V\u00e4stra G\u00f6taland, dont le niveau est relativement stable, nous ne constatons pas d'augmentation nette au cours des derni\u00e8res semaines.", "labels": []}
{"text": "Tyresta Nationalpark till exempel, d\u00e4r bes\u00f6ksantalet nu \u00e4r dubbelt s\u00e5 stort \u00e4n vanligtvis. Det \u00e4r naturligtvis positivt, men det \u00e4r ocks\u00e5 viktigt att visa h\u00e4nsyn n\u00e4r man \u00e4r ute - till andra m\u00e4nniskor men ocks\u00e5 till naturen i sig. Allemansr\u00e4tten \u00e4r en tillg\u00e5ng men inneb\u00e4r ocks\u00e5 skyldigheter. Vi har p\u00e5 v\u00e5r hemsida samlat information om vad som \u00e4r s\u00e4rskilt viktigt att t\u00e4nka p\u00e5 n\u00e4r man \u00e4r ute. Jag kan n\u00e4mna n\u00e5gra saker h\u00e4r:\n--- TRADUCTION ---\nLe parc national de Tyresta, par exemple, accueille deux fois plus de visiteurs qu'\u00e0 l'accoutum\u00e9e. C'est bien s\u00fbr positif, mais il est \u00e9galement important de faire preuve d'attention lorsque l'on se d\u00e9place, envers les autres personnes mais aussi envers la nature elle-m\u00eame. Le droit d'acc\u00e8s du public est un atout, mais il comporte aussi des obligations. Sur notre site web, nous avons rassembl\u00e9 des informations sur ce qu'il est particuli\u00e8rement important de prendre en compte lorsque l'on se prom\u00e8ne. J'en citerai quelques-uns :", "labels": []}
{"text": "I filmerna anv\u00e4nds spr\u00e5k som somaliska och arabiska, som n\u00e5r m\u00e5nga minoritets\u2060grupper i Sverige. Vi n\u00e4rmar oss ramadan, den muslimska fastem\u00e5naden, som p\u00e5g\u00e5r till slutet av maj och b\u00f6rjar n\u00e4sta vecka. De b\u00f6rjade tidigt arbeta med budskap om f\u00f6rsiktighet och varsamhet. De har i likhet med andra trossamfund agerat innan de formella m\u00f6tesf\u00f6rbuden tr\u00e4tt i kraft, av omsorg f\u00f6r deras medlemmar. De samfund vi arbetar med ber vi f\u00f6lja rekommendationerna fr\u00e5n Folkh\u00e4lsomyndigheten, s\u00e5 smittspridning inte sker och att omsorg ska ges till \u00e4ldre och sk\u00f6ra grupper.\n--- TRADUCTION ---\nLes films utilisent des langues telles que le somali et l'arabe, qui touchent de nombreux groupes minoritaires en Su\u00e8de. Nous approchons du Ramadan, le mois de je\u00fbne musulman, qui dure jusqu'\u00e0 la fin du mois de mai et commence la semaine prochaine. Ils ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler tr\u00e8s t\u00f4t avec des messages de prudence et d'attention. Comme d'autres communaut\u00e9s religieuses, ils ont agi avant l'entr\u00e9e en vigueur de l'interdiction formelle des r\u00e9unions, par souci pour leurs membres. Nous demandons aux communaut\u00e9s avec lesquelles nous travaillons de suivre les recommandations de l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique afin de pr\u00e9venir la propagation des infections et de veiller \u00e0 ce que les personnes \u00e2g\u00e9es et les groupes vuln\u00e9rables soient pris en charge.", "labels": []}
{"text": "Det har minskat d\u00f6dligheten i de sk\u00f6raste grupperna, kan vi nu se. Men det \u00e4r viktigt att vi i v\u00e4ntan p\u00e5 det inte slappnar av i \u00e5tg\u00e4rderna, utan tv\u00e4rtom f\u00f6ljer givna rekommendationer f\u00f6r att minska smittspridningen. Att h\u00e5lla avst\u00e5nd \u00e4r det viktigaste och inte bes\u00f6ka n\u00e5gon du inte bor med och inte bjuda in andra till det eget hem. Det var det fr\u00e5n Socialstyrelsen idag. Ska vi se om Anders \u00e4r tillbaka?\n--- TRADUCTION ---\nNous constatons aujourd'hui qu'elle a permis de r\u00e9duire la mortalit\u00e9 dans les groupes les plus vuln\u00e9rables. Mais en attendant, il est important de ne pas rel\u00e2cher les mesures, mais de suivre les recommandations donn\u00e9es pour r\u00e9duire la propagation de l'infection. Le plus important est de garder ses distances, de ne pas rendre visite \u00e0 des personnes avec lesquelles on ne vit pas et de ne pas inviter d'autres personnes chez soi. C'est tout ce qu'a dit le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre aujourd'hui. Voyons si Anders est de retour ?", "labels": []}
{"text": "Vi arbetar f\u00f6r fullt med att komplettera med ytterligare en del. Materialet vi tar fram var precis p\u00e5 remiss, vilket inneb\u00e4r att patientf\u00f6reningar, regioner och professionsf\u00f6reningar l\u00e4mnat v\u00e4rdefulla synpunkter. Materialet publiceras en bit in i april. Syftet \u00e4r att hj\u00e4lpa v\u00e5rden m\u00f6ta behovet hos patientgruppen. Bland annat genom att visa hur man identifierar sjukdomstillst\u00e5ndet, vilka som beh\u00f6ver involveras och hur man kan f\u00f6lja upp v\u00e5rden systematiskt.\n--- TRADUCTION ---\nNous travaillons d'arrache-pied pour ajouter un \u00e9l\u00e9ment suppl\u00e9mentaire. Le mat\u00e9riel que nous \u00e9laborons vient d'\u00eatre soumis \u00e0 consultation, ce qui signifie que les organisations de patients, les r\u00e9gions et les associations professionnelles ont apport\u00e9 une contribution pr\u00e9cieuse. Il sera publi\u00e9 dans le courant du mois d'avril. L'objectif est d'aider les professionnels de la sant\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins de ce groupe de patients. Par exemple, en montrant comment identifier la maladie, qui doit \u00eatre impliqu\u00e9 et comment assurer un suivi syst\u00e9matique des soins.", "labels": []}
{"text": "Ungef\u00e4r samma l\u00e4nder som har de flesta fallen, det \u00e4r Brasilien och andra l\u00e4nder i Sydamerika och USA. I EU har vi ocks\u00e5 en tydlig positiv utveckling. Den \u00e4r konstant sedan n\u00e5gra veckor, s\u00e4kert en blandning av s\u00e4songen och att vaccinationerna \u00f6kar. Vi \u00e4r p\u00e5 en b\u00e4ttre niv\u00e5, men fortfarande en ganska omfattande smittspridning f\u00e5r man s\u00e4ga. Om vi tittar p\u00e5 hur det ser ut i de olika l\u00e4nderna ser vi att sakta men s\u00e4kert b\u00f6rjar kartan bli mer och mer j\u00e4mnt gr\u00e5 och gul - fler och fler regioner, inte bara l\u00e4nder, sjunker.\n--- TRADUCTION ---\nLes pays qui comptent le plus grand nombre de cas sont le Br\u00e9sil et d'autres pays d'Am\u00e9rique du Sud, ainsi que les \u00c9tats-Unis. Dans l'Union europ\u00e9enne, nous observons \u00e9galement une nette tendance positive. Elle est constante depuis quelques semaines, probablement une combinaison de la saison et de l'augmentation des vaccinations. Nous sommes \u00e0 un meilleur niveau, mais il faut dire que la propagation de l'infection est encore assez importante. Si nous examinons la situation dans les diff\u00e9rents pays, nous constatons que, lentement mais s\u00fbrement, la carte devient de plus en plus uniform\u00e9ment grise et jaune - de plus en plus de r\u00e9gions, et pas seulement des pays, sont en recul.", "labels": []}
{"text": "Det finns en plan inf\u00f6r det nya utbrottet av covid-19, under kommande \u00e5ret. MSB har som uppdrag att st\u00e4rka den nationella beredskapen, driva den akt\u00f6rs\u2060gemensamma hanteringen och samordningen av \u00e5tg\u00e4rder och st\u00e4rka andra akt\u00f6rer med kompetens och materiell. Vi har arbetss\u00e4tt, organisation och n\u00e4tverk med andra akt\u00f6rer, anpassad f\u00f6r pandemin, och en st\u00e4ndig beredskap att skala upp v\u00e5r s\u00e4rskilda organisation allt eftersom behov uppst\u00e5r. Dessutom har vi regeringens uppdrag att ansvara f\u00f6r samordningen n\u00e4r det g\u00e4ller kris\u2060kommunikation, bland annat genom riktade informations\u2060insatser, samt att kunna st\u00f6dja med transport och logistik n\u00e4r det g\u00e4ller skyddsmateriell. Folkh\u00e4lsomyndigheten har tagit fram tre scenarier, och MSB bed\u00f6mer att vi har god beredskap att hantera de insatser som kan bli aktuella ut\u00f6ver de scenarierna, men vi betonar ocks\u00e5 vikten av att ta h\u00f6j f\u00f6r en h\u00e4ndelse\u2060utveckling med ytterligare parallella samh\u00e4lls\u2060st\u00f6rningar att hantera.\n--- TRADUCTION ---\nIl existe un plan pour la nouvelle \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 dans l'ann\u00e9e \u00e0 venir. La mission de la DGSM est de renforcer la pr\u00e9paration nationale, de g\u00e9rer et de coordonner les mesures entre les acteurs et de renforcer les autres acteurs avec de l'expertise et du mat\u00e9riel. Nous disposons de m\u00e9thodes de travail, d'une organisation et de r\u00e9seaux avec d'autres acteurs, adapt\u00e9s \u00e0 la pand\u00e9mie, et nous sommes constamment pr\u00eats \u00e0 renforcer notre organisation sp\u00e9cifique en fonction des besoins. En outre, nous avons \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s par le gouvernement d'assurer la coordination de la communication de crise, notamment par le biais d'initiatives d'information cibl\u00e9es, et d'\u00eatre en mesure d'apporter un soutien en mati\u00e8re de transport et de logistique pour ce qui est du mat\u00e9riel de protection. L'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique a \u00e9labor\u00e9 trois sc\u00e9narios et la DGSM estime qu'elle est bien pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 g\u00e9rer les interventions qui pourraient \u00eatre n\u00e9cessaires en plus de ces sc\u00e9narios, mais nous soulignons \u00e9galement l'importance d'\u00eatre pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 une \u00e9volution des \u00e9v\u00e9nements avec d'autres perturbations sociales parall\u00e8les \u00e0 g\u00e9rer.", "labels": []}
{"text": "H\u00e4r har vi de vaccinationsdoser som gavs vecka 49. Tydligt h\u00e4r \u00e4r att regionerna jobbar p\u00e5 med vaccinationen av de \u00e4ldre som beh\u00f6ver en tredje dos f\u00f6rst. M\u00e5nga av de yngre ocks\u00e5, 12-15-\u00e5ringarna, som f\u00e5r sin f\u00f6rsta eller andra dos. 18-39, i de grupperna ser vi en liten \u00f6kning ocks\u00e5, i sin f\u00f6rsta/andra dos. H\u00e4r \u00e4r den aktuella vaccinations\u2060t\u00e4ckningen i gruppen 65+.\n--- TRADUCTION ---\nLes doses de vaccinations administr\u00e9es au cours de la semaine 49 montrent clairement que les r\u00e9gions travaillent sur la vaccination des personnes \u00e2g\u00e9es qui ont besoin d'une troisi\u00e8me dose en premier lieu. Beaucoup de jeunes aussi, les 12-15 ans, qui re\u00e7oivent leur premi\u00e8re ou deuxi\u00e8me dose. Chez les 18-39 ans, nous constatons \u00e9galement une l\u00e9g\u00e8re augmentation de la premi\u00e8re/deuxi\u00e8me dose. Voici la couverture vaccinale actuelle dans le groupe des 65 ans et plus.", "labels": []}
{"text": "9 regioner befinner sig i f\u00f6r\u00e4ndringsl\u00e4ge. Det \u00e4r n\u00e4st h\u00f6gsta niv\u00e5n av beredskap. Man styr f\u00f6r att klara den situation man befinner sig i. 8 regioner i stabsl\u00e4ge, ett steg ner p\u00e5 skalan. Man f\u00f6ljer l\u00e4get noga.\n--- TRADUCTION ---\n9 r\u00e9gions sont en mode changement. Il s'agit du deuxi\u00e8me niveau de pr\u00e9paration le plus \u00e9lev\u00e9. Elles parviennent \u00e0 faire face \u00e0 la situation dans laquelle elles se trouvent. 8 r\u00e9gions sont en mode d'attente, un cran en dessous sur l'\u00e9chelle. La situation est suivie de pr\u00e8s.", "labels": []}
{"text": "G\u00e4ller dett aredan levererade doser eller framtida doser? -Vi har inga fakturor vi v\u00e4grat betala, men har en dialog, d\u00e4r vi vill veta om produktionen, i vilken utstr\u00e4cknign det ska betalas f\u00f6r fem eller sex doser per flaska. Det \u00e4r inte vi som \u00e4ger avtalet, utan kommissionen som slutit avtgal med Pfizer. Det m\u00e5ste man komma \u00f6verens om. Hur man \u00e4ndrar priser per flaska.\n--- TRADUCTION ---\nNous n'avons pas de factures que nous avons refus\u00e9 de payer, mais nous avons un dialogue dans lequel nous voulons savoir ce qu'il en est de la production, dans quelle mesure nous devons payer pour cinq ou six doses par bouteille. Ce n'est pas nous qui sommes propri\u00e9taires de l'accord, mais la Commission, qui a conclu l'accord avec Pfizer. Il faut se mettre d'accord sur ce point. Comment modifier le prix par bouteille.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r olika \u00e5ldersgrupper ovaccinerade och vaccinerade. Vi har tagit per 100 000 per \u00e5ldersgrupp och man ser v\u00e4ldigt tydligt att vaccin minskar risken f\u00f6r sjukhusv\u00e5rd i alla \u00e5ldersgrupper. Inte minst i grupperna under 70, men i alla grupper g\u00f6r det nytta, \u00e4ven bland de \u00e4ldsta. Men i den gruppen \u00e4r det m\u00e5nga som har stor sk\u00f6rhet och har sv\u00e5rt att t\u00e5la en mildare covid-sjukdom. Men vaccinet g\u00f6r nytta f\u00f6r alla \u00e5ldersgrupperna.\n--- TRADUCTION ---\nIl y a diff\u00e9rents groupes d'\u00e2ge, non vaccin\u00e9s et vaccin\u00e9s. Nous avons pris un taux de 100 000 par groupe d'\u00e2ge et il est tr\u00e8s clair que les vaccins r\u00e9duisent le risque d'hospitalisation dans tous les groupes d'\u00e2ge. Surtout dans les groupes de moins de 70 ans, mais dans tous les groupes, m\u00eame chez les plus \u00e2g\u00e9s, les vaccins sont b\u00e9n\u00e9fiques. Mais dans ce groupe, de nombreuses personnes sont tr\u00e8s fragiles et ont du mal \u00e0 tol\u00e9rer une maladie COVID-19 moins grave. Mais le vaccin est b\u00e9n\u00e9fique pour tous les groupes d'\u00e2ge.", "labels": []}
{"text": "-H\u00f6rs jag? -Vi sl\u00e4pper fram Ekot. -Tv\u00e5 fr\u00e5gor till Anders Tegnell, g\u00e4llande de lokala allm\u00e4nna r\u00e5den: Hur mycket har ni sett att det haft effekt p\u00e5 smittspridningen? Med tanke p\u00e5 att smittan fortfarande \u00f6kar - \u00e4r ni n\u00f6jda?\n--- TRADUCTION ---\n-Je vous entends ? Nous laissons passer Ekot. Deux questions \u00e0 Anders Tegnell, concernant le conseil g\u00e9n\u00e9ral local : Dans quelle mesure avez-vous constat\u00e9 que cela a eu un effet sur la propagation de l'infection ? Compte tenu du fait que l'infection continue d'augmenter, \u00eates-vous satisfait ?", "labels": []}
{"text": "Det kan bidra men det varierar fr\u00e5n vecka till vecka. Vi f\u00f6ljer framf\u00f6r allt formen p\u00e5 kurvan och den totala bed\u00f6mningen av olika parametrar. -Vi h\u00f6r inte...  -Jag hade blivit mjutad. I b\u00f6rjan av pandemin hade ni grupper som ni f\u00f6ljde hela tiden. Har ni fortsatt med det, eller funkar inte det med sjukdomen eftersom den \u00e4r s\u00e5 oj\u00e4mn?  -Jo, vi beh\u00f6ver titta p\u00e5 alternativa \u00f6vervakningsmetoder.\n--- TRADUCTION ---\nIl peut y contribuer, mais cela varie d'une semaine \u00e0 l'autre. Nous suivons principalement la forme de la courbe et l'\u00e9valuation globale des diff\u00e9rents param\u00e8tres. Au d\u00e9but de la pand\u00e9mie, vous aviez des groupes que vous suiviez en permanence. Avez-vous poursuivi dans cette voie, ou cela ne fonctionne-t-il pas avec la maladie parce qu'elle est si in\u00e9gale ?  -Oui, nous devons envisager d'autres m\u00e9thodes de surveillance.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r klart att folk h\u00e5ller i rekommendationerna. Man pratar om flockimmunitet, eller sommarv\u00e4dret, att det kan p\u00e5verka. Kan du spekulera lite i...? -Det har inte skett en stor f\u00f6r\u00e4ndring i den sociala distanseringen vi har. Om n\u00e5got kanske man \u00e4r lite mindre noggrann med det.\n--- TRADUCTION ---\nIl est clair que les gens suivent les recommandations. Ils parlent de l'immunit\u00e9 collective ou du climat estival, qui peut avoir un impact. Pouvez-vous sp\u00e9culer sur... ? Il n'y a pas eu de grand changement dans la distance sociale que nous avons. En fait, on est peut-\u00eatre un peu moins prudent.", "labels": []}
{"text": "Perioden \u00e4r tung, Socialstyrelsen l\u00e4r s\u00e4ga mer om det i sin presentation. Men det h\u00e4r \u00e4r ocks\u00e5 n\u00e5got vi vet ligger en dryg vecka efter i smittspridningen, s\u00e5 att s\u00e4ga, s\u00e5 det f\u00f6ljer den \u00f6kade smittspridningen vi hade f\u00f6r ett par veckor sen. Antal avlidna gick ner snabbt och har inte b\u00f6rjat g\u00e5 upp igen trots \u00f6kad smittspridning, men \u00e4r numera p\u00e5 en plat\u00e5. Det \u00e4r denna effekt vi f\u00e5r av smittspridningen och har i alla fall inte nu n\u00e5got \u00f6kat antal avlidna, vilket vi hade kunnat r\u00e4kna med smittspridningsm\u00f6nstret och vad vi l\u00e4rt oss. Andel vaccinerade \u00f6kar hela tiden, som ni ser h\u00e4r.\n--- TRADUCTION ---\nLa p\u00e9riode est lourde ; l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre en dira plus \u00e0 ce sujet dans sa pr\u00e9sentation. Mais il s'agit \u00e9galement d'un ph\u00e9nom\u00e8ne dont nous savons qu'il a un peu plus d'une semaine de retard dans la propagation de l'infection, pour ainsi dire, et qu'il fait suite \u00e0 la propagation accrue de l'infection que nous avons connue il y a deux semaines. Le nombre de d\u00e9c\u00e8s a rapidement diminu\u00e9 et n'a pas recommenc\u00e9 \u00e0 augmenter malgr\u00e9 la propagation accrue de l'infection. C'est l'effet de la propagation de l'infection et, en tout \u00e9tat de cause, le nombre de d\u00e9c\u00e8s n'a pas augment\u00e9, ce \u00e0 quoi nous aurions pu nous attendre compte tenu du profil de l'infection et de ce que nous avons appris. Comme vous pouvez le voir ici, le nombre de personnes vaccin\u00e9es augmente constamment.", "labels": []}
{"text": "Och det \u00e4r nyttan som vaccinet g\u00f6r - och det \u00f6verstiger med stor marginal risken med n\u00e5got annat. -Vad h\u00e4nder om man tackar nej, hur l\u00e4nge f\u00e5r man v\u00e4nta med att bli vaccinerad med annat vaccin? Uts\u00e4tter man sig f\u00f6r on\u00f6diga risker? -Ja, det g\u00f6r man. Hur l\u00e4nge man f\u00e5r v\u00e4nta skiljer sig mellan regioner, men i grunden kan man inte v\u00e4lja vaccin.\n--- TRADUCTION ---\nC'est l\u00e0 le b\u00e9n\u00e9fice du vaccin, et il d\u00e9passe de loin le risque de toute autre chose. Que se passe-t-il si vous refusez, combien de temps devez-vous attendre pour \u00eatre vaccin\u00e9 avec un autre vaccin ? Vous exposez-vous \u00e0 des risques inutiles ? Oui. Le temps d'attente varie d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre, mais en principe, vous ne pouvez pas choisir le vaccin.", "labels": []}
{"text": "Sen f\u00e5r man bara s\u00e4lja detta till beh\u00f6rig svensk myndighet som f\u00e5r g\u00f6ra ink\u00f6pt till s\u00e5dan prioriterad verksamhet som \u00e4r i behov av skyddsutrustning. Socialstyrelsen, regioner, kommuner och andra som g\u00f6r offentlig upphandling av skyddsutrustning - det kan handla om. Skyddsutrustningen f\u00e5r bara \u00f6verl\u00e5tas till de prioriterade verksamheterna: H\u00e4lso- och sjukv\u00e5rden, kommunal omsorg, r\u00e4ddningstj\u00e4nsten, polisen och s\u00e5 vidare - alla som jobbar f\u00f6r att begr\u00e4nsa smittspridning p\u00e5 olika s\u00e4tt. Det \u00e4r bara s\u00e5dana verksamheter som f\u00e5r anv\u00e4nda icke-C-m\u00e4rkt skyddsutrustning och f\u00e5r bara ske under r\u00e5dande h\u00e4lsokris.\n--- TRADUCTION ---\nDans ce cas, vous ne pouvez le vendre qu'\u00e0 une autorit\u00e9 su\u00e9doise habilit\u00e9e \u00e0 effectuer des achats pour des activit\u00e9s prioritaires n\u00e9cessitant des \u00e9quipements de protection. Il peut s'agir de l'Office national de la sant\u00e9 et de la protection sociale, des r\u00e9gions, des municipalit\u00e9s et d'autres organismes qui effectuent des achats publics d'\u00e9quipements de protection. L'\u00e9quipement de protection ne peut \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 qu'aux activit\u00e9s prioritaires : soins de sant\u00e9, soins municipaux, services d'urgence, police, etc. Seules ces organisations sont autoris\u00e9es \u00e0 utiliser des \u00e9quipements de protection non \u00e9tiquet\u00e9s C et uniquement en cas de crise sanitaire.", "labels": []}
{"text": "Senare i veckan, p\u00e5 torsdag, och \u00e4ven vid statistiska sammanst\u00e4llningen f\u00f6r hela veckan... Men vi l\u00e4mnar en statistik f\u00f6r idag. Det visar totalt antal inneliggande patienter p\u00e5 sjukhus, per vecka, under pandemin. P\u00e5 h\u00f6ger axel ser ni uppdelat p\u00e5 vanlig v\u00e5rdavdelning - allts\u00e5 exklusive IVA. Det orange \u00e4r intensivv\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nPlus tard dans la semaine, le jeudi, et aussi dans le r\u00e9sum\u00e9 statistique pour toute la semaine... Mais nous fournissons une statistique pour aujourd'hui. Elle montre le nombre total de patients hospitalis\u00e9s par semaine pendant la pand\u00e9mie. Sur l'axe de droite, vous pouvez voir la r\u00e9partition par service ordinaire - \u00e0 l'exclusion des soins intensifs. L'orange correspond aux soins intensifs.", "labels": []}
{"text": "Framf\u00f6rallt blir det viktigt att h\u00e5lla reda p\u00e5 n\u00e4r vi kommer tillbaka till arbetsplatserna, d\u00e5 risk f\u00f6r smittspridningen blir stor igen. Om man ser p\u00e5 vissa regioner \u00e4r skillnaderna stora. V\u00e4stra G\u00f6taland h\u00e4r, d\u00e4r har man i ett antal veckor haft stark uppg\u00e5ng, och rapporterar stark belastning p\u00e5 v\u00e5rden i V\u00e4stra G\u00f6taland. Om vi ser n\u00e4sta bild, Sk\u00e5ne, samma sak d\u00e4r. Inte samma snabba uppg\u00e5ng, men man har legat p\u00e5 en v\u00e4ldigt h\u00f6g niv\u00e5 i 3-4 veckoir i rad, med stor belastning p\u00e5 v\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nIl sera surtout important de surveiller le moment o\u00f9 nous retournerons sur le lieu de travail, car le risque d'infection sera \u00e0 nouveau \u00e9lev\u00e9. Si l'on consid\u00e8re certaines r\u00e9gions, les diff\u00e9rences sont importantes. Ici, V\u00e4stra G\u00f6taland, o\u00f9 l'on observe une forte augmentation depuis plusieurs semaines et o\u00f9 l'on signale une forte charge pour les soins de sant\u00e9. Si nous regardons le tableau suivant, Sk\u00e5ne, c'est la m\u00eame chose. L'augmentation n'est pas aussi rapide, mais le niveau est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 depuis trois ou quatre semaines cons\u00e9cutives, ce qui p\u00e8se lourdement sur le syst\u00e8me de sant\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Tack till Bulletin. Inga f\u00f6ljdfr\u00e5gor h\u00e4r inne? D\u00e5 \u00e4r vi klara med dagens presstr\u00e4ff. Tack f\u00f6r idag. Vi g\u00e5r \u00f6ver till enskilda intervjuer.\n--- TRADUCTION ---\nMerci au Bulletin. Il n'y a pas de questions compl\u00e9mentaires ? Nous en avons donc termin\u00e9 avec la conf\u00e9rence de presse d'aujourd'hui. Merci pour cette journ\u00e9e. Passons maintenant aux entretiens individuels.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r de som r\u00f6r sig mycket i samh\u00e4llet, smittspridning finns, i alla regioner. Vi ser inga konsekvenser av resandet, men det kan vara tidigt att s\u00e4ga. -Tack, d\u00e5 avslutar vi f\u00f6r idag och tar enskilda intervjuer. Tack. -- Kevin Crona Svensk Skrivtolkning AB  A Humleg\u00e5rdsgatan 22, 114 46 Stockholm T 08 501 181 81 W www.skrivtolkning.se\n--- TRADUCTION ---\nCe sont eux qui se d\u00e9placent beaucoup dans la soci\u00e9t\u00e9, la propagation de l'infection existe dans toutes les r\u00e9gions. Nous ne voyons pas de cons\u00e9quences \u00e0 ces d\u00e9placements, mais il est peut-\u00eatre trop t\u00f4t pour le dire. Merci, nous en avons termin\u00e9 pour aujourd'hui et nous prendrons des entretiens individuels. Kevin Crona Svensk Skrivtolkning AB A Humleg\u00e5rdsgatan 22, 114 46 Stockholm T 08 501 181 81 W www.skrivtolkning.se", "labels": []}
{"text": "Vi har nu skiljt fallen vi kallar allvarliga, som kr\u00e4ver sjukv\u00e5rds\u2060bed\u00f6mning, fr\u00e5n prim\u00e4rv\u00e5rden och s\u00e5 vidare. Det \u00e4r den senare som st\u00e5r f\u00f6r \u00f6kningen, medan gruppen vi kunnat m\u00e4ta hela tiden, den ligger ganska j\u00e4mnt. Vi har drygt 60 000 fall i Sverige. D\u00e4remot ser IVA-situationen successivt allt b\u00e4ttre ut, vilket \u00e4r v\u00e4ldigt bra inf\u00f6r sommaren, men det skulle beh\u00f6va bli \u00e4nnu b\u00e4ttre f\u00f6r \u00e5terh\u00e4mtningen. Men som ni ser \u00e4r det ganska f\u00e5 fall i Sverige varje dag, j\u00e4mf\u00f6rt med n\u00e4r det var som v\u00e4rst.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons maintenant s\u00e9par\u00e9 les cas que nous appelons graves, qui n\u00e9cessitent une \u00e9valuation m\u00e9dicale, des soins primaires, etc. C'est cette derni\u00e8re cat\u00e9gorie qui est \u00e0 l'origine de l'augmentation, alors que le groupe que nous avons pu mesurer depuis le d\u00e9but est assez uniform\u00e9ment r\u00e9parti. Nous avons un peu plus de 60 000 cas en Su\u00e8de. Cependant, la situation des unit\u00e9s de soins intensifs s'am\u00e9liore progressivement, ce qui est tr\u00e8s bien pour l'\u00e9t\u00e9, mais il faudrait que ce soit encore mieux pour la reprise. Mais comme vous pouvez le constater, il y a assez peu de cas en Su\u00e8de chaque jour, par rapport \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 la situation \u00e9tait la plus grave.", "labels": []}
{"text": "Jag har en fr\u00e5ga till FHM. Flera l\u00e4nder, senast Norge, har pausat Astras vaccin p\u00e5 grund av misst\u00e4nkta allvarliga biverkningar. Det v\u00e4cker oro oavsett L\u00e4kemedelsverkets bed\u00f6mning. Hur p\u00e5verkar det viljan att vaccinera sig? -S\u00e5 l\u00e4nge vi har tydlig information och argumentation om varf\u00f6r vi tycker man kan forts\u00e4tta med vaccinet hoppas vi man lyssnar p\u00e5 det och f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r en seri\u00f6s bed\u00f6mning i botten.\n--- TRADUCTION ---\nPlusieurs pays, dont le plus r\u00e9cent est la Norv\u00e8ge, ont suspendu le vaccin d'Astra en raison d'effets secondaires graves pr\u00e9sum\u00e9s. Cette situation suscite des inqui\u00e9tudes, quelle que soit l'\u00e9valuation de l'Agence des produits m\u00e9dicaux. Comment cela affecte-t-il la volont\u00e9 de se faire vacciner ? -Tant que nous disposons d'informations et d'arguments clairs expliquant pourquoi nous pensons que vous pouvez continuer \u00e0 vous faire vacciner, nous esp\u00e9rons que les gens \u00e9couteront et comprendront qu'il s'agit d'une \u00e9valuation s\u00e9rieuse.", "labels": []}
{"text": "Anders Tegnell, statsepidemiolog p\u00e5 Folkh\u00e4lsomyndigheten. Och Anneli Bergholm S\u00f6der, chef f\u00f6r operativa avdelningen p\u00e5 MSB. Efter presentationen g\u00e5r det bra med fr\u00e5gor.  L\u00e4mnar \u00f6ver till Anders Tegnell.  -S\u00e5d\u00e4r. Tack s\u00e5 mycket. V\u00e4lkommen hit allihop.\n--- TRADUCTION ---\nAnders Tegnell, \u00e9pid\u00e9miologiste d'\u00c9tat \u00e0 l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique. Et Anneli Bergholm S\u00f6der, chef du d\u00e9partement des op\u00e9rations \u00e0 la MSB. Apr\u00e8s la pr\u00e9sentation, les questions sont les bienvenues.  Nous passons la parole \u00e0 Anders Tegnell. Merci beaucoup, M. Tegnell. Je vous souhaite \u00e0 tous la bienvenue.", "labels": []}
{"text": "Mot allvarlig sjukdom. -Lena Einhorn. -Hej . Jag har en fr\u00e5ga till Sara Byfors.\n--- TRADUCTION ---\nContre les maladies graves -Lena Einhorn -Hi . J'ai une question \u00e0 poser \u00e0 Sara Byfors.", "labels": []}
{"text": "Men det \u00f6kar helt enkelt i alla \u00e5lders\u2060grupper vilket \u00e4r en signal om att vi m\u00e5ste g\u00f6ra v\u00e5rt f\u00f6r att bromsa smittspridningen. Vi ska vidare till IVA, som Socialstyrelsen kommer in med i detalj p\u00e5. Det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga n\u00e5got om senaste veckorna, p\u00e5 grund av eftersl\u00e4pning, men det \u00e4r fortsatt stort antal individer som l\u00e4ggs in p\u00e5 IVA dagligen, men det finns en plat\u00e5\u2060tendens p\u00e5 antal fall fall totalt. Vi har 7767 som avlidit av covid-19 i Sverige. Det finns en relativt stor eftersl\u00e4pning av data.\n--- TRADUCTION ---\nMais elle augmente tout simplement dans tous les groupes d'\u00e2ge, ce qui indique que nous devons faire notre part pour ralentir la propagation de l'infection. Nous allons passer \u00e0 l'unit\u00e9 de soins intensifs, o\u00f9 le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre fournira des d\u00e9tails. Il est difficile de dire quoi que ce soit sur les derni\u00e8res semaines, en raison du retard accumul\u00e9, mais il y a toujours un grand nombre de personnes admises quotidiennement \u00e0 l'unit\u00e9 de soins intensifs, mais il y a une tendance au plafonnement du nombre total de cas. La Su\u00e8de compte 7767 d\u00e9c\u00e8s dus au COVID-19. L'arri\u00e9r\u00e9 de donn\u00e9es est relativement important.", "labels": []}
{"text": "D\u00e5 kommer ett antal av de stora studienra ig\u00e5ng, som g\u00f6r att ett antal personer \u00e4r vaccinerade. Om man bygger upp n\u00e5got till \u00e5rets slut? Kanske. Nedg\u00e5ng i f\u00f6rsta halvan av 2021, tror jag \u00e4r det mest relevanta. Men det bygger ocks\u00e5 p\u00e5 att vi inte snubblar p\u00e5 m\u00e5lsn\u00f6ret, att vaccinnet blir lika bra som \u00f6nskat.\n--- TRADUCTION ---\nEnsuite, un certain nombre de grands programmes d'\u00e9tude commenceront, ce qui signifie qu'un certain nombre de personnes seront vaccin\u00e9es. Pourrons-nous obtenir quelque chose d'ici la fin de l'ann\u00e9e ? Peut-\u00eatre. Je pense qu'une baisse au cours du premier semestre 2021 est la plus pertinente. Mais cela d\u00e9pend aussi du fait que nous ne tombions pas sur la cible, que le vaccin soit aussi bon que souhait\u00e9.", "labels": []}
{"text": "(oh\u00f6rbart). Du hackar mycket, men jag ska f\u00f6rs\u00f6ka svara. Man beh\u00f6ver inte gr\u00e4va sig ner om det \u00e4r aerosolsmitta eller droppsmitta. Vi vet att det \u00e4r mer effektivt inomhus n\u00e4r det \u00e4r kallt ute. Det F\u00f6rklarar f\u00f6rst\u00e5s en del av den snabba smittspridning ute, kopplingen till v\u00e4der verkar inte vara s\u00e5 stark f\u00f6r covid-19.\n--- TRADUCTION ---\n(inaudible). Vous piratez beaucoup, mais je vais essayer de r\u00e9pondre. Il n'est pas n\u00e9cessaire de chercher \u00e0 savoir s'il s'agit d'une contamination par a\u00e9rosols ou par gouttelettes. Nous savons qu'elle est plus efficace \u00e0 l'int\u00e9rieur lorsqu'il fait froid \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Cela explique \u00e9videmment une partie de la propagation rapide de l'infection \u00e0 l'ext\u00e9rieur ; le lien avec les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ne semble pas aussi fort pour le COVID-19.", "labels": []}
{"text": "-\u00c4r det lika viktigt att barn som vuxna testas? -Det \u00e4r viktigt att testa runt \u00e4ldreboenden och andra prioomr\u00e5den, men annars \u00e4r barn lika viktiga som vuxna i landet. -En helt annan fr\u00e5ga: Det \u00e4r snart dags f\u00f6r barn att b\u00f6rja s\u00e4lja jultidningar - d\u00e5 knackar man d\u00f6rr hos grannar. \u00c4r det l\u00e4mpligt i \u00e5r, eller \u00e4r det n\u00e5got s\u00e4rskilt att t\u00e4nka p\u00e5 d\u00e4r?\n--- TRADUCTION ---\n-Est-il aussi important de tester les enfants que les adultes ? Il est important de tester autour des maisons de retraite et d'autres zones prioritaires, mais sinon les enfants sont tout aussi importants que les adultes dans le pays. Une question tout \u00e0 fait diff\u00e9rente : il sera bient\u00f4t temps pour les enfants de commencer \u00e0 vendre des magazines de No\u00ebl - c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que l'on commence \u00e0 frapper aux portes des voisins. Cela est-il appropri\u00e9 cette ann\u00e9e, ou y a-t-il quelque chose de particulier \u00e0 prendre en consid\u00e9ration ?", "labels": []}
{"text": "Vad kan du s\u00e4ga om Astra Zenecas-vaccinets skydd, inte minst mot sydafrikanska mutationen. M\u00e5nga h\u00f6r av sig och \u00e4r oroliga. -Skyddet mot varianterna i Sverige, det \u00e4r v\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt bra. Den brittiska varianten och de klassiska varianterna. D\u00e5 \u00e4r skyddet extremt bra.\n--- TRADUCTION ---\nQue pouvez-vous dire de la protection offerte par le vaccin d'Astra Zeneca, en particulier contre la mutation sud-africaine ? La protection contre les variantes en Su\u00e8de est tr\u00e8s, tr\u00e8s bonne. La variante britannique et les variantes classiques. La protection est donc extr\u00eamement bonne.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r inte l\u00e4tt, utan den samlade bed\u00f6mningen vi ligger p\u00e5. Det kan vara 5 procent fel \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll, vi vet inte. Sv\u00e5rt att m\u00e4ta. Det viktiga \u00e4r att vi ser en smittspridning som \u00e4r ganska stabilt p\u00e5 l\u00e4gre niv\u00e5 \u00e4n tidigare. Det \u00e4r det vi \u00e4r ute efter.\n--- TRADUCTION ---\nCe n'est pas facile, mais c'est le jugement global que nous portons. Il peut y avoir une erreur de 5 % dans une direction, nous ne le savons pas. Difficile \u00e0 mesurer. L'important, c'est que la propagation de l'infection soit relativement stable, \u00e0 un niveau inf\u00e9rieur \u00e0 celui d'avant. C'est ce que nous recherchons.", "labels": []}
{"text": "S\u00e5 det \u00e4r fortfarande s\u00e5 att \u00e5lder har h\u00f6gsta prioritet. Det kommer g\u00e4lla Astra-Zenecas ocks\u00e5. Men man kan t\u00e4nka sig att till exempel h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rdspersonal f\u00e5r anv\u00e4nda det vaccinet i det f\u00f6rsta skede nu n\u00e4r det b\u00f6rjar anl\u00e4nda d\u00e5, tack. -Sedan tv\u00e5 fr\u00e5gor till Sara Byfors. I Str\u00f6mstad ser man att smittan \u00f6kar kraftigt.\n--- TRADUCTION ---\nL'\u00e2ge reste donc la priorit\u00e9 absolue. Cela s'appliquera \u00e9galement \u00e0 Astra-Zeneca. Mais il est concevable que, par exemple, les professionnels de la sant\u00e9 utilisent le vaccin dans un premier temps, maintenant qu'il commence \u00e0 arriver, merci. -Ensuite, deux questions \u00e0 Sara Byfors : \u00e0 Str\u00f6mstad, le taux d'infection est en forte augmentation.", "labels": []}
{"text": "D\u00e4r ser man hela tiden ackumulerade antalet fall. Det f\u00f6rs\u00f6ker vi s\u00e4ga hela tiden, detta betyder inte att trycket i sjukv\u00e5rden g\u00e5tt ned - men det ger en signal om att sakta men s\u00e4kert kommer trycket minska. Det vi ser h\u00e4r, \u00e4r vad de kommer se om en vecka. Jag f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r tufft. Det \u00e4r j\u00e4ttetufft i Stockholms sjukv\u00e5rd, och i m\u00e5nga andra delar av Sverige.\n--- TRADUCTION ---\nIl indique le nombre de cas accumul\u00e9s. Nous essayons toujours de dire que cela ne signifie pas que la pression sur le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 a diminu\u00e9, mais que cela indique que, lentement mais s\u00fbrement, la pression diminuera. Ce que nous voyons ici, c'est ce qu'ils verront dans une semaine. Je comprends que ce soit difficile. C'est tr\u00e8s difficile dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 de Stockholm, et dans beaucoup d'autres r\u00e9gions de Su\u00e8de.", "labels": []}
{"text": "-Sv\u00e5rt att s\u00e4ga n\u00e5got, men som Anders Tegnell sa s\u00e5 \u00e4r det 7 olika punkter, och jag tycker att de vi valt \u00e4r rimliga. Anders Tegnell kan utveckla. -Vi vet inte. De vi valt \u00e4r 2 omr\u00e5den, d\u00e4r vi ser en spridning i Uppsala, och d\u00e4r vi kan f\u00e5 en beteendef\u00f6r\u00e4ndring, men vi f\u00f6ljer upp och f\u00e5r se.  -En till fr\u00e5ga. Om man skulle rekommenderas undvika cafeer, restauranger och s\u00e5 vidare, skulle de st\u00e4ngas d\u00e5?\n--- TRADUCTION ---\n-Il est difficile de dire quoi que ce soit, mais comme l'a dit Anders Tegnell, il y a sept points diff\u00e9rents, et je pense que ceux que nous avons choisis sont raisonnables. Anders Tegnell peut pr\u00e9ciser : -Nous ne savons pas. Ceux que nous avons choisis sont deux domaines o\u00f9 nous constatons une propagation \u00e0 Uppsala et o\u00f9 nous pouvons obtenir un changement de comportement, mais nous ferons un suivi et nous verrons\". Si l'on vous recommandait d'\u00e9viter les caf\u00e9s, les restaurants, etc., ceux-ci seraient-ils ferm\u00e9s ?", "labels": []}
{"text": "Vi har en testkapacitet i paritet med de flesta europeiska l\u00e4nder. Testning \u00e4r ett viktigt verktyg i bek\u00e4mpandet av pandemin. Testningen bryter inte smittan - det \u00e4r beteendet. Det \u00e4r viktigt att man forts\u00e4tter testa sig om man har symtom. I v\u00e4ntan p\u00e5 provtagning - det \u00e4r ditt beteende som avg\u00f6r.\n--- TRADUCTION ---\nNous disposons d'une capacit\u00e9 de test comparable \u00e0 celle de la plupart des pays europ\u00e9ens. Le d\u00e9pistage est un outil important dans la lutte contre la pand\u00e9mie. Le d\u00e9pistage n'arr\u00eate pas l'infection - c'est le comportement. Il est important de continuer \u00e0 se faire d\u00e9pister si l'on pr\u00e9sente des sympt\u00f4mes. En attendant le test, c'est votre comportement qui compte.", "labels": []}
{"text": "Vad g\u00e4ller g\u00f6r gallerior och k\u00f6pcentrum, kan vi inte reglera antal bes\u00f6kare i allm\u00e4nna utrymmen, det \u00e4r offentliga ytor, att man kan beh\u00f6va g\u00e5 igenom en galleria f\u00f6r en arbetsplatser, eller busstation, d\u00e4rf\u00f6r inget maxantal f\u00f6r sj\u00e4lva gallerian. Butiker ska f\u00f6lja regel som finns f\u00f6r maxantal. Handeln b\u00f6r vidta \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att handla ensam. Och det g\u00e4ller \u00e4ven f\u00f6r gallerior och k\u00f6pcentrum. Och s\u00e5 har vi en s\u00e4rskild regel att restauranger i gallerior, i gallerian, f\u00e5r endast ha en person i varje s\u00e4llskap.\n--- TRADUCTION ---\nEn ce qui concerne les centres commerciaux, nous ne pouvons pas r\u00e9glementer le nombre de visiteurs dans les espaces publics. Il s'agit d'espaces publics, vous pouvez \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 traverser un centre commercial pour vous rendre sur votre lieu de travail ou \u00e0 une station de bus, il n'y a donc pas de nombre maximum pour le centre commercial lui-m\u00eame. Les magasins devraient suivre la r\u00e8gle qui existe pour les nombres maximums. Les d\u00e9taillants doivent prendre des mesures pour que les clients puissent faire leurs achats seuls. Cette r\u00e8gle s'applique \u00e9galement aux galeries marchandes et aux centres commerciaux. Il existe \u00e9galement une r\u00e8gle sp\u00e9ciale selon laquelle les restaurants situ\u00e9s dans les centres commerciaux ne peuvent accueillir qu'une seule personne par partie.", "labels": []}
{"text": "N\u00e4r vi g\u00f6r skattnigen s\u00e5 identifierar vi runt 80 procent av fallen, med viss felmarginal. Men det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 en stor andel. Det beror hur mycket man vill provta sig. Faktiska anm\u00e4lda fall \u00e4r inte hela sanningen, men visar riktnignen. Man kan visa \u00f6ver tid v\u00e5gor.\n--- TRADUCTION ---\nLorsque nous faisons les estimations, nous identifions environ 80 % des cas, avec une certaine marge d'erreur. Mais cela reste une proportion importante. Tout d\u00e9pend de la mesure dans laquelle vous voulez vous tester. Les cas effectivement signal\u00e9s ne repr\u00e9sentent pas toute la v\u00e9rit\u00e9, mais ils indiquent la direction \u00e0 suivre. Il est possible d'observer des vagues au fil du temps.", "labels": []}
{"text": "De har innan och efter covid-19 b\u00e4st kompetens att s\u00e4kerst\u00e4lla att patienterna f\u00e5r r\u00e4tt och korrekt v\u00e5rd. N\u00e4r det g\u00e4ller sjukv\u00e5rden och behandling av covid-19-patienter, vill jag ocks\u00e5 lyfta, som vi inte pratat om s\u00e5 mycket... Siffrorna som handlar om covid-19 p\u00e5 andra delar \u00e4n intensivv\u00e5rden. Senare in\u2060rapporteringen vi har - det finns \u00e5terigen olika siffror, men detta \u00e4r v\u00e5r daliga s\u00e4kerst\u00e4llda rapportering fr\u00e5n 21 regionerna.  1184 patienter \u00e4r inneliggande p\u00e5 andra avdelningar \u00e4n intensivv\u00e5rds\u2060avdelningar. Det \u00e4r allts\u00e5 77 % av covid-19-patienterna som inte \u00e4r inneliggande p\u00e5 IVA.\n--- TRADUCTION ---\nAvant et apr\u00e8s le COVID-19, ils disposent de la meilleure expertise pour s'assurer que les patients re\u00e7oivent les soins ad\u00e9quats et appropri\u00e9s. En ce qui concerne les soins de sant\u00e9 et le traitement des patients atteints de COVID-19, je voudrais \u00e9galement souligner un point dont nous n'avons pas beaucoup parl\u00e9... Les chiffres relatifs \u00e0 la COVID-19 dans des domaines autres que les soins intensifs. Les derniers rapports que nous avons - encore une fois, il y a des chiffres diff\u00e9rents, mais il s'agit de nos rapports fiables provenant de 21 r\u00e9gions. 1184 patients sont admis dans des services autres que les unit\u00e9s de soins intensifs. Cela repr\u00e9sente donc 77 % des patients COVID-19 qui ne sont pas en soins intensifs.", "labels": []}
{"text": "Men vi har varit tydliga att vi sett brister i kris\u2060beredskaps\u2060systemet tidigare, och det har varit en st\u00e4ndig utveckling av kris\u2060beredskapen i Sverige under l\u00e5ng tid. Jag tror den rapport\u2060en \u00e4r korrekt och vi har nog mycket att jobba med fram\u00f6ver. -Vi \u00e4r klara, vi g\u00f6r oss redo f\u00f6r individuella intervjuer utomhus. Tack f\u00f6r att ni kom hit! -- Hans Larson Svensk Skrivtolkning AB  A Humleg\u00e5rdsgatan 22, 114 46 Stockholm T 08 501 181 81 W www.skrivtolkning.se\n--- TRADUCTION ---\nMais nous avons \u00e9t\u00e9 clairs sur le fait que nous avions d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9 des lacunes dans le syst\u00e8me de pr\u00e9paration aux crises et qu'il y a eu un d\u00e9veloppement constant de la pr\u00e9paration aux crises en Su\u00e8de depuis longtemps. Je pense que ce rapport est correct et que nous avons beaucoup \u00e0 faire \u00e0 l'avenir\" - Nous sommes pr\u00eats, nous nous pr\u00e9parons pour les entretiens individuels \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Merci d'\u00eatre venus ! -- Hans Larson Svensk Skrivtolkning AB A Humleg\u00e5rdsgatan 22, 114 46 Stockholm T 08 501 181 81 W www.skrivtolkning.se", "labels": []}
{"text": "-Det \u00e4r inte samma situation som 2020, s\u00e5 den j\u00e4mf\u00f6relsen h\u00e5ller inte riktigt. Den varianten vi har som sprids i svenska samh\u00e4llet f\u00f6r tillf\u00e4llet, delta, \u00e4r otroligt smittsam den ocks\u00e5, s\u00e5 hur Omikron st\u00e5r sig i relation till den och vad som kommer h\u00e4nda och vilken stam som kommer spridas vet vi inte. Vi anser att om man testar sig, f\u00e5ngas upp, och stannar hemma en vecka efter ankomst ska vi f\u00f6rs\u00f6ka mota bort Omikron ocks\u00e5. -Ni s\u00e4ger att ni \u00f6verv\u00e4ger munskydd n\u00e4r det \u00e4r tr\u00e5ngt p\u00e5 bussar och s\u00e5 vidare. KVA :s slutrapport \u00e4r tydlig, att man - som i resten av v\u00e4rlden - borde rekommendera munskydd i alla offentliga inomhusmilj\u00f6er. Varf\u00f6r utstr\u00e4cker ni inte den rekommendationen till att g\u00e4lla?\n--- TRADUCTION ---\n-La situation n'est pas la m\u00eame qu'en 2020, donc la comparaison ne tient pas. La variante qui se r\u00e9pand actuellement dans la soci\u00e9t\u00e9 su\u00e9doise, la delta, est \u00e9galement incroyablement contagieuse, de sorte que nous ne savons pas comment Omikron s'y rattache, ce qui se passera et quelle souche se r\u00e9pandra. Nous pensons que si vous \u00eates test\u00e9s, attrap\u00e9s et que vous restez \u00e0 la maison pendant une semaine apr\u00e8s votre arriv\u00e9e, nous devrions \u00e9galement essayer de repousser Omikron. -Vous dites que vous envisagez de porter des masques lorsque les bus sont bond\u00e9s, etc. Le rapport final de la KVA indique clairement que - comme dans le reste du monde - les masques devraient \u00eatre recommand\u00e9s dans tous les environnements publics int\u00e9rieurs. Pourquoi ne pas \u00e9tendre cette recommandation ?", "labels": []}
{"text": "Hur ser ni p\u00e5 potentialen f\u00f6r flockimmunitet p\u00e5 hur Stockholmare kan leva sina liv, i j\u00e4mf\u00f6relse med folk i l\u00e4nder d\u00e4r man st\u00e4ngt ned helt? - Det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga, vi vet inte s\u00e5 mycket om immunitet \u00e4nnu, vi kommer l\u00e4ra oss mer allt eftersom fler testas f\u00f6r antikroppar. Men \u00e4ven efter mer data om \u00e5terinsjuknande rapporteras. Men vi tror i alla fall att det skyddar under p\u00e5g\u00e5ende s\u00e4song. Fler Stockholmare kommer n\u00e5 en immunitet \u00e4n i l\u00e4nder d\u00e4r f\u00e4rre exponerats.\n--- TRADUCTION ---\nComment voyez-vous le potentiel de l'immunit\u00e9 collective sur la fa\u00e7on dont les habitants de Stockholm peuvent vivre leur vie, par rapport aux habitants de pays o\u00f9 il y a un verrouillage complet ? - C'est difficile \u00e0 dire, nous ne savons pas grand-chose sur l'immunit\u00e9 pour l'instant. Nous en saurons plus lorsque davantage de personnes seront test\u00e9es pour les anticorps. Nous en saurons plus lorsque davantage de personnes auront \u00e9t\u00e9 test\u00e9es pour les anticorps, mais aussi lorsque davantage de donn\u00e9es sur la r\u00e9currence auront \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es. Quoi qu'il en soit, nous pensons que le vaccin prot\u00e8ge pendant la saison actuelle. Plus de Stockholmois seront immunis\u00e9s que dans les pays o\u00f9 moins de personnes ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es.", "labels": []}
{"text": "- Sen t\u00e4nkte jag h\u00f6ra om inresestoppet. Vilken betydelse har det? Vad tror man det kan komma att leda till? - Det \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6ruts\u00e4ga. Det kommer nog inte p\u00e5verka smittspridningen i Sverige p\u00e5 n\u00e5got speciellt uttalat s\u00e4tt p\u00e5 kort sikt.\n--- TRADUCTION ---\n- J'ai ensuite voulu savoir ce qu'il en \u00e9tait de l'interdiction d'entr\u00e9e sur le territoire. Quelle importance rev\u00eat-elle ? \u00c0 quoi pensez-vous qu'elle puisse conduire ? - Il est difficile de le pr\u00e9voir. Elle n'affectera probablement pas la propagation de l'infection en Su\u00e8de de mani\u00e8re particuli\u00e8rement prononc\u00e9e \u00e0 court terme.", "labels": []}
{"text": "Som sagt har vi fortfarande en hyfsat positiv trend, vi har kommit en bit under den pressade gr\u00e4nsen av vad sjukhusv\u00e5rden klarar, men v\u00e5rden och \u00e4ven samh\u00e4llet har varit pressade l\u00e4nge och det \u00e4r viktigt att komma mycket l\u00e4ngre ner p\u00e5 kurvan f\u00f6r att f\u00e5 stabilitet. Vi \u00e5terkommer d\u00e5 till de klassiska r\u00e5den. Stanna hemma om man \u00e4r sjuk, h\u00e5lla avst\u00e5nd, jobba hemifr\u00e5n s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt, t\u00e4nk p\u00e5 handhygienen - och testa er om ni har symtom, s\u00e5 ni f\u00e5r veta. Det var allt fr\u00e5n oss. \u00d6ver till Thomas Lind\u00e9n.\n--- TRADUCTION ---\nComme je l'ai dit, nous avons encore une tendance assez positive, nous sommes descendus un peu en dessous de la limite de pression que les soins hospitaliers peuvent supporter, mais les soins de sant\u00e9 et la soci\u00e9t\u00e9 sont sous pression depuis longtemps et il est important de descendre beaucoup plus bas dans la courbe pour atteindre la stabilit\u00e9. Nous revenons ensuite au conseil classique. Restez chez vous si vous \u00eates malade, gardez vos distances, travaillez \u00e0 domicile autant que possible, pensez \u00e0 l'hygi\u00e8ne des mains - et faites-vous d\u00e9pister si vous avez des sympt\u00f4mes. C'est tout pour nous. La parole est \u00e0 Thomas Lind\u00e9n.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r sex maximalt. Senaste tv\u00e5 dygnen har det varit fler \u00e4n dygnen innan, men det \u00e4r sv\u00e5rt att veta vad det betyder p\u00e5 s\u00e5 f\u00e5 dagar. Det \u00e4r ett stort omr\u00e5de - ungef\u00e4r 1 miljon av Sveriges befolkning. Detta \u00e4r en tiondel. I V\u00e4stra G\u00f6taland, \u00f6kningen fr\u00e5n 25 maj \u00e4r till stor del fr\u00e5n V\u00e4stra G\u00f6taland.\n--- TRADUCTION ---\nIl y en a au maximum six. Ces deux derniers jours, il y en a eu plus que les jours pr\u00e9c\u00e9dents, mais il est difficile de savoir ce que cela signifie en si peu de jours. Il s'agit d'une vaste r\u00e9gion, qui compte environ 1 million d'habitants en Su\u00e8de. Dans la r\u00e9gion de V\u00e4stra G\u00f6taland, l'augmentation observ\u00e9e depuis le 25 mai est essentiellement due \u00e0 la r\u00e9gion de V\u00e4stra G\u00f6taland.", "labels": []}
{"text": "-v\u00e4lkomna hit. F\u00f6rst globala situationen. Tyv\u00e4rr verkar uppdateringen av grafer inte fungera, s\u00e5 vi anv\u00e4nder kartor. Men vi har \u00f6ver 9 miljoner fall i v\u00e4rlden, n\u00e4stan 1,5 miljoner avlidna. Det h\u00e4r visar senaste veckan.\n--- TRADUCTION ---\n-Bienvenue ici. Tout d'abord, la situation globale. Malheureusement, la mise \u00e0 jour des graphiques ne semble pas fonctionner, nous utilisons donc des cartes. Mais nous avons plus de 9 millions de cas dans le monde, pr\u00e8s de 1,5 million de d\u00e9c\u00e8s. Voici ce qui s'est pass\u00e9 la semaine derni\u00e8re.", "labels": []}
{"text": "S\u00e5 det f\u00f6ljer i princip de variationer vi sett, det v\u00e4xlar \u00f6ver tid och geografiska omr\u00e5den. Sverige har nu en mycket stabil utveckling de senaste veckorna, som ni ser ligger vi stadigt p\u00e5 en 14-dagarsincidens runt 80, senaste tv\u00e5 veckorna 79. Denna vecka pekar \u00e5t ungef\u00e4r samma h\u00e5ll, m\u00f6jligen n\u00e5got f\u00e4rre. Men samma storleksordning. \u00c4ven testning \u00e4r stabil, f\u00f6rra veckan testades drygt 139 000 personer, d\u00e4r runt 2-3 procent var positiva, det motsvarar senaste m\u00e5nadens siffror.\n--- TRADUCTION ---\nElle suit donc les variations que nous avons observ\u00e9es, elle varie dans le temps et selon les zones g\u00e9ographiques. La Su\u00e8de a connu une \u00e9volution tr\u00e8s stable au cours des derni\u00e8res semaines. Comme vous pouvez le constater, l'incidence sur 14 jours se situe r\u00e9guli\u00e8rement autour de 80, contre 79 les deux derni\u00e8res semaines. Cette semaine va \u00e0 peu pr\u00e8s dans le m\u00eame sens, peut-\u00eatre un peu moins. Mais c'est le m\u00eame ordre de grandeur. Les tests sont \u00e9galement stables. La semaine derni\u00e8re, un peu plus de 139 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es, avec environ 2 \u00e0 3 % de r\u00e9sultats positifs, ce qui correspond aux chiffres du mois dernier.", "labels": []}
{"text": "Tv\u00e5 fr\u00e5gor till Britta Bj\u00f6rkholm, du uppmarna alla att vaccinera sig i regionen man bor i, vad beror det p\u00e5 att man vaccinerar sig p\u00e5 annat h\u00e5ll, har det blivit ett problem?  -Ja, varf\u00f6r v\u00e5gar jag inte spekulera i. Det \u00e4r v\u00e4l givetvis att man m\u00f6jligen har tillg\u00e5ng att boka och vaccinera sig, och tar chansen. Men det \u00e4r en gemensam insats, den g\u00e5r fram\u00e5t, och det \u00e4r viktigt att det g\u00f6rs i god ordning, man f\u00e5r vaccin efter befolkningsm\u00e4ngd, s\u00e5 det \u00e4r rimligt att vaccinera d\u00e4r man befinner sig, s\u00e5 det kan g\u00f6ras p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt. -Ni upplever inte att det \u00e4r n\u00e5got problem eller? -Det \u00e4r inget vi f\u00f6ljer och s\u00e5, det \u00e4r regionernas ansvar.\n--- TRADUCTION ---\nDeux questions \u00e0 Britta Bj\u00f6rkholm : vous encouragez tout le monde \u00e0 se faire vacciner dans la r\u00e9gion o\u00f9 ils vivent, pourquoi les gens se font-ils vacciner ailleurs, est-ce devenu un probl\u00e8me ?  -Oui, je n'ose pas sp\u00e9culer sur les raisons de ce probl\u00e8me. C'est bien s\u00fbr parce que vous pouvez avoir acc\u00e8s \u00e0 un livre et vous faire vacciner vous-m\u00eame, et profiter de l'occasion. Mais il s'agit d'un effort commun, qui va de l'avant, et il est important que les choses se fassent dans l'ordre, que les vaccins soient distribu\u00e9s en fonction de la taille de la population, qu'il soit raisonnable de vacciner l\u00e0 o\u00f9 l'on se trouve, afin que les choses se passent le mieux possible\". -Ce n'est pas quelque chose que nous suivons, c'est la responsabilit\u00e9 des r\u00e9gions.", "labels": []}
{"text": "Det var ett uppdrag vi l\u00e4mnade till regeringen p\u00e5 en tydlig fr\u00e5ga vi fick, men vi har en del fr\u00e5gest\u00e4llningar i relation till det dokumentet. Det f\u00f6rsta handlar om barn. Dokumentet g\u00e4ller inte barn, det \u00e4r avsett att anv\u00e4ndas i en avv\u00e4gning om man kan vara borta fr\u00e5n arbete eller inte, och vi har inte ta st\u00e4llning till fr\u00e5gan om barn/riskgrupper. En annan fr\u00e5ga som kommer upp \u00e4r: B\u00f6r barn till f\u00f6r\u00e4ldrar som tillh\u00f6r riskgrupp h\u00e5lla sig hemma fr\u00e5n skolan?\n--- TRADUCTION ---\nIl s'agit d'une mission que nous avons confi\u00e9e au gouvernement en r\u00e9ponse \u00e0 une question claire, mais nous avons un certain nombre de questions concernant ce document. La premi\u00e8re concerne les enfants. Le document ne s'applique pas aux enfants, il est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9 pour d\u00e9terminer si l'on peut s'absenter du travail ou non, et nous n'avons pas pris position sur la question des enfants/groupes \u00e0 risque. Une autre question qui se pose est la suivante : les enfants dont les parents appartiennent \u00e0 un groupe \u00e0 risque doivent-ils rester \u00e0 la maison apr\u00e8s l'\u00e9cole ?", "labels": []}
{"text": "F\u00f6rsta fr\u00e5gan \u00e4r kort: Hur m\u00e5nga tester kommer ni g\u00f6ra per vecka? -Det \u00e4r sv\u00e5rt att uppskatta hur m\u00e5nga som beh\u00f6ver vara fysiskt n\u00e4rvarande p\u00e5 arbetsplatsen. Vi har kvar provtagning av barn och unga i skolan, v\u00e5rd och omsorg\u2060personal ocks\u00e5. Vi tror att vi fortsatt kommer testa v\u00e4ldigt m\u00e5nga.\n--- TRADUCTION ---\nLa premi\u00e8re question est courte : combien de tests ferez-vous par semaine ? -Il est difficile d'estimer le nombre de personnes qui doivent \u00eatre physiquement pr\u00e9sentes sur le lieu de travail. Nous continuons \u00e0 pr\u00e9lever des \u00e9chantillons d'enfants et de jeunes dans les \u00e9coles, ainsi que du personnel de sant\u00e9 et de soins. Nous pensons que nous continuerons \u00e0 tester un grand nombre de personnes.", "labels": []}
{"text": "En grupp vi s\u00e4rskilt vill lyfta nu - vi har L\u00e4kemedelsverket med oss som utvecklar resonemanget n\u00e4r det g\u00e4ller risker och f\u00f6rdelar f\u00f6r gravida, som har en h\u00f6gre risk att bli allvarligt sjuka i covid- 19 \u00e4n andra. Allvarlig covid-19, s\u00e4rskilt under senare delen av graviditeten, \u00f6kar risken f\u00f6r att beh\u00f6va kejsarsnitt. Det beror p\u00e5 att mamman \u00e4r s\u00e5 sjuk att man m\u00e5ste avbryta graviditeten med kejsarsnitt. Covid-19 \u00f6kar \u00e4ven risken f\u00f6r blodproppar, f\u00f6rgiftning och sjukv\u00e5rd. S\u00e5 \u00e4r du gravid, vaccinera dig.\n--- TRADUCTION ---\nNous tenons particuli\u00e8rement \u00e0 mettre l'accent sur un groupe - l'Agence su\u00e9doise des produits m\u00e9dicaux nous accompagne dans l'\u00e9laboration du raisonnement en termes de risques et de b\u00e9n\u00e9fices pour les femmes enceintes, qui ont un risque plus \u00e9lev\u00e9 que les autres de tomber gravement malades \u00e0 cause du COVID-19. Les cas graves de COVID-19, en particulier en fin de grossesse, augmentent le risque de devoir subir une c\u00e9sarienne. En effet, la m\u00e8re est tellement malade que la grossesse doit \u00eatre interrompue par c\u00e9sarienne. COVID-19 augmente \u00e9galement le risque de caillots sanguins, d'empoisonnement et de traitement m\u00e9dical. Si vous \u00eates enceinte, faites-vous vacciner.", "labels": []}
{"text": "-Den brittiska varianten verkar ta \u00f6ver, man har begr\u00e4nsat smittspridning kraftig, fortfarande tar brittiska varianten \u00f6ver, s\u00e5 vad det handlar om \u00e4r att minska smittspridning, oavsett variant, det enda s\u00e4ttet \u00e4r att f\u00e5 ner smittspridning. -Vi beh\u00f6ver g\u00e5 vidare, Vetenskapsradion.  -Ja, jag undrar till att b\u00f6rja med om den \u00f6kade smittspridning i regioner verkar h\u00e4nga samman med \u00f6kningen av den brittiska varianten. -Lite blandat \u00e4r det nog. I V\u00e4sterbottens stora utbrott \u00e4r den brittiska varianten uppenbarligen involverad.  \u00c4Ven Str\u00f6mstad, d\u00e4r var det inte s\u00e5. Det finns \u00f6kade smittspridningar med och utan.\n--- TRADUCTION ---\n-La variante britannique semble prendre le dessus, la propagation de l'infection a \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement limit\u00e9e, mais la variante britannique continue de prendre le dessus, donc ce que nous devons faire, c'est r\u00e9duire la propagation de l'infection, quelle que soit la variante, la seule fa\u00e7on est de r\u00e9duire la propagation de l'infection\" - Nous devons aller de l'avant, Vetenskapsradion.  -Oui, je me demande tout d'abord si l'augmentation de la propagation de l'infection dans les r\u00e9gions semble \u00eatre li\u00e9e \u00e0 l'augmentation de la variante britannique. C'est probablement un peu mixte. La variante britannique est \u00e9videmment impliqu\u00e9e dans l'\u00e9pid\u00e9mie majeure de V\u00e4sterbotten.  Mais \u00e0 Str\u00f6mstad, ce n'\u00e9tait pas le cas. Il y a une augmentation de la propagation de l'infection avec et sans variante britannique.", "labels": []}
{"text": "Alla m\u00e4tningar visar att det inte r\u00e5der brist p\u00e5 kunskap i hur man ska bete sig under pandemin. L\u00e5t oss hj\u00e4lpas \u00e5t att se till att det inte r\u00e5der brist p\u00e5 ansvarstagande, h\u00e4nsyn eller civilkurage n\u00e4r det beh\u00f6vs. D\u00e5 blir vi alla en del av l\u00f6sningen. Tack! -Vi \u00f6ppnar upp f\u00f6r fr\u00e5gor.\n--- TRADUCTION ---\nToutes les enqu\u00eates montrent qu'il n'y a pas de manque de connaissances sur la mani\u00e8re de se comporter pendant la pand\u00e9mie. Travaillons ensemble pour veiller \u00e0 ce qu'il n'y ait pas de manque de responsabilit\u00e9, de consid\u00e9ration ou de civilit\u00e9 en cas de besoin. Nous ferons alors tous partie de la solution. Je vous remercie et je vous invite \u00e0 poser vos questions.", "labels": []}
{"text": "De undantag fr\u00e5n karant\u00e4n\u2060s\u2060regler handlar bara om de allra mest kritiska poliser, som m\u00e5ste g\u00e5 till jobbet f\u00f6r att verksamheten inte ska stanna. Poliser p\u00e5 ledningscentral \u00e4r troligen s\u00e5na som omfattas, f\u00f6r det \u00e4r enstaka personer som m\u00e5ste komma till jobbet utan att fastna i karant\u00e4n f\u00f6r l\u00e4nge. Det \u00e4r polisen sj\u00e4lv som avg\u00f6r om en person tillh\u00f6r en kritisk position eller inte. Bed\u00f6mningen g\u00f6rs b\u00e4st n\u00e4ra verksamheten d\u00e4r man f\u00f6rst\u00e5r och ser vad som \u00e4r kritisk position och inte. MSB har identifierat samh\u00e4lls\u2060funktioner som \u00e4r grundl\u00e4ggande f\u00f6r samh\u00e4llets behov.\n--- TRADUCTION ---\nLes exceptions aux r\u00e8gles de quarantaine ne concernent que les policiers les plus critiques, qui doivent se rendre au travail pour \u00e9viter que l'organisation ne s'arr\u00eate. Les policiers du centre de contr\u00f4le sont probablement les plus concern\u00e9s, car il y a quelques personnes qui doivent venir travailler sans \u00eatre mises en quarantaine trop longtemps. Ce sont les policiers eux-m\u00eames qui d\u00e9cident si une personne appartient \u00e0 une position critique ou non. Il est pr\u00e9f\u00e9rable que l'\u00e9valuation se fasse \u00e0 proximit\u00e9 de l'organisation, l\u00e0 o\u00f9 ils comprennent et voient ce qui est un poste critique et ce qui ne l'est pas. Le MSB a identifi\u00e9 des fonctions soci\u00e9tales qui sont fondamentales pour les besoins de la soci\u00e9t\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Du n\u00e4mnde kort om kollektivtrafiken, att f\u00f6rs\u00f6ka minska p\u00e5 det, i och med att man arbetar hemifr\u00e5n. Du och Lena Hallengren, socialministern, hade en presstr\u00e4ff - ni pratade om det individuella ansvaret ,att man har eget ansvar att ta alternativa f\u00e4rdmedel, sen pratade ni om halvfulla bussar. Detr handlar v\u00e4l mycket om ekonomin? Alla kanske inte har en bil, det kostar extra mycket - halvfulla bussar, det inneb\u00e4r att m\u00e5nga linjer kommer k\u00f6ras. Vem b\u00e4r det ekonomiska ansvaret, och hur ser man l\u00e4tt att det fungerar?\n--- TRADUCTION ---\nVous avez bri\u00e8vement parl\u00e9 des transports publics, en essayant de les r\u00e9duire, car les gens travaillent \u00e0 domicile. Vous et Lena Hallengren, la ministre des affaires sociales, avez tenu une conf\u00e9rence de presse - vous avez parl\u00e9 de la responsabilit\u00e9 individuelle, du fait qu'il vous incombe de prendre des moyens de transport alternatifs, puis vous avez parl\u00e9 des bus \u00e0 moiti\u00e9 pleins. C'est une question d'\u00e9conomie, n'est-ce pas ? Tout le monde peut ne pas avoir de voiture, cela co\u00fbte plus cher - des bus \u00e0 moiti\u00e9 pleins, cela signifie que de nombreuses lignes fonctionneront. Qui en assume la responsabilit\u00e9 financi\u00e8re et comment s'assurer que cela fonctionne ?", "labels": []}
{"text": "Anders Tegnell s\u00e4ger att det \u00e4r en fr\u00e5ga f\u00f6r sjukv\u00e5rden och Socialstyrelsen. Samtidigt har Folkh\u00e4lsomyndigheten uppdrag att f\u00f6lja h\u00e4lsol\u00e4get i befolkningen och alla faktorer som p\u00e5verkar detta. \u00c4r inte detta viktigt att f\u00f6lja upp f\u00f6r Folkh\u00e4lsomyndigheten? -Absolut i det l\u00e4ngre perspektivet , men nu handlar det om att de beh\u00f6ver f\u00e5 hj\u00e4lp f\u00f6r sina symtom och f\u00e5 diagnos s\u00e5 de kan f\u00e5 hj\u00e4lp.\n--- TRADUCTION ---\nSelon Anders Tegnell, cette question rel\u00e8ve du syst\u00e8me de sant\u00e9 et de l'Office national de la sant\u00e9 et de la protection sociale. Parall\u00e8lement, l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique est charg\u00e9e de surveiller la situation sanitaire de la population et tous les facteurs qui l'influencent. N'est-il pas important que l'Agence de sant\u00e9 publique assure un suivi ? Absolument dans une perspective \u00e0 long terme, mais aujourd'hui, il s'agit pour eux d'avoir besoin d'aide pour leurs sympt\u00f4mes et d'obtenir un diagnostic pour pouvoir obtenir de l'aide.", "labels": []}
{"text": "-vad jag vet saknas det fortfarande data, men prim\u00e4rdata jobbar WHO med tillsammans med indiska myndigheter. -Dubbelmutation kallas det, har det relevans? Alla \u00e4r v\u00e4l det, egentligen? -Ja, att man har sett tv\u00e5 mutationer i tv\u00e5 viktiga saker d\u00e4r, varf\u00f6r man s\u00e4ger s\u00e5 d\u00e4r. -VD f\u00f6r Biontech sa i morse att man testat det vaccinet f\u00f6r alla aktuella mutationer, 30 stycken.\n--- TRADUCTION ---\nPour autant que je sache, il n'y a pas encore de donn\u00e9es, mais l'OMS travaille sur des donn\u00e9es primaires en collaboration avec les autorit\u00e9s indiennes. On parle de double mutation, est-ce que c'est pertinent ? Tout le monde l'est, vraiment ? Oui, ces deux mutations ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es dans deux domaines importants, c'est pourquoi on dit cela - Le PDG de Biontech a d\u00e9clar\u00e9 ce matin que le vaccin avait \u00e9t\u00e9 test\u00e9 pour toutes les mutations actuelles, c'est-\u00e0-dire 30 d'entre elles.", "labels": []}
{"text": "Vi vet det varierar mycket geografiskt. Men de flesta regioner i Europa \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n i Sverige, s\u00e5 d\u00e5 har man inte samma skillnader. Vi har ju extrem smittspridning i olika regioner i Sverige, vilket syns. Men absolut \u00e4r det s\u00e5 vi har allvarligt l\u00e4ge. Vi ligger efter m\u00e5nga l\u00e4nder i utvecklingen, vi har ju l\u00e4nge legat p\u00e5 plats 5-10, men nu \u00e4r det m\u00e5nga l\u00e4nder som hade h\u00f6gre smittspridning snabbt g\u00e5tt ner.\n--- TRADUCTION ---\nNous savons qu'il y a de grandes diff\u00e9rences g\u00e9ographiques. Mais la plupart des r\u00e9gions d'Europe sont beaucoup plus vastes que la Su\u00e8de, de sorte qu'il n'y a pas les m\u00eames diff\u00e9rences. La propagation de l'infection est extr\u00eame dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions de Su\u00e8de, ce qui est \u00e9vident. Mais la situation est vraiment grave. Nous sommes \u00e0 la tra\u00eene par rapport \u00e0 de nombreux pays en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement, nous avons \u00e9t\u00e9 dans les 5-10 pendant longtemps, mais aujourd'hui de nombreux pays qui avaient un taux d'infection plus \u00e9lev\u00e9 ont rapidement diminu\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller delta och sydafrikanska \u00e4r det en p\u00e5taglig skillnad. Jag vill bara st\u00e4lla en fr\u00e5ga till: Det finns nu tv\u00e5 mindre studier. Man v\u00e4ntar p\u00e5 resultaten fr\u00e5n Oxford-studien n\u00e4r det g\u00e4ller mix and match - att f\u00f6rst ta Astra Zeneca, sen Pfizer. Hittills har man publicerat att det inte ger st\u00f6rre biverkningar, men det finns tv\u00e5 nya studier som visar att det blir fantastiskt resultat om man b\u00f6rjar med Astra Zeneca och sen f\u00e5r Pfizer, kanske b\u00e4ttre \u00e4n tv\u00e5 Pfizer, definitivt b\u00e4ttre \u00e4n tv\u00e5 Astra Zeneca.\n--- TRADUCTION ---\nMais lorsqu'il s'agit du delta et de l'Afrique du Sud, la diff\u00e9rence est palpable. Je voudrais juste poser une autre question : Il y a maintenant deux \u00e9tudes plus petites. Elles attendent les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude d'Oxford en termes de m\u00e9lange et d'association - en prenant d'abord Astra Zeneca, puis Pfizer. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, il a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 qu'il n'y avait pas d'effets secondaires majeurs, mais deux nouvelles \u00e9tudes montrent que si vous commencez par Astra Zeneca et que vous prenez ensuite Pfizer, c'est peut-\u00eatre mieux que deux Pfizer, mais certainement mieux que deux Astra Zeneca.", "labels": []}
{"text": "Viktigt \u00e4r ocks\u00e5 hygienrutiner, och att informera om riskerna med att jobba n\u00e4r man \u00e4r sjuk. Den viktigaste \u00e5tg\u00e4rden \u00e4r fortfarande att vara vacinerad. Vi m\u00e5ste forts\u00e4tta prata om vikten av vaccination och att alla vaccineras sig. Vi har ett antal kunskapsst\u00f6d fr\u00e5n Socialstyrelsen p\u00e5 webben.    -Hej. Mycket kort blir det ett tag fr\u00e5n Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap.\n--- TRADUCTION ---\nLes pratiques d'hygi\u00e8ne sont \u00e9galement importantes, de m\u00eame que l'information sur les risques li\u00e9s au travail en cas de maladie. La mesure la plus importante reste la vaccination. Nous devons continuer \u00e0 parler de l'importance de la vaccination et veiller \u00e0 ce que tout le monde se fasse vacciner. Nous disposons d'un certain nombre de supports de connaissances de l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre sur le web.    -Bonjour. Tr\u00e8s bri\u00e8vement, l'Agence su\u00e9doise des situations d'urgence civile prendra la parole.", "labels": []}
{"text": "Samma utveckling i Europa och Storbritannien ser ut att ha en ny rekordvecka, en dramatisk \u00f6kning p\u00e5 sistone. Storbritannien, Danmark och andra l\u00e4nder som legat p\u00e5 l\u00e5ga niv\u00e5er, som b\u00f6rjat f\u00e5 ganska mycket fall. \u00c4ven i Sverige, som sagt, tyv\u00e4rr, en svag uppg\u00e5ng, under senaste veckorna. Inte lika dramatiskt som andra l\u00e4nder i Europa, men det g\u00e5r sakta men s\u00e4kert \u00e5t fel h\u00e5ll, n\u00e5got vi pratade om kunde h\u00e4nda under h\u00f6sten, f\u00f6r det \u00e4r v\u00e5r bed\u00f6mning, som grundar sig mer p\u00e5 \u00e5ldersf\u00f6rdelning, att det handlar om att man kommer tillbaka till arbetet och inte jobbar hemifr\u00e5n, som ger \u00f6kad spridning. Det h\u00e4r har inte slagit igenom p\u00e5 v\u00e5rden i Sverige, som i andra delar av Europa, men det kan komma hit, s\u00e5 det g\u00e4ller att vi h\u00e5ller i nu, men antal IVA-v\u00e5rdade \u00e4r l\u00e5gt, antalet avlidna \u00e4r p\u00e5 l\u00e5ga niv\u00e5er, inga nya d\u00f6dsfall idag, men det finns en hotbild vi inte f\u00e5r gl\u00f6mma.\n--- TRADUCTION ---\nLe m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne se produit en Europe et le Royaume-Uni devrait conna\u00eetre une nouvelle semaine record, avec une augmentation spectaculaire ces derniers temps. Le Royaume-Uni, le Danemark et d'autres pays qui \u00e9taient \u00e0 des niveaux bas, commencent \u00e0 conna\u00eetre une chute assez importante. M\u00eame en Su\u00e8de, comme je l'ai dit, on observe malheureusement une l\u00e9g\u00e8re augmentation ces derni\u00e8res semaines. Ce n'est pas aussi dramatique que dans d'autres pays d'Europe, mais la situation \u00e9volue lentement mais s\u00fbrement dans la mauvaise direction, ce qui, comme nous l'avons dit, pourrait se produire \u00e0 l'automne, parce que nous estimons, en nous basant davantage sur la r\u00e9partition par \u00e2ge, qu'il s'agit d'une question de retour au travail et non de travail \u00e0 domicile, ce qui entra\u00eene une augmentation de l'incidence. Cela n'a pas eu d'impact sur les soins de sant\u00e9 en Su\u00e8de, comme dans d'autres parties de l'Europe, mais cela pourrait se produire ici, nous devons donc maintenir l'\u00e9lan maintenant, mais le nombre de patients en USI est faible, le nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es est faible, pas de nouveaux d\u00e9c\u00e8s aujourd'hui, mais il y a une menace que nous ne devons pas oublier.", "labels": []}
{"text": "Samtidigt inneb\u00e4r en \u00e5terg\u00e5ng till v\u00e5ra rutiner ett mindre tryck p\u00e5 andra omr\u00e5den. Det h\u00e4r har vi under bevakning tillsammans med de regionala myndigheterna. Det \u00e4r inte bara h\u00e4r, utan \u00e4ven i Sk\u00e5ne. Det \u00e4r ett observandum som \u00e4r viktigt att f\u00f6lja och f\u00f6rst\u00e5. \u00c4ven om det inte \u00e4r stora siffror s\u00e5 har vi kommit till en plat\u00e5 som vi m\u00e5ste hantera.\n--- TRADUCTION ---\nDans le m\u00eame temps, le retour \u00e0 nos proc\u00e9dures permet de r\u00e9duire la pression sur d'autres domaines. Nous suivons cette \u00e9volution en collaboration avec les autorit\u00e9s r\u00e9gionales. Ce n'est pas seulement ici, mais aussi en Scanie. C'est une observation qu'il est important de suivre et de comprendre. M\u00eame si les chiffres ne sont pas \u00e9lev\u00e9s, nous avons atteint un palier auquel nous devons faire face.", "labels": []}
{"text": "Vi tror att vi fortsatt kommer testa v\u00e4ldigt m\u00e5nga. Men den kapacitet som finns fokuseras p\u00e5 de grupper som beh\u00f6ver det mest. -Min fr\u00e5ga \u00e4r... Det kostar ju enormt massa pengar, dessa tester. Som jag f\u00f6rst\u00e5r ger staten 1500 kronor till varje PCR-test i regionerna.\n--- TRADUCTION ---\nNous pensons que nous continuerons \u00e0 tester un grand nombre de personnes. Mais la capacit\u00e9 disponible sera concentr\u00e9e sur les groupes qui en ont le plus besoin. Ces tests co\u00fbtent \u00e9norm\u00e9ment d'argent. Si j'ai bien compris, l'\u00c9tat fournit 1 500 couronnes su\u00e9doises pour chaque test PCR dans les r\u00e9gions.", "labels": []}
{"text": "Sv\u00e5rt att veta var det landar, men det skulle kunna vara att stigningen forts\u00e4tter i samma takt - vi hoppas att det klingar av, men vi f\u00e5r v\u00e4nta till imorgon med svaret. Fallen p\u00e5 IVA , den svarta linjen, \u00e4r relativt konstant. Antal inl\u00e4ggningar \u00e4r minskande. Det \u00f6kar inte d\u00e4r. Stockholm och \u00f6vriga regioner, ser vi i grafen att det \u00e4r h\u00e4lften/h\u00e4lften ungef\u00e4r.\n--- TRADUCTION ---\nIl est difficile de savoir o\u00f9 elle se situe, mais il se pourrait que la hausse se poursuive au m\u00eame rythme - nous esp\u00e9rons qu'elle s'att\u00e9nue, mais nous devrons attendre demain pour avoir la r\u00e9ponse. Les cas en USI, la ligne noire, sont relativement constants. Le nombre d'admissions diminue. Il n'augmente pas. Stockholm et les autres r\u00e9gions, nous voyons sur le graphique que c'est moiti\u00e9-moiti\u00e9 environ.", "labels": []}
{"text": "Vad s\u00e4ger MSB om det uppst\u00e5r oroligheter som en konsekvens av krisen? -Det k\u00e4nde jag inte till att polisen g\u00e5tt ut med, men vi f\u00f6ljer och har dialog med akt\u00f6rer som polisen, s\u00e5 det arbetet p\u00e5g\u00e5r j\u00e4mnt, \u00e5ret runt, det \u00e4r inget nytt f\u00f6r oss att ha den typ av beredskap. -Ni har inga bredare planer p\u00e5 en beredskap? -Jag \u00e4r os\u00e4ker p\u00e5 vad du \u00e4r ute efter, polisen har sett ett behov d\u00e4r, det \u00e4r en polisuppgift, MSB st\u00f6djer olika akt\u00f6rer, men \u00e4r det polisen som har det, \u00e4r det deras ansvar. Lite os\u00e4ker p\u00e5 vad du t\u00e4nker p\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nQue dit la DGSM en cas de troubles cons\u00e9cutifs \u00e0 la crise ? -Je n'\u00e9tais pas au courant que la police avait annonc\u00e9 cela, mais nous suivons et avons un dialogue avec des acteurs tels que la police, donc ce travail est permanent, tout au long de l'ann\u00e9e, ce n'est pas nouveau pour nous d'avoir ce type de pr\u00e9paration. Vous n'avez pas de plans plus larges pour la pr\u00e9paration ? -Je ne suis pas s\u00fbr de ce que vous cherchez, la police a vu un besoin, c'est une t\u00e2che de la police, la DGSM soutient diff\u00e9rents acteurs, mais si la police l'a, c'est sa responsabilit\u00e9. Je ne sais pas exactement ce que vous avez en t\u00eate.", "labels": []}
{"text": "Totalt ser smitt\u2060situationen b\u00e4ttre ut nu \u00e4n i v\u00e5ras. \u00c4ven om vi sett vissa sm\u00e5 f\u00f6rs\u00e4mringar, det Anders pratade om \u00e4r vi inte i samma situation som i v\u00e5ras. Det \u00e4r viktigt att h\u00e5lla \u00f6gonen p\u00e5 utvecklingen. Om det blir f\u00f6rs\u00e4mringar och mer anstr\u00e4ngt l\u00e4ge finns det m\u00f6jlighet f\u00f6r Folkh\u00e4lsomyndigheten att g\u00f6ra insatser via smittskyddslagen. -\u00d6kar smittan kan det vara aktuellt att rekommendera n\u00e5got s\u00e5dant?\n--- TRADUCTION ---\n\"Dans l'ensemble, la situation de l'infection semble meilleure aujourd'hui qu'au printemps. M\u00eame si nous avons constat\u00e9 quelques petites d\u00e9t\u00e9riorations, nous ne sommes pas dans la m\u00eame situation qu'au printemps dernier, comme l'a dit Anders. Il est important de suivre l'\u00e9volution de la situation. Si les choses s'aggravent et que la situation devient plus tendue, l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique peut prendre des mesures en vertu de la loi sur les maladies infectieuses\" Si l'infection augmente, serait-il pertinent de recommander une telle mesure ?", "labels": []}
{"text": "Jag vet inte om det finns internationellt.  -Folkets radio.  -Hej. Jag har en fr\u00e5ga till Folkh\u00e4lsomyndigheten. Jag vill haka p\u00e5 Vetenskapsradion om vaccin. Flera forskare tycker det blir vilseledande n\u00e4r man pratar om vaccinerade och ovaccinerade i era termer. Ovaccinerade betyder att man inte \u00e4r vaccinerad.\n--- TRADUCTION ---\nJe ne sais pas s'il existe au niveau international. People's radio - Bonjour. J'ai une question \u00e0 poser \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 publique. Je veux rejoindre Vetenskapsradion au sujet des vaccins. Plusieurs chercheurs pensent qu'il est trompeur de parler de vaccin\u00e9s et de non-vaccin\u00e9s dans vos termes. Non vaccin\u00e9 signifie que vous n'\u00eates pas vaccin\u00e9.", "labels": []}
{"text": "-En begr\u00e4nsning p\u00e5 \u00e5tta personer, fram till februari n\u00e4sta \u00e5r i alla fall? -\u00c5tminstone en bra bit in i januari. -Tack f\u00f6r det. -Financial Times? -Ett par fr\u00e5gor till Anders Tegnell:\n--- TRADUCTION ---\n-Une limite de huit personnes, jusqu'en f\u00e9vrier de l'ann\u00e9e prochaine en tout cas. - Au moins jusqu'en janvier. - Merci. - Financial Times ? -Quelques questions \u00e0 Anders Tegnell :", "labels": []}
{"text": "Mikael Damberg vill inte se folk sitta p\u00e5 fulla uteserveringar. Hur bed\u00f6mer ni svenskarnas f\u00f6ljsamhet? F\u00e5r ni geh\u00f6r? -De rapporter vi f\u00e5r fr\u00e5n regionerna: \u00d6verlag finns det f\u00f6ljsamhet, men det finns omr\u00e5den d\u00e4r det brustit.\n--- TRADUCTION ---\nMikael Damberg ne veut pas voir les gens s'asseoir dans les caf\u00e9s en plein air bond\u00e9s. Comment \u00e9valuez-vous le respect des r\u00e8gles par les Su\u00e9dois ? \u00cates-vous entendus ? -Les rapports que nous recevons des r\u00e9gions : dans l'ensemble, il y a une conformit\u00e9, mais il y a des domaines o\u00f9 il y a un manque de conformit\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Tillsammans kan vi bromsa smittan. Jag p\u00e5minner som sagt om att stanna hemma om man \u00e4r sjuk, tv\u00e4tta h\u00e4nderna ofta, med tv\u00e5l och vatten, f\u00f6r att bromsa smittkedjor. Arbeta hemifr\u00e5n om det finns m\u00f6jlighet. H\u00e5ll avst\u00e5nd till andra, det g\u00e4ller inomhus och utomhus. Utomhusmilj\u00f6er \u00e4r b\u00e4ttre, sj\u00e4lvklart, men \u00e4ven d\u00e4r ska vi iaktta avst\u00e5nd.\n--- TRADUCTION ---\nEnsemble, nous pouvons ralentir l'infection. Je vous rappelle de rester chez vous si vous \u00eates malade, de vous laver les mains souvent, avec de l'eau et du savon, pour arr\u00eater la cha\u00eene d'infection. Travaillez \u00e0 la maison si possible. Gardez vos distances avec les autres, \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Les environnements ext\u00e9rieurs sont meilleurs, bien s\u00fbr, mais m\u00eame l\u00e0, nous devons garder nos distances.", "labels": []}
{"text": "Men den exakta formen p\u00e5 kurvan... Vi har inte data f\u00f6r ovaccinerade f\u00f6r den h\u00e4r veckan, men fallen \u00f6kade mellan vecka 45 och 46. -Sista fr\u00e5gan, om det blir en kraftig \u00f6kning, kan man v\u00e4nta sig n\u00e5gra jul\u2060restriktioner som f\u00f6rra \u00e5ret? -Vi har f\u00e5tt ett regering\u2060suppdrag d\u00e4r vi ska redog\u00f6ra f\u00f6r \u00e5tg\u00e4rder om smittspridning. Men om det sticker iv\u00e4g kan vi beh\u00f6va inf\u00f6ra \u00e5tg\u00e4rder redan f\u00f6re jul.\n--- TRADUCTION ---\nMais la forme exacte de la courbe... Nous ne disposons pas de donn\u00e9es concernant les personnes non vaccin\u00e9es pour cette semaine, mais les cas ont augment\u00e9 entre les semaines 45 et 46. -Derni\u00e8re question, en cas de forte augmentation, peut-on s'attendre \u00e0 des restrictions pour No\u00ebl comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re ? -Nous avons re\u00e7u une mission du gouvernement qui nous demande de faire un rapport sur les mesures concernant la propagation de l'infection. Mais si la situation s'aggrave, il se peut que nous devions prendre des mesures avant m\u00eame No\u00ebl.", "labels": []}
{"text": "-Absolut ,men ni har f\u00e5tt kritik om deltavarianten f\u00f6rut. Ingen anledning att f\u00f6rekomam det h\u00e4r?    -Ja, vaccination \u00e4r det prioriterade vi beh\u00f6ver vidta som \u00e5tg\u00e4rd, men ser vi att det beh\u00f6vs s\u00e5 hoppas vi kunna rikta oss till milj\u00f6er och grupper och st\u00e4vja smittspridningen, men f\u00f6r tillf\u00e4llet har vi en stabil niv\u00e5. -S\u00e5 ni v\u00e4ntar med restriktioner till \u00f6kad smittspridning? -F\u00f6r det beh\u00f6ver inte bli en stor smittspridning, att det kan bli n\u00e5got vi kan leva med, eller s\u00e5 ligger vi kvar, enlgit scenario 0.  -Vad kr\u00e4vs f\u00f6r \u00e5terinf\u00f6rda restriktioner?\n--- TRADUCTION ---\n-Absolument, mais vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 pour la variante delta. Il n'y a pas de raison que cela se produise ?    Oui, la vaccination est la mesure prioritaire que nous devons prendre, mais si nous constatons qu'elle est n\u00e9cessaire, nous esp\u00e9rons pouvoir cibler des environnements et des groupes et freiner la propagation de l'infection, mais pour l'instant nous avons un niveau stable. Vous attendez donc avec des restrictions que la propagation de l'infection augmente ? Parce qu'il n'est pas n\u00e9cessaire que la propagation de l'infection soit importante, que nous puissions vivre avec, ou que nous restions, selon le sc\u00e9nario 0. Qu'est-ce qui est n\u00e9cessaire pour r\u00e9introduire des restrictions ?", "labels": []}
{"text": "Man gjorde en studie i Finland. Av 41 smittade var det 25 som inte hade n\u00e5got andnings\u2060skydd. 15 blev smittade och hade enkla munskydd. En som blev smittad, som inte hade sitt FFP2-skydd, men annars var det ingen som hade det som blev smittade. Det \u00e4r enkla munskydd, som man kan k\u00f6pa p\u00e5 apoteket.\n--- TRADUCTION ---\nUne \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en Finlande. Sur 41 personnes infect\u00e9es, 25 n'avaient pas de protection respiratoire. 15 ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es et portaient de simples masques. Une personne infect\u00e9e n'avait pas de protection FFP2, mais aucune autre personne qui en avait n'a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e. Il s'agit de simples masques que l'on peut acheter en pharmacie.", "labels": []}
{"text": "Det har varit upp till 80. -Teoretiskt sett \u00e4r det inte om\u00f6jligt. Man anv\u00e4nder olika adeno-virus och inte samma delar av spike... Det finns olika f\u00f6rklaringar till att man kan hamna olika. -Finns anledning att granska forskning fr\u00e5n l\u00e4nder som har en mer repressiv regim noggrannare?\n--- TRADUCTION ---\nTh\u00e9oriquement, ce n'est pas impossible. Il suffit d'utiliser des ad\u00e9novirus diff\u00e9rents et non les m\u00eames parties de l'\u00e9pi... Il existe diff\u00e9rentes explications pour expliquer les diff\u00e9rences de r\u00e9sultats. Y a-t-il une raison d'examiner plus attentivement les recherches men\u00e9es dans les pays o\u00f9 le r\u00e9gime est plus r\u00e9pressif ?", "labels": []}
{"text": "-Det \u00e4r just det vi h\u00e5ller p\u00e5 att arbeta med, mycket i dialog med regioner f\u00f6r att hitta ett bra s\u00e4tt att plocka bort saker i vad som verkar logiskt eller naturligt. -Kan man b\u00f6rja snart eller nu kanske? -Vi har f\u00f6rsiktigt b\u00f6rjat redan med att barn kan ha enstaka matcher. Vi ser hela tiden p\u00e5 det. Men just nu i dagarna \u00e4r det inte tanke p\u00e5 n\u00e5gra st\u00f6rre best\u00e4mmelser. Vi hoppas att nya datumet i mitten p\u00e5 maj kan vara n\u00e5got, men inte just nu.\n--- TRADUCTION ---\nC'est exactement ce sur quoi nous travaillons, en dialogue \u00e9troit avec les r\u00e9gions pour trouver un bon moyen de supprimer les choses dans ce qui semble logique ou naturel. Pouvez-vous commencer bient\u00f4t ou maintenant peut-\u00eatre ? -Nous avons d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec soin sur la possibilit\u00e9 pour les enfants d'avoir des correspondances uniques. Nous y r\u00e9fl\u00e9chissons en permanence. Mais pour l'instant, nous n'envisageons aucune r\u00e9glementation majeure. Nous esp\u00e9rons que la nouvelle date de la mi-mai pourrait \u00eatre quelque chose, mais pas tout de suite.", "labels": []}
{"text": "Utifr\u00e5n det tycker vi \u00e4nd\u00e5 att det l\u00f6per p\u00e5 bra. Vi f\u00e5r signaler om att man inte st\u00f6ter p\u00e5 ol\u00f6sbara problem. Man har personal och resurser f\u00f6r det. Just nu \u00e4r det inte j\u00e4ttemycket vaccin som finns heller. -N\u00e4r det g\u00e4ller hemtj\u00e4nster s\u00e5 har inte alla information om n\u00e4r vaccinering ska b\u00f6rja, och man har inte f\u00e5tt namn p\u00e5 personerna heller?\n--- TRADUCTION ---\nSur cette base, nous continuons \u00e0 penser que les choses se passent bien. Nous recevons des signaux indiquant qu'ils ne rencontrent pas de probl\u00e8mes insolubles. Ils disposent du personnel et des ressources n\u00e9cessaires. En ce qui concerne les services \u00e0 domicile, tout le monde n'est pas inform\u00e9 de la date \u00e0 laquelle la vaccination doit commencer, et les noms des personnes ne sont pas non plus communiqu\u00e9s ?", "labels": []}
{"text": "Socialstyrelsen ger kunskap om v\u00e5rd och omsorg, med st\u00f6d fr\u00e5n experter utvecklar vi kunskapsst\u00f6d, dessa st\u00f6d ska till\u00e4mpa b\u00e4sta tillg\u00e4nglia kunskap f\u00f6r de situationer d\u00e4r v\u00e5rdare m\u00f6ter brukare och patienter. Kunskapsstyrning i h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd \u00e4r n\u00e5got som omfattar alla styr- och ledningsprocesser, syftar till evidensbaserad praktik f\u00f6r att implementera b\u00e4sta m\u00f6jliga kunskap, s\u00e5 den anv\u00e4nds i v\u00e5rdm\u00f6ten och f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5lsenlig infra\u2060struktur f\u00f6r kunskapsutveckling. Det \u00e4r ett system med tre viktiga komponenter, d\u00e4r alla komponenter m\u00e5ste fungera. En s\u00e5dan komponent \u00e4r statistik som ger en bild av l\u00e4get. I dessa tider \u00e4r en gedigen statistik en f\u00f6ruts\u00e4ttning, b\u00e5de f\u00f6r att b\u00e4ttre f\u00f6rst\u00e5 sjukdom och b\u00e4ttre planera verksamheter och insatser, och f\u00f6r att veta vart nya insatgser och st\u00f6d skall riktas.\n--- TRADUCTION ---\nLe Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre fournit des connaissances sur les soins de sant\u00e9 et les services sociaux. Avec l'aide d'experts, nous d\u00e9veloppons des supports de connaissances, qui devraient appliquer les meilleures connaissances disponibles dans les situations o\u00f9 les soignants rencontrent les utilisateurs et les patients. La gestion des connaissances dans le domaine des soins de sant\u00e9 englobe tous les processus de gouvernance et de gestion, vise une pratique fond\u00e9e sur des donn\u00e9es probantes afin de mettre en \u0153uvre les meilleures connaissances possibles, de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elles soient utilis\u00e9es dans les rencontres de soins de sant\u00e9, ainsi qu'une infrastructure appropri\u00e9e pour le d\u00e9veloppement des connaissances. Il s'agit d'un syst\u00e8me compos\u00e9 de trois \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s, qui doivent tous fonctionner. L'une de ces composantes est constitu\u00e9e par les statistiques qui donnent une image de la situation. \u00c0 l'heure actuelle, il est indispensable de disposer de statistiques solides, \u00e0 la fois pour mieux comprendre les maladies et mieux planifier les activit\u00e9s et les interventions, et pour savoir o\u00f9 orienter les nouvelles interventions et le soutien.", "labels": []}
{"text": "-Som med alla vaccination ska det finnas nytta med den, s\u00e5 avv\u00e4gningen \u00e4r att vi bed\u00f6mer att nyttan \u00f6verv\u00e4ger eventuella risker. Sen finns signaler fr\u00e5n om\u2060v\u00e4rlden som pekar p\u00e5 ett avklingande skydd fr\u00e5n vaccinationen efter en viss tid, och d\u00e5 s\u00e4rskilt hos \u00e4ldre - s\u00e5 det \u00e4r viktigt att m\u00f6ta det med en tredje dos, som visat sig har ganska god effekt, samtidigt m\u00e5ste man ha information om det till\u2060kommer biverkan efter en tredje dos, gentemot den andra dosen. Man m\u00e5ste ha den informationen f\u00f6r att f\u00e5 ett bra underlag f\u00f6r beslut. -Finns n\u00e5gra vetenskapliga underlag p\u00e5 biverkningar f\u00f6r en tredje dos? -Det finns data, dels fr\u00e5n Israel, som kommit en bit p\u00e5 v\u00e4gen, och fr\u00e5n andra l\u00e4nder, och hos vaccin\u2060tillverkarna.\n--- TRADUCTION ---\n-Comme pour toutes les vaccinations, il doit y avoir un b\u00e9n\u00e9fice, et nous estimons donc que les b\u00e9n\u00e9fices l'emportent sur les risques. Il est donc important d'y r\u00e9pondre par une troisi\u00e8me dose, qui s'est av\u00e9r\u00e9e avoir un assez bon effet, tout en sachant s'il y a des effets secondaires apr\u00e8s une troisi\u00e8me dose, par rapport \u00e0 la deuxi\u00e8me dose. Existe-t-il des preuves scientifiques des effets secondaires d'une troisi\u00e8me dose ? -Il existe des donn\u00e9es, notamment en provenance d'Isra\u00ebl, qui a beaucoup progress\u00e9, d'autres pays et des fabricants de vaccins.", "labels": []}
{"text": "Vad betyder den h\u00e4r plat\u00e5n som vi verkar befinna oss p\u00e5 nu? - Vi befinner oss inte p\u00e5 en plat\u00e5, men ser en tendens att vi m\u00f6jligtvis kan hamna d\u00e4r. Om vi g\u00f6r det, d\u00e4r vi \u00e4r nu, s\u00e5 kommer vi ha en f\u00f6r h\u00f6g smittspridning f\u00f6r att sjukv\u00e5rden ska f\u00e5 den respit de verkligen beh\u00f6ver ha. Signalen eller tendensen \u00e4r det viktigt att vi g\u00e5r tillbaka och funderar p\u00e5 om man kan tr\u00e4ffa \u00e4nnu mindre m\u00e4nniskor \u00e4n man gjort senaste perioden. - Sen t\u00e4nkte jag h\u00f6ra om inresestoppet.\n--- TRADUCTION ---\nQue signifie ce plateau sur lequel nous semblons nous trouver actuellement ? - Nous ne sommes pas sur un plateau, mais il est possible que nous y arrivions. Si c'est le cas, la propagation des infections sera trop importante pour que le syst\u00e8me de sant\u00e9 puisse b\u00e9n\u00e9ficier du r\u00e9pit dont il a r\u00e9ellement besoin. Il est important que nous revenions en arri\u00e8re et que nous examinions si nous pouvons rencontrer encore moins de personnes que nous l'avons fait au cours de la derni\u00e8re p\u00e9riode\" - J'ai ensuite voulu savoir ce qu'il en \u00e9tait de l'interdiction d'entr\u00e9e sur le territoire.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r inte mycket data som saknas. Veckorna innan blev lite konstiga, f\u00f6r datan kommer ibland p\u00e5 fel vecka, men trendm\u00e4ssigt \u00e4r det en tydlig nedg\u00e5ng till det som \u00e4r ganska l\u00e5ga niv\u00e5er, med runt 130 personer som insjuknar per 100 000 i 14-dagarsm\u00e5ttet vi anv\u00e4nder. Men det \u00e4r lite os\u00e4kert hur det ligger exakt, med tanke p\u00e5 att datafl\u00f6den har varit p\u00e5verkade. Vi tar n\u00e4sta bild och ser p\u00e5 hur testningen utvecklats, det har minskat n\u00e4r f\u00e4rre blivit sjuka. Det \u00e4r f\u00e4rre med symtom i samh\u00e4llet.\n--- TRADUCTION ---\nIl ne manque pas beaucoup de donn\u00e9es. Les semaines pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9taient un peu \u00e9tranges, parce que les donn\u00e9es arrivent parfois la mauvaise semaine, mais la tendance est un d\u00e9clin clair \u00e0 des niveaux qui sont assez bas, avec environ 130 personnes tombant malades pour 100 000 dans la mesure de 14 jours que nous utilisons. Mais il existe une certaine incertitude quant \u00e0 la situation exacte, \u00e9tant donn\u00e9 que les flux de donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s. Si l'on prend l'image suivante et que l'on regarde l'\u00e9volution des tests, on constate qu'ils ont diminu\u00e9 \u00e0 mesure que le nombre de personnes malades diminuait. Il y a moins de personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes dans la soci\u00e9t\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Vi har tittat p\u00e5 det enskilda barnet, de flesta f\u00e5r bara en mild infektion. Vaccination rekommenderas f\u00f6r barn mellan 5 och 11 som har underliggande sjukdomar som g\u00f6r att man \u00e4r extra k\u00e4nslig f\u00f6r luftv\u00e4gsinfektioner. Det \u00e4r ett f\u00f6r\u00e4nderligt kunskapsl\u00e4ge och vi f\u00f6ljer pandemin hos oss och ute i v\u00e4rlden, s\u00e5 det kan komma att \u00e4ndras om kunskapen \u00e4ndras. Vi har en stor samh\u00e4llsp\u00e5verkan av covid-19 men samtidigt en variant som inte ger lika stora kompetenser som de \u00f6vriga varianterna. D\u00e4rf\u00f6r menar vi att smittskydds\u00e5tg\u00e4rderna kan avvecklas fr\u00e5n 9 februari.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons examin\u00e9 chaque enfant individuellement, et la plupart d'entre eux n'auront qu'une infection l\u00e9g\u00e8re. La vaccination est recommand\u00e9e pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 11 ans qui pr\u00e9sentent des pathologies sous-jacentes les rendant particuli\u00e8rement sensibles aux infections respiratoires. L'\u00e9tat des connaissances \u00e9volue et nous suivons l'\u00e9volution de la pand\u00e9mie ici et dans le monde, de sorte qu'il peut changer si les connaissances \u00e9voluent. Le COVID-19 a un impact soci\u00e9tal majeur, mais il s'agit en m\u00eame temps d'une variante qui n'apporte pas autant d'expertise que les autres variantes. C'est pourquoi nous pensons que les mesures de contr\u00f4le de l'infection peuvent \u00eatre supprim\u00e9es progressivement \u00e0 partir du 9 f\u00e9vrier.", "labels": []}
{"text": "20 regioner har rapporterat f\u00f6rv\u00e4ntad f\u00f6rs\u00e4mring p\u00e5 kort och l\u00e5ng sikt. En region rapporterar allvarlig p\u00e5verkan p\u00e5 flera omr\u00e5den som Socialstyrelsen f\u00f6ljer. 12 regioner rapporterar betydande p\u00e5verkan. Men ingen rapporterar kritisk p\u00e5verkan kopplat till covid-19 inom de omr\u00e5den vi f\u00f6ljer. N\u00e4r det g\u00e4ller intensivv\u00e5rden finns det 675 disponibla intensivv\u00e5rdsplatser med respirator.\n--- TRADUCTION ---\n20 r\u00e9gions ont fait \u00e9tat d'une d\u00e9t\u00e9rioration attendue \u00e0 court et \u00e0 long terme. Une r\u00e9gion fait \u00e9tat d'un impact grave dans plusieurs domaines surveill\u00e9s par l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre. 12 r\u00e9gions font \u00e9tat d'un impact significatif. Mais aucune ne signale d'impact critique li\u00e9 au COVID-19 dans les domaines que nous surveillons. En ce qui concerne les soins intensifs, 675 lits de soins intensifs avec ventilateurs sont disponibles.", "labels": []}
{"text": "DEt finns inga beskrivna utbrott d\u00e4rvidlag, det \u00e4r inte d\u00e4r stor smittspridning sker, utan p\u00e5 arbetsplatser, privata fester och i hemmet. S\u00e5 nyttan av munskydd i en s\u00e5n milj\u00f6 kan man ifr\u00e5gas\u00e4tta. H\u00e4r finns stora m\u00f6jligheter att p\u00e5verka sj\u00e4lv, man beh\u00f6ver inte handla p\u00e5 Black Friday, man kan handla unde rl\u00e5g belastning. Svensk Handel har ett omfattande program f\u00f6r att minska tr\u00e4ngsel. H\u00e4r f\u00e5r man g\u00e5 till sitt eget personliga ansvar s\u00e5 alla f\u00e5r undvika kontakt med varandra.\n--- TRADUCTION ---\nIl n'y a pas de foyers d\u00e9crits dans cette r\u00e9gion, ce n'est pas l\u00e0 que se produit la principale propagation de l'infection, mais sur les lieux de travail, dans les f\u00eates priv\u00e9es et \u00e0 la maison. On peut donc s'interroger sur l'utilit\u00e9 des masques dans un tel environnement. Ici, il y a de grandes possibilit\u00e9s de s'influencer soi-m\u00eame, vous n'avez pas besoin de faire des achats le jour du Black Friday, vous pouvez faire des achats sous une faible pression. La F\u00e9d\u00e9ration su\u00e9doise du commerce a mis en place un vaste programme visant \u00e0 r\u00e9duire les embouteillages. Ici, vous devez prendre vos responsabilit\u00e9s personnelles afin que tout le monde puisse \u00e9viter les contacts entre les personnes.", "labels": []}
{"text": "Klockan \u00e4r 14. V\u00e4lkomna till den myndighetsgemensamma presstr\u00e4ffen om senaste l\u00e4get n\u00e4r det g\u00e4ller covid-19. Erna Zelmin Ekenhem, generaldirekt\u00f6r p\u00e5 Arbetsmilj\u00f6verket , Taha Alexandersson, st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande krisberedskapschef p\u00e5 Socialstyrelsen, Thomas Lind\u00e9n, avdelningschef p\u00e5 Socialstyrelsen, Anders Tegnell, stats\u2060epidemiolog p\u00e5 Folkh\u00e4lsomyndigheten, och Svante Werger p\u00e5 MSB. Anders Nystedt, smittskyddsl\u00e4kare i Norrbotten, finns med p\u00e5 l\u00e4nk ocks\u00e5.\n--- TRADUCTION ---\nIl est 14h00. Bienvenue \u00e0 la conf\u00e9rence de presse commune sur la situation actuelle concernant le covid-19 : Erna Zelmin Ekenhem, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'Autorit\u00e9 su\u00e9doise de l'environnement de travail, Taha Alexandersson, chef adjoint de la pr\u00e9paration aux crises \u00e0 l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, Thomas Lind\u00e9n, chef de d\u00e9partement \u00e0 l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, Anders Tegnell, \u00e9pid\u00e9miologiste d'\u00c9tat \u00e0 l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique, et Svante Werger \u00e0 la MSB. Anders Nystedt, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste de la lutte contre les infections \u00e0 Norrbotten, figure \u00e9galement sur le lien.", "labels": []}
{"text": "Just nu ger vi mycket andradoser, fr\u00e5n 50-\u00e5rs\u00e5ldern och upp\u00e5t. Ocks\u00e5 f\u00f6rstadoser bland de yngre \u00e5ldrarna. Fortsatt effektivt och v\u00e4lkoordinerat vaccinations\u2060arbete. Om vi tar n\u00e4sta bild: H\u00e4r illustrerar vi att vi \u00e4r uppe i 55 procent, som f\u00e5tt minst en dos.\n--- TRADUCTION ---\nActuellement, nous administrons beaucoup de deuxi\u00e8mes doses, \u00e0 partir de la cinquantaine. Nous administrons \u00e9galement des premi\u00e8res doses \u00e0 des personnes plus jeunes. Le travail de vaccination reste efficace et bien coordonn\u00e9. Si nous prenons la diapositive suivante, nous constatons que 55 % des personnes vaccin\u00e9es ont re\u00e7u au moins une dose.", "labels": []}
{"text": "Det l\u00e4mnar utrymme f\u00f6r att ta hand om andra samtidiga h\u00e4ndelser. 6 regioner rapporterar mellan 10-20% ledig IVA-kapacitet . Covid-19, andra angel\u00e4gna v\u00e5rd\u2060behov och behov av semester samspelar. Samtidigt i fyra regioner idag finns inga patienter p\u00e5 IVA. I kommunernas verksamhet \u00e4r l\u00e4get f\u00f6rh\u00e5llandevis stabilt.\n--- TRADUCTION ---\nCela laisse de la place pour d'autres \u00e9v\u00e9nements concomitants. 6 r\u00e9gions font \u00e9tat d'une capacit\u00e9 de soins intensifs vacante de 10 \u00e0 20 %. COVID-19, d'autres besoins de soins urgents et les besoins li\u00e9s aux vacances interagissent. Parall\u00e8lement, dans quatre r\u00e9gions, il n'y a aujourd'hui aucun patient aux soins intensifs. Dans les municipalit\u00e9s, la situation est relativement stable.", "labels": []}
{"text": "Vi har en snabb ned\u2060g\u00e5ng i juli, och lite tendenser till upp\u2060g\u00e5ng i augusti, men vi har en stabilisering, n\u00e4rmare en nedg\u00e5ng senaste veckan, vi \u00e4r uppe i n\u00e4stan 84 000 fall just nu. Utifr\u00e5n diskussionen i tisdags, om de n\u00e4stan 4000 fallen som var falskt positiva, fr\u00e5n en kinesisk leverant\u00f6r till n\u00e5gra laboratorier: F\u00f6r att visa effekten p\u00e5 statistiken. Det \u00e4r inte s\u00e5 stort. Fallen \u00e4r spridda \u00f6ver n\u00e5gra veckor och \u00e4ndrar inte formen p\u00e5 kurvan, utan minskar m\u00f6jligen toppen, och nedg\u00e5ngen var kanske brantare \u00e4n tidigare.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons connu une baisse rapide en juillet et une l\u00e9g\u00e8re augmentation en ao\u00fbt, mais nous avons constat\u00e9 une stabilisation, plus proche d'une baisse au cours de la derni\u00e8re semaine, et nous en sommes \u00e0 pr\u00e8s de 84 000 cas actuellement. La discussion de mardi a port\u00e9 sur les quelque 4 000 cas de faux positifs provenant d'un fournisseur chinois de certains laboratoires, afin de montrer l'impact sur les statistiques. Ce n'est pas si important. Les cas sont \u00e9tal\u00e9s sur quelques semaines et ne modifient pas la forme de la courbe, mais r\u00e9duisent peut-\u00eatre le pic, et le d\u00e9clin est peut-\u00eatre plus marqu\u00e9 qu'auparavant.", "labels": []}
{"text": "Etablerandet har skett i n\u00e4ra samverkan med Socialstyrelsen och L\u00e4kemedelsverket samt branschf\u00f6retr\u00e4dare inom omr\u00e5det, b\u00e5de tillverkare, distribut\u00f6rer och andra. Alla \u00e4r eniga kring modellen. Det inneb\u00e4r att Sk\u00e5ne, V\u00e4stra G\u00f6taland, \u00d6sterg\u00f6tland och Stockholm - den s\u00e5 kallade \"fyrl\u00e4nsgruppen\", har f\u00e5tt \u00f6vriga regionernas mandat f\u00f6r att agera nationell ink\u00f6pare av l\u00e4kemedel som identifierats vara viktiga f\u00f6r intensivv\u00e5rden, men \u00e4ven att omf\u00f6rdela l\u00e4kemedel om man har brist p\u00e5 n\u00e5got. Det h\u00e4r bed\u00f6ms utifr\u00e5n behov. Man omf\u00f6rdelar utifr\u00e5n den region som har st\u00f6rst behov just nu.\n--- TRADUCTION ---\nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli en \u00e9troite collaboration avec l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, l'Agence su\u00e9doise des produits m\u00e9dicaux et les repr\u00e9sentants de l'industrie dans ce domaine, y compris les fabricants, les distributeurs et autres. Tout le monde est d'accord sur le mod\u00e8le. Cela signifie que Sk\u00e5ne, V\u00e4stra G\u00f6taland, \u00d6sterg\u00f6tland et Stockholm - le \"groupe des quatre comt\u00e9s\" - ont re\u00e7u le mandat des autres r\u00e9gions pour agir en tant qu'acheteurs nationaux de m\u00e9dicaments identifi\u00e9s comme importants pour les soins intensifs, mais aussi pour redistribuer les m\u00e9dicaments en cas de p\u00e9nurie. Celle-ci est \u00e9valu\u00e9e en fonction des besoins. La redistribution se fait en fonction de la r\u00e9gion qui en a le plus besoin \u00e0 l'heure actuelle.", "labels": []}
{"text": "Men det finns ingen f\u00f6r\u00e4ndrad kunskap runt munskydd, det m\u00e5ste vi ha med oss: Munskydd skyddar dig inte fr\u00e5n att bli sjuk. Det kan m\u00f6jligen dra ner smittsamheten om du \u00e4r sjuk, men \u00e4r du sjuk ska du ju vara hemma i grunden. D\u00e4rf\u00f6r finns olika bed\u00f6mningar i Europa, och p\u00e5 andra st\u00e4llen. Vissa s\u00e4ger att man m\u00e5ste ha, andra erbjuder det frivilligt.\n--- TRADUCTION ---\nMais les connaissances sur les masques de protection n'ont pas chang\u00e9, et nous devons garder cela \u00e0 l'esprit : les masques de protection ne vous prot\u00e8gent pas contre les maladies. Il peut \u00e9ventuellement r\u00e9duire la contagion si vous \u00eates malade, mais si vous \u00eates malade, vous devriez en principe rester \u00e0 la maison. C'est pourquoi les jugements diff\u00e8rent en Europe et ailleurs. Certains disent qu'il faut le porter, d'autres l'offrent volontairement.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r akt\u00f6rer som f\u00e5tt lite l\u00e4gre siffror \u00e4n tidigare. Jag kan inte bed\u00f6ma vad det beror p\u00e5. -Vad ska ni g\u00f6ra \u00e5t det? -Vi ska f\u00f6rst och fr\u00e4mst g\u00f6ra ett bra jobb, och kommunicera vad vi ser om l\u00e4get i Sverige, och ge st\u00f6d till Folkh\u00e4lsomyndigheten, Socialstyrelsen och samh\u00e4llet i \u00f6vrigt. -Ekot:\n--- TRADUCTION ---\nIl y a des acteurs qui ont re\u00e7u des chiffres l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux d'avant. Que comptez-vous faire ? -Avant tout, nous allons faire du bon travail, communiquer ce que nous voyons de la situation en Su\u00e8de et apporter notre soutien \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 publique de Su\u00e8de, au Conseil national de la sant\u00e9 et de la protection sociale et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral\" -Ekot :", "labels": []}
{"text": "Tidigare var prioriteringen att vid medicinska behov, inom h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd och \u00e4ldreomsorg, beh\u00f6ver det g\u00e5 f\u00f6re den breda allm\u00e4nheten. Nu g\u00f6r vi ocks\u00e5 en prioritering inom gruppen som inte tillh\u00f6r de tv\u00e5 f\u00f6rsta kategorierna. V\u00e5r rekommendationen \u00e4r att enbart personer vars arbete kr\u00e4ver fysisk n\u00e4rvaro eller elever i grund- och gymnasie\u2060skolan ska testas vid symtom. \u00d6vriga stannar hemma, friska och \u00e5terg\u00e5r d\u00e5. Den som har symtom och tagit antigentest och f\u00e5r positivt provsvar \u00e4r att betrakta som positiv f\u00f6r covid-19.\n--- TRADUCTION ---\nDans le pass\u00e9, la priorit\u00e9 \u00e9tait donn\u00e9e aux besoins m\u00e9dicaux, en mati\u00e8re de soins de sant\u00e9 et de soins aux personnes \u00e2g\u00e9es, qui devaient avoir la priorit\u00e9 sur le grand public. Aujourd'hui, nous donnons \u00e9galement la priorit\u00e9 au groupe qui n'appartient pas aux deux premi\u00e8res cat\u00e9gories. Nous recommandons que seules les personnes dont le travail exige une pr\u00e9sence physique ou les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaires et secondaires fassent l'objet d'un test de d\u00e9pistage des sympt\u00f4mes. Les autres restent \u00e0 la maison, sont en bonne sant\u00e9 et reviennent ensuite. Toute personne qui pr\u00e9sente des sympt\u00f4mes et qui effectue un test antig\u00e9nique dont le r\u00e9sultat est positif est consid\u00e9r\u00e9e comme positive au COVID-19.", "labels": []}
{"text": "Men fortsatt sm\u00e5 tal i de \u00e4ldre grupperna. N\u00e4sta. H\u00e4r har vi d\u00e5 antalet som ligger inne p\u00e5 sjukhus. Det \u00e4r en fj\u00e4llkedja. Ungef\u00e4r d\u00e4r de h\u00f6ga topparna \u00e4r, med \u00f6ver 100 patienter inlagda p\u00e5 sjukhus, det var i mars och april  framf\u00f6rallt.\n--- TRADUCTION ---\nMais ils sont encore peu nombreux dans les groupes plus \u00e2g\u00e9s. Ensuite. Nous avons ici le nombre de personnes hospitalis\u00e9es. C'est une cha\u00eene de montagnes. Les pics les plus \u00e9lev\u00e9s, avec plus de 100 patients hospitalis\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 atteints en mars et avril en particulier.", "labels": []}
{"text": "Det finns dessutom m\u00f6jlighet till enskilda intervjuer utomhus. Vars\u00e5god, Karin Tegmark Wisell. DEn h\u00e4r gruppen som s\u00f6ker till prim\u00e4rv\u00e5rdne \u00e4r normala, vid analyser f\u00f6r att relatera till vaccin, v\u00e4ldigt representativt. I situationen nu ser vi att s\u00f6km\u00f6nster till v\u00e5rdcentraler \u00e4r annorlunda \u00e4n tidigare \u00e5r, d\u00e5 s\u00f6kande har en annan sjuklighet \u00e4n normalt. S\u00e5 vi vet att de som finns med i den studerade gruppen \u00e4r inte representativa f\u00f6r allm\u00e4nheten, men vi vill \u00e4nd\u00e5 se antikroppsproduktion, l\u00e4ngst till v\u00e4nster visar gruppen upp till 19 \u00e5r, merparten \u00e4r fr\u00e5n barn som utretts f\u00f6r allergi, de har inte h\u00f6g sjuklighet, och \u00e4r mer delaktiga i samh\u00e4llet, d\u00e4r kan vi se den f\u00f6rv\u00e4ntade utvecklingen, att antikroppar utvecklas mer.\n--- TRADUCTION ---\nIl est \u00e9galement possible d'organiser des entretiens individuels en plein air. Voil\u00e0, Karin Tegmark Wisell. \"Dans la situation actuelle, nous constatons que le sch\u00e9ma de recherche des centres de sant\u00e9 est diff\u00e9rent de celui des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, car les demandeurs pr\u00e9sentent une morbidit\u00e9 diff\u00e9rente de la normale. Nous savons donc que les membres du groupe \u00e9tudi\u00e9 ne sont pas repr\u00e9sentatifs du grand public, mais nous voulons tout de m\u00eame observer la production d'anticorps. L'extr\u00eame gauche montre le groupe jusqu'\u00e0 19 ans, dont la majorit\u00e9 provient d'enfants qui ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9s pour une allergie, qui n'ont pas une morbidit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e et qui sont plus impliqu\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, o\u00f9 nous pouvons observer l'\u00e9volution attendue, c'est-\u00e0-dire que les anticorps se d\u00e9veloppent davantage.", "labels": []}
{"text": "Vi ser fr\u00e5n m\u00e5nga h\u00e5ll, fr\u00e5n att ha varit en smitta bland yngre vuxna, s\u00e5 drabbas nu sjukv\u00e5rden allt mer. I Sverige hade vi funderingar p\u00e5 om det lugnar sig, men tyv\u00e4rr har vi en eftersl\u00e4pning i rapporteringen. M\u00e5nga regioner hinner inte med, s\u00e5 vi har en \u00f6kning i Sverige f\u00f6rra veckan \u00e4n veckan innan. Splittrat mellan olika regioner. Men tyv\u00e4rr \u00e5terigen uppe p\u00e5 h\u00f6gre tal.\n--- TRADUCTION ---\nNous pouvons constater dans de nombreux domaines que ce qui \u00e9tait autrefois une infection chez les jeunes adultes affecte maintenant de plus en plus le syst\u00e8me de sant\u00e9. En Su\u00e8de, nous nous attendions \u00e0 ce que les choses se calment, mais nous avons malheureusement un retard dans les rapports. De nombreuses r\u00e9gions ne parviennent pas \u00e0 suivre, si bien que la semaine derni\u00e8re, le nombre de cas a augment\u00e9 en Su\u00e8de par rapport \u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. Les donn\u00e9es sont r\u00e9parties entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions. Mais malheureusement, les chiffres sont \u00e0 nouveau plus \u00e9lev\u00e9s.", "labels": []}
{"text": "Men sen beror det ju p\u00e5 hur m\u00e5nga som vill bli vaccinerade.  -F\u00f6rsta leveransen kommer om n\u00e5gra veckor, hur l\u00e5ngt har man kommit i i planeringen i regionerna om vaccination?  -Ja, det f\u00e5r du fr\u00e5ga regioner, men vi h\u00f6r att man kommit l\u00e5ngt, mycket \u00e4r p\u00e5 plats p\u00e5 olika s\u00e4tt, i regionerna, men det varierar nog. S\u00e5 det \u00e4r v\u00e4l en fr\u00e5ga, om du vill ha mer specifika svar, men vi f\u00e5r \u00e5terkopplingen att man \u00e4r p\u00e5 g\u00e5ng. -En till l\u00e4sarfr\u00e5ga som \u00e5terkommer, kommer det vara m\u00f6jligt att vaccinera sig p\u00e5 privata kliniker och s\u00e5 g\u00e5 f\u00f6re i k\u00f6n?  -Inte med de avtal som Sverige skrivit som land, det levereras ut till regioner, sen kanske de involverar privata genomf\u00f6rare f\u00f6r vaccination, men d\u00e5 blir det vaccination utifr\u00e5n den prioriteringsordning som Sverige ska ha, om vaccinationen s\u00e4ljs bredvid de offentliga upphandlingarna vet jag inte, m\u00f6jligen om L\u00e4kemedelsverket har koll p\u00e5 det, men de nationella ink\u00f6p som g\u00f6rs, det g\u00e5r till regioner och styrs av Folkh\u00e4lsomyndigheten och regionerna vem som ska erbjudas dem.  -Tack f\u00f6r det.-  -Ekot, s\u00e5.  -Ja, nu, h\u00f6r ni mig?  -Ja.  -Vad bra. D\u00e5 undrar jag, f\u00f6rst, hur m\u00e5nga barn kan det t\u00e4nkas handla om, som blir hemma p\u00e5 grund av de nya karant\u00e4nsreglerna?  -Bra fr\u00e5ga, har inte siffrorna i huvudet, vi f\u00e5r \u00e5terkomma.  -Men i och med detta, vad \u00e4r risken d\u00e5, f\u00f6r att de ska tappa en hel del i skolan och samtidigt risken f\u00f6r att de blir hemma ganska l\u00e4nge fr\u00e5n skolan om smittan g\u00e5r runt bland f\u00f6r\u00e4ldrarna?  -Ja, den f\u00f6rsta fr\u00e5gan, det \u00e4r n\u00e5got skolan f\u00e5r h\u00e5lla koll p\u00e5, och ha dialog med f\u00f6r\u00e4ldrarna s\u00e5 man inte hamnar i situationen att barnet tappar f\u00f6r mycket. Tiden man \u00e4r hemma b\u00f6r vara begr\u00e4nsad, vi pratar om max en vecka som man ska var ahemma, de flesta familjer i Sverige \u00e4r sm\u00e5, s\u00e5 \u00e4ven om man har extrem otur, s\u00e5 pratar vi max ett par veckor, men f\u00f6r de flesta blir det ju 5-7 dagar, s\u00e5 det \u00e4r inga l\u00e5nga perioder.\n--- TRADUCTION ---\nLa premi\u00e8re livraison aura lieu dans quelques semaines, o\u00f9 en sont les r\u00e9gions dans la planification de la vaccination ? Oui, vous pouvez demander aux r\u00e9gions, mais nous entendons dire qu'elles ont fait un long chemin, beaucoup de choses sont en place de diff\u00e9rentes mani\u00e8res dans les r\u00e9gions, mais cela varie probablement. C'est donc une question, si vous voulez des r\u00e9ponses plus sp\u00e9cifiques, mais nous avons l'impression que le processus est en cours\" -Une autre question de lecteur qui revient : sera-t-il possible de se faire vacciner dans des cliniques priv\u00e9es et d'avancer ensuite dans la file d'attente ?  -Pas avec les accords que la Su\u00e8de a sign\u00e9s en tant que pays, les vaccins sont livr\u00e9s aux r\u00e9gions, qui peuvent ensuite impliquer des op\u00e9rateurs priv\u00e9s pour la vaccination, mais il s'agira alors d'une vaccination bas\u00e9e sur l'ordre de priorit\u00e9 que la Su\u00e8de devrait avoir, si la vaccination est vendue \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des march\u00e9s publics, je ne sais pas, peut-\u00eatre que l'Agence des produits m\u00e9dicaux a un \u0153il dessus, mais les achats nationaux qui sont faits, ils vont aux r\u00e9gions et sont contr\u00f4l\u00e9s par l'Agence de sant\u00e9 publique et les r\u00e9gions qui devraient les recevoir.  -Oui, vous m'entendez ?  -Oui.  -C'est bien. Je me demande ensuite, tout d'abord, combien d'enfants sont susceptibles de rester \u00e0 la maison en raison des nouvelles r\u00e8gles de quarantaine - Bonne question, je n'ai pas les chiffres en t\u00eate, nous devrons y revenir - Mais \u00e0 cause de cela, quel est le risque qu'ils perdent beaucoup de temps \u00e0 l'\u00e9cole et en m\u00eame temps le risque qu'ils restent \u00e0 la maison pendant une p\u00e9riode assez longue apr\u00e8s l'\u00e9cole si l'infection circule parmi les parents ?  -Oui, la premi\u00e8re question, c'est quelque chose que l'\u00e9cole doit suivre, et avoir un dialogue avec les parents pour ne pas se retrouver dans une situation o\u00f9 l'enfant perd trop de temps. Le temps pass\u00e9 \u00e0 la maison doit \u00eatre limit\u00e9, nous parlons d'un maximum d'une semaine, la plupart des familles en Su\u00e8de sont petites, donc m\u00eame si vous \u00eates extr\u00eamement malchanceux, nous parlons d'un maximum de deux semaines, mais pour la plupart des gens, ce sera 5-7 jours, donc il n'y a pas de longues p\u00e9riodes.", "labels": []}
{"text": "Men p\u00e5 sikt ser vi en positiv utveckling, om \u00e4n alldeles f\u00f6r m\u00e5nga. Betydligt f\u00e4rre fall i alla fall. Det g\u00e4ller att jobba vidare med detta, nu n\u00e4r vi n\u00e4rmar oss sommaren, med mer resande. Vi beh\u00f6ver h\u00e5lla oss under den streckande linjen och f\u00e5 den platta kurvan som vi nu lyckats med. Resorna i sommar kan inneb\u00e4ra risk f\u00f6r \u00f6kad smittspridning.\n--- TRADUCTION ---\nMais \u00e0 long terme, nous constatons une \u00e9volution positive, m\u00eame si le nombre de cas est beaucoup trop \u00e9lev\u00e9. En tout cas, il y a beaucoup moins de cas. Il est important de continuer \u00e0 travailler sur ce point, maintenant que nous approchons de l'\u00e9t\u00e9, avec davantage de d\u00e9placements. Nous devons rester en dessous de la ligne en pointill\u00e9s et obtenir la courbe plate que nous avons maintenant atteinte. Les voyages effectu\u00e9s cet \u00e9t\u00e9 peuvent entra\u00eener un risque de propagation accrue de l'infection.", "labels": []}
{"text": "Samtidigt har Folkh\u00e4lsomyndigheten uppdrag att f\u00f6lja h\u00e4lsol\u00e4get i befolkningen och alla faktorer som p\u00e5verkar detta. \u00c4r inte detta viktigt att f\u00f6lja upp f\u00f6r Folkh\u00e4lsomyndigheten? -Absolut i det l\u00e4ngre perspektivet , men nu handlar det om att de beh\u00f6ver f\u00e5 hj\u00e4lp f\u00f6r sina symtom och f\u00e5 diagnos s\u00e5 de kan f\u00e5 hj\u00e4lp. Det \u00e4r sjukv\u00e5rdens roll.\n--- TRADUCTION ---\nParall\u00e8lement, l'Agence su\u00e9doise de sant\u00e9 publique est charg\u00e9e de surveiller la situation sanitaire de la population et tous les facteurs qui l'influencent. N'est-il pas important que l'Agence su\u00e9doise de la sant\u00e9 publique assure un suivi ? Absolument dans une perspective \u00e0 long terme, mais aujourd'hui, il s'agit de savoir si les personnes ont besoin d'aide pour leurs sympt\u00f4mes et d'obtenir un diagnostic afin de pouvoir \u00eatre aid\u00e9es. C'est le r\u00f4le des services de sant\u00e9.", "labels": []}
{"text": "-Tack. -Tack f\u00f6r det. D\u00e5 ska vi h\u00f6ra om Aftonbladet vill st\u00e4lla fr\u00e5gor. -Ja. Aftonbladet, till Sara Byfors:\n--- TRADUCTION ---\n-Merci, merci pour cela. Voyons si Aftonbladet veut poser des questions. -Oui. Aftonbladet, \u00e0 Sara Byfors :", "labels": []}
{"text": "Passar p\u00e5 den fr\u00e5gan. - Avslutningsvis bara, med tanke p\u00e5 att smittotalet \u00e4r s\u00e5 h\u00f6gt som det \u00e4r och att det enskilda dagar g\u00e5r \u00f6ver scenario 2, \u00e4r du f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att smittspridningen \u00e4r som den \u00e4r? - Vi visste att Omikron-varianten har h\u00f6g smittspridningspotential och att den kan smita f\u00f6rbi immunitetsskyddet fr\u00e5n vaccinationen. Vi har sett det i v\u00e5rt n\u00e4romr\u00e5de. Inte f\u00f6rv\u00e5nad, men visst, det \u00e4r h\u00f6ga tal  .-\n--- TRADUCTION ---\nPour conclure, \u00e9tant donn\u00e9 que le taux d'infection est aussi \u00e9lev\u00e9 qu'il l'est et que les jours individuels d\u00e9passent le sc\u00e9nario 2, \u00eates-vous surpris que la propagation de l'infection soit telle qu'elle l'est ? - Nous savions que la variante Omikron avait un potentiel de transmission \u00e9lev\u00e9 et qu'elle pouvait contourner la protection immunitaire offerte par la vaccination. Nous l'avons constat\u00e9 dans notre voisinage. Cela ne nous surprend pas, mais il est vrai que ces chiffres sont \u00e9lev\u00e9s.", "labels": []}
{"text": "Fr\u00e5n:                     Hans Larson <hans@skrivtolkning.se> Skickat:                  den 13 oktober 2020 14:44 Till: Ala Shakrah; Registrator;\n--- TRADUCTION ---\nDe :                     Hans Larson <hans@skrivtolkning.se> Sent : 13 October 2020 14:44 To : Ala Shakrah ; Registrar ;", "labels": []}
{"text": "Jag vet inte om Anders Tegnell har... -8-9 dagar har man pratat om, men det \u00e4r stor variation, en del patienter g\u00e5r n\u00e4stan in och ut, och andra ligger ganska l\u00e4nge. Men det snitt jag h\u00f6rt fr\u00e5n framf\u00f6rallt G\u00f6teborg var d\u00e4r n\u00e5gonstans. Men vi f\u00e5r nog b\u00e4ttre data allt eftersom. -Ja, det som vi f\u00e5r nu \u00e4r s\u00e5dant som rapporterats in f\u00f6r n\u00e5gon vecka sedan.\n--- TRADUCTION ---\nJe ne sais pas si Anders Tegnell a... On a parl\u00e9 de 8-9 jours, mais il y a de grandes variations, certains patients entrent et sortent presque imm\u00e9diatement, tandis que d'autres restent assez longtemps. Mais la moyenne que j'ai entendue \u00e0 G\u00f6teborg en particulier se situait aux alentours de ce d\u00e9lai. Mais nous obtiendrons probablement de meilleures donn\u00e9es au fur et \u00e0 mesure - Oui, ce que nous obtenons aujourd'hui est ce qui a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 il y a une semaine.", "labels": []}
{"text": "Vi har alltid en eftersl\u00e4pning ocks\u00e5 i rapporteringen. Det som rapporteras idag \u00e4r personer smittade f\u00f6r n\u00e5gon vecka sedan. - S\u00e5 till exempel att korta intervallet till dos 3, eller inf\u00f6ra vaccinationsbeviskrav, n\u00e4r \u00e4r de \u00e5tg\u00e4rderna aktuella?  - INget beslut idag, men vi \u00e5terkommer n\u00e4r vi har nya beslut om rekommendationer eller f\u00f6r\u00e4ndrade \u00e5tg\u00e4rder. - \u00c4r det n\u00e5got p\u00e5 g\u00e5ng i n\u00e4rtid?  - Inget idag. Inga tydliga besked om exakt n\u00e4r, i s\u00e5 fall.\n--- TRADUCTION ---\nIl y a toujours un retard dans les rapports. Ce qui est signal\u00e9 aujourd'hui concerne des personnes infect\u00e9es il y a quelques semaines. - Ainsi, par exemple, le raccourcissement de l'intervalle entre deux doses ou l'introduction d'exigences en mati\u00e8re de certificats de vaccination, quand ces mesures seront-elles pertinentes ? - Aucune d\u00e9cision aujourd'hui, mais nous reviendrons lorsque nous aurons de nouvelles d\u00e9cisions sur les recommandations ou les mesures modifi\u00e9es. - Y a-t-il quelque chose en pr\u00e9paration dans un avenir proche ?  - Rien aujourd'hui. Pas de message clair sur la date exacte, dans ce cas.", "labels": []}
{"text": "-Hej , SVT Nyheter. En fr\u00e5ga om tids\u2060perspektiv. Ni ska b\u00f6rja testa fler. Vad jag f\u00f6rst\u00e5r ska ni kunna g\u00f6ra runt 100 000 tester i veckan om n\u00e5gra veckor.\n--- TRADUCTION ---\n-Bonjour, SVT Nyheter. Une question de perspective temporelle. Vous allez commencer \u00e0 faire plus de tests. J'ai cru comprendre que vous seriez en mesure d'effectuer environ 100 000 tests par semaine dans quelques semaines.", "labels": []}
{"text": "Fler bed\u00f6mer att de blivit s\u00e4mre p\u00e5 att f\u00f6lja smittskyddsrekommendationerna. Fler \u00e4n tidigare har svarat att de dagen innan umg\u00e5tts n\u00e4rmare med personer utanf\u00f6r den inre kretsen - p\u00e5 arbetsplatsen. Sammanfattningsvis finns en h\u00f6g grad av optimism men ocks\u00e5 oro f\u00f6r nya utbrott, med tanke p\u00e5 att man ocks\u00e5 f\u00f6ljer rekommendationerna s\u00e4mre \u00e4n tidigare kanske oron \u00e4r befogad. S\u00e5, ta reda p\u00e5 vad som g\u00e4ller, b\u00e5de generellt och d\u00e4r just du befinner dig, man f\u00e5r en bra \u00f6verblick p\u00e5 krisinformation.se, den som inte har internet kan ringa 113 13. Tack!  -Tack f\u00f6r det.\n--- TRADUCTION ---\nDavantage de personnes estiment qu'elles respectent de moins en moins les recommandations en mati\u00e8re de lutte contre les infections. Un plus grand nombre de personnes qu'auparavant ont r\u00e9pondu que la veille, elles avaient fr\u00e9quent\u00e9 plus \u00e9troitement des personnes ext\u00e9rieures \u00e0 leur cercle proche - sur le lieu de travail. En r\u00e9sum\u00e9, on constate un degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 d'optimisme, mais aussi d'inqui\u00e9tude quant \u00e0 l'apparition de nouvelles \u00e9pid\u00e9mies ; \u00e9tant donn\u00e9 que les gens sont \u00e9galement moins enclins \u00e0 suivre les recommandations qu'auparavant, cette inqui\u00e9tude peut \u00eatre justifi\u00e9e. Les personnes qui n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 Internet peuvent appeler le 113 13. Merci ! -Merci pour cela.", "labels": []}
{"text": "D\u00e5 \u00f6kade den en annan variable, f\u00f6r att n\u00e5 riktv\u00e4rdet, de 2,5 procenten, och den variabeln blev h\u00f6g. Det borde vi sett, m\u00e5nga av oss som l\u00e4ste den. Vi \u00e4r glada att n\u00e5gon s\u00e5g det och att vi hann stoppa den innan den fick f\u00f6r stor spridning. Men det \u00e4ndrar inte s\u00e5 mycket i andra delar, topp och s\u00e5 vidare kommer ligga ungef\u00e4r samma.\n--- TRADUCTION ---\nIl a ensuite augment\u00e9 une autre variable pour atteindre la valeur cible, les 2,5 %, et cette variable est devenue \u00e9lev\u00e9e. Nous aurions d\u00fb nous en apercevoir, nous qui sommes nombreux \u00e0 l'avoir lu. Nous sommes heureux que quelqu'un l'ait vu et que nous ayons pu l'arr\u00eater avant qu'il ne devienne trop r\u00e9pandu. Mais cela ne change pas grand-chose dans d'autres parties, le sommet et ainsi de suite seront \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames.", "labels": []}
{"text": "-Allt eftersom det \u00e4r klart ligger det p\u00e5 hemsidan.  -Maja Marklund, du var kanske inne p\u00e5 det, men jag uppfattade inte det, om vaccination och exponeringsdata, med register f\u00f6r det, jag vet att Sverige \u00e4r bra p\u00e5 register, till exempel hade vi det \u00f6ver de som tog PandemREx, och att man tack vare det kunde se att det inte gav n\u00e5gon risk f\u00f6r de mammor som var gravida, f\u00f6r deras barn. Jag undrar, kommer det finnas s\u00e5dana register, \u00e4ven f\u00f6r de som tar eventuellt tar vaccination denna g\u00e5ng? -Det vill vi s\u00e4kerst\u00e4lla, bra register som f\u00e5ngar data, vilket \u00e4r v\u00e5rt uppdrag att f\u00f6lja upp. Det precis det vi vill s\u00e4kerst\u00e4lla. -Vi kommer peka p\u00e5 behov av lagstifning h\u00e4r, att register som finns p\u00e5 plats, att detta register kommer omfatta alla som vaccineras inoim en pandemi som denna.\n--- TRADUCTION ---\nMaja Marklund, vous l'avez peut-\u00eatre mentionn\u00e9, mais je ne l'ai pas compris, \u00e0 propos des donn\u00e9es sur la vaccination et l'exposition, avec des registres pour cela, je sais que la Su\u00e8de est dou\u00e9e pour les registres, par exemple nous en avions un pour ceux qui ont pris le PandemREx, et gr\u00e2ce \u00e0 cela nous avons pu voir que cela ne posait aucun risque pour les m\u00e8res qui \u00e9taient enceintes, pour leurs enfants. Je me demande s'il y aura de tels registres, m\u00eame pour les personnes qui pourraient se faire vacciner cette fois-ci ? -Nous voulons nous en assurer, nous voulons de bons registres qui enregistrent les donn\u00e9es, et c'est \u00e0 nous qu'il incombe d'assurer le suivi. Nous insisterons sur la n\u00e9cessit\u00e9 de l\u00e9gif\u00e9rer pour que des registres soient mis en place et qu'ils couvrent toutes les personnes vaccin\u00e9es lors d'une pand\u00e9mie comme celle-ci.", "labels": []}
{"text": "-Kan det komma besked i veckan? -Vi tar fram en strategi, vi f\u00e5r se. Regering kanske kommer med ett uppdrag, vi f\u00e5r se hur det ser ut. Vi jobbar nog vidare med det, men det \u00e4r inte fixat fr\u00e5n en dag till n\u00e4sta, det \u00e4r en stor och komplicerad process, man kan s\u00e4kert \u00f6ka antalet, men det m\u00e5ste f\u00e5 ta tid.  -SVT, en kompletterande fr\u00e5ga om skyddsutrustning, p\u00e5 ambulansen i Lule\u00e5 \u00e4r man beredda att anv\u00e4nda skyddsmaks 90 om leveranserna sinar. -Jag har ingen \u00e5sikt, man f\u00e5r l\u00f6sa det lokalt.\n--- TRADUCTION ---\nUne annonce peut-elle \u00eatre faite cette semaine ? -Nous sommes en train d'\u00e9laborer une strat\u00e9gie, nous verrons bien. Le gouvernement pourrait proposer une mission, nous verrons ce qu'il en est. Nous allons probablement continuer \u00e0 travailler dessus, mais ce n'est pas fix\u00e9 d'un jour \u00e0 l'autre, c'est un processus vaste et compliqu\u00e9, vous pouvez certainement augmenter le nombre, mais cela doit prendre du temps. -SVT, une question suppl\u00e9mentaire sur l'\u00e9quipement de protection, \u00e0 l'ambulance de Lule\u00e5, ils sont pr\u00eats \u00e0 utiliser l'\u00e9quipement de protection max 90 si les livraisons s'\u00e9puisent. -Je n'ai pas d'opinion, il faut r\u00e9soudre le probl\u00e8me au niveau local.", "labels": []}
{"text": "-Fr\u00e5n Ekot, h\u00e4romdagen pratade om att man p\u00e5 restauranger inte samlas som man g\u00f6r, denna kontroll ska ske p\u00e5 lokal niv\u00e5 i kommuner, men det \u00e4r v\u00e4l angel\u00e4get att snabbt f\u00e5 kunskap d\u00e4r det brister, d\u00e4r det \u00e4r t\u00e4tt i bardiskar och p\u00e5 kafeer, hur s\u00e4krar i kontroll? -Det regleras regionalt, b\u00e5de hos butiksinnehavare och allm\u00e4nheten, inte bes\u00f6ka t\u00e4ttbefolkade st\u00e4llen. EN l\u00e4kare f\u00e5r \u00e5terkoppling och kan ta beslut om rekommendationer eller avst\u00e4ngning, vi har dagliga m\u00f6ten med regionala smittskyddsl\u00e4kare om vilka signaler de f\u00e5r, s\u00e5 f\u00e5r vi \u00e5terkoppling. -P\u00e5 hur m\u00e5nga h\u00e5ll sker det redan nu, i alla regioner eller \u00e4r det upp till varje region? -Det \u00e4r upp till varje region, men vi har f\u00e5tt \u00e5terkoppling fr\u00e5n regioner och privatpersoner, att l\u00e4kare uppm\u00e4rksammats p\u00e5 det h\u00e4r och intervenerar vet vi, men vi vet inte exakt hur mycket som g\u00f6rs, det f\u00e5r vi f\u00f6lja upp nu fram\u00f6ver och se hur man jobbat.- -Inga slutsaster, inga data?\n--- TRADUCTION ---\nA Ekot, l'autre jour, on a parl\u00e9 des restaurants qui ne rassemblent pas comme ils le font, ce contr\u00f4le devrait avoir lieu au niveau local dans les municipalit\u00e9s, mais il est important d'acqu\u00e9rir rapidement des connaissances l\u00e0 o\u00f9 il y a des lacunes, l\u00e0 o\u00f9 c'est dense dans les comptoirs des bars et dans les caf\u00e9s, comment assurez-vous le contr\u00f4le ? C'est r\u00e9glement\u00e9 au niveau r\u00e9gional, \u00e0 la fois avec les commer\u00e7ants et le public, en ne visitant pas les endroits dens\u00e9ment peupl\u00e9s. Un m\u00e9decin re\u00e7oit des informations en retour et peut prendre des d\u00e9cisions sur des recommandations ou des suspensions, nous avons des r\u00e9unions quotidiennes avec les m\u00e9decins infectiologues r\u00e9gionaux sur les signaux qu'ils re\u00e7oivent, ce qui nous permet d'obtenir des informations en retour. Combien d'endroits cela se produit-il d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui, dans toutes les r\u00e9gions ou est-ce que cela d\u00e9pend de chaque r\u00e9gion ? Cela d\u00e9pend de chaque r\u00e9gion, mais nous avons re\u00e7u des informations en retour des r\u00e9gions et des particuliers, nous savons que les m\u00e9decins ont \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9s et qu'ils interviennent, mais nous ne savons pas exactement ce qui est fait, nous devrons faire un suivi \u00e0 l'avenir et voir comment cela a fonctionn\u00e9.", "labels": []}
{"text": "Alla ber\u00f6rda kommer f\u00e5 information senast torsdag. Jag l\u00e4mnar ordet till Socialstyrelsen. -Tack. En kort l\u00e4ges\u2060rapport fr\u00e5n Socialstyrelsen, med anledning av covid-19. Ungef\u00e4r 170 personer v\u00e5rdas p\u00e5 sjukhus, och av dem \u00e4r drygt 20 patienter i intensivv\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nToutes les personnes concern\u00e9es seront inform\u00e9es au plus tard jeudi. Je donne maintenant la parole \u00e0 l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre. Un bref rapport d'activit\u00e9 de l'Office national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre, en raison du COVID-19. 170 personnes environ sont hospitalis\u00e9es, dont un peu plus de 20 patients en soins intensifs.", "labels": []}
{"text": "Vi forts\u00e4tter vara lyh\u00f6rda f\u00f6r behovet fr\u00e5n kommuner och regioner, och vi f\u00f6rs\u00f6ker ge samordning och st\u00f6d en tid fram\u00e5t. Tack. Tack, statistik nu. Socialstyrelsen ger kunskap om v\u00e5rd och omsorg, med st\u00f6d fr\u00e5n experter utvecklar vi kunskapsst\u00f6d, dessa st\u00f6d ska till\u00e4mpa b\u00e4sta tillg\u00e4nglia kunskap f\u00f6r de situationer d\u00e4r v\u00e5rdare m\u00f6ter brukare och patienter. Kunskapsstyrning i h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd \u00e4r n\u00e5got som omfattar alla styr- och ledningsprocesser, syftar till evidensbaserad praktik f\u00f6r att implementera b\u00e4sta m\u00f6jliga kunskap, s\u00e5 den anv\u00e4nds i v\u00e5rdm\u00f6ten och f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5lsenlig infra\u2060struktur f\u00f6r kunskapsutveckling.\n--- TRADUCTION ---\nNous continuons \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins des municipalit\u00e9s et des r\u00e9gions, et nous essayons d'assurer la coordination et le soutien pendant un certain temps encore. Je vous remercie de votre attention. Merci, les statistiques maintenant. Le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre fournit des connaissances sur les soins de sant\u00e9 et les services sociaux. Avec l'aide d'experts, nous d\u00e9veloppons des supports de connaissances, qui doivent appliquer les meilleures connaissances disponibles dans les situations o\u00f9 les soignants rencontrent les utilisateurs et les patients. La gestion des connaissances dans les soins de sant\u00e9 couvre tous les processus de gouvernance et de gestion, vise une pratique fond\u00e9e sur des donn\u00e9es probantes afin de mettre en \u0153uvre les meilleures connaissances possibles, de sorte qu'elles soient utilis\u00e9es dans les rencontres de soins de sant\u00e9 et pour une infrastructure appropri\u00e9e pour le d\u00e9veloppement des connaissances.", "labels": []}
{"text": "\u00c4ven i Norrbotten, som hade en sen och utdragen tredje v\u00e5g - man ligger p\u00e5 relativt h\u00f6ga niv\u00e5er. Incidensen var 215. Det finns platser och situationer d\u00e4r man beh\u00f6ver vara vaksam som individ, och vara lite striktare med hur m\u00e5nga man tr\u00e4ffar och har n\u00e4ra kontakt med. Smittan finns kvar. I \u00f6vriga regioner \u00e4r det ganska samma.\n--- TRADUCTION ---\nM\u00eame dans la r\u00e9gion de Norrbotten, qui a connu une troisi\u00e8me vague tardive et prolong\u00e9e, l'incidence \u00e9tait de 215. Il y a des endroits et des situations o\u00f9 il faut \u00eatre vigilant en tant qu'individu et \u00eatre un peu plus strict sur le nombre de personnes que l'on rencontre et avec lesquelles on a des contacts \u00e9troits. L'infection est toujours pr\u00e9sente. Dans d'autres r\u00e9gions, la situation est \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame.", "labels": []}
{"text": "Och i andra hand ska man minska smittspridning. Barn st\u00e5r inte f\u00f6r den stora smittspridningen, sen kan man alltid diskutera hur man kan minska oro och skapa b\u00e4ttre arbetsmilj\u00f6 i skolan. Vi har l\u00f6pande dialog med Skolverket. Det \u00e4r helt rimligt att g\u00f6ra, vi kan se smittspridning d\u00e4r i h\u00f6st. -Tack.\n--- TRADUCTION ---\nLa deuxi\u00e8me priorit\u00e9 est de r\u00e9duire la propagation de l'infection. \"Les enfants ne sont pas responsables de la propagation majeure de l'infection, et nous pouvons toujours discuter de la mani\u00e8re de r\u00e9duire l'anxi\u00e9t\u00e9 et de cr\u00e9er un meilleur environnement de travail dans les \u00e9coles. Nous entretenons un dialogue permanent avec l'Agence nationale pour l'\u00e9ducation. Il est tout \u00e0 fait raisonnable de le faire, nous pouvons constater la propagation de l'infection \u00e0 l'automne.", "labels": []}
{"text": "-I didn't understand because I don't speak swedish. I wanted to ask: How do you feel people will comply with the policies? We have a lot of fines on people who do not follow the recommendations.\n--- TRADUCTION ---\n-Je n'ai pas compris parce que je ne parle pas su\u00e9dois. Je voulais vous demander : comment pensez-vous que les gens vont se conformer aux politiques ? Nous infligeons de nombreuses amendes aux personnes qui ne suivent pas les recommandations.", "labels": []}
{"text": "Vi startade arbetet i juni och \u00e4r i f\u00e4rd med att g\u00e5 utanf\u00f6r v\u00e5r egen organisation och formera arbetsgrupper. I arbetet kommer vi jobba n\u00e4ra regionernas nationella kunskaps\u2060styrning och program\u2060omr\u00e5de, och luta oss mot experter inom fetma och f\u00f6ljdsjukdomar, och samverka med andra. Arbetet r\u00f6r barn och vuxna, och inneb\u00e4r inte bara kirurgiska \u00e5tg\u00e4rder, det \u00e4r bredare \u00e4n s\u00e5. Arbetet kommer fokusera p\u00e5 de kanske 20 viktigaste inslagen i v\u00e5rd och behandling, och vi arbetar i snabbare tempo \u00e4n normalt. Vi r\u00e4knar med ett resultat inom n\u00e5got \u00e5r.\n--- TRADUCTION ---\nNous avons commenc\u00e9 le travail en juin et nous sommes en train de sortir de notre propre organisation et de former des groupes de travail. Nous travaillerons en \u00e9troite collaboration avec le service national de gestion des connaissances et des programmes des r\u00e9gions, en nous appuyant sur des experts de l'ob\u00e9sit\u00e9 et des maladies connexes, et en collaborant avec d'autres. Le travail concerne les enfants et les adultes, et n'implique pas seulement des interventions chirurgicales, il est plus large que cela. Le travail se concentrera sur les 20 \u00e9l\u00e9ments les plus importants des soins et du traitement, et nous travaillons \u00e0 un rythme plus rapide que d'habitude. Nous esp\u00e9rons obtenir un r\u00e9sultat d'ici un an environ.", "labels": []}
{"text": "Jag undrar helt enkelt vad det beror p\u00e5. Kan det ha att g\u00f6ra med v\u00e5ra olika strategier? Sen undrar jag ocks\u00e5, WHO s\u00e4ger att \"p\u00e5visade antikroppar inte \u00e4r en garanti f\u00f6r immunitet\". Jag undrar hur stora f\u00f6rhoppningar man egentligen v\u00e5gar ha kring testerna? -Det \u00e4r m\u00e5nga bra fr\u00e5gor du st\u00e4ller.\n--- TRADUCTION ---\nJe me demande simplement quelle en est la raison. Serait-ce li\u00e9 \u00e0 nos diff\u00e9rentes strat\u00e9gies ? Je m'interroge \u00e9galement sur le fait que l'OMS d\u00e9clare que \"la d\u00e9tection d'anticorps n'est pas une garantie d'immunit\u00e9\". Je me demande quel espoir nous pouvons placer dans les tests - vous posez beaucoup de bonnes questions.", "labels": []}
{"text": "Tack.  -Tack, GP d\u00e5.  -Tack. GP. Det pratas om smittspridningen i omv\u00e4rlden, WHO varnar f\u00f6r ytterligare, 1,5 miljon fler d\u00f6dsfall i februari, hur m\u00e5nga kan Sverige f\u00e5 i vinter?  -Med hj\u00e4lp av vaccinationerna, och en tredje dos som vi ger, s\u00e5 har vi ju l\u00e5ga, relativt l\u00e5ga tal med antal avlidna i covid-19, just nu, och det finns anledning att tro att vi kan ligga kvar d\u00e4r.  -Men WHO talar om 1,5 miljon, f\u00f6rvisso i l\u00e4nder med l\u00e5ga vaccinationst\u00e4ckningar, hur h\u00e5rt kan det ske i Sverige. -Mindre h\u00e4r. Vi har stark korrelation i f\u00f6rh\u00e5llande till vaccinationer, s\u00e4rskilt bland \u00e4ldre.  -\u00c4r Sverige p\u00e5 v\u00e4g in i en fj\u00e4rde v\u00e5g?\n--- TRADUCTION ---\nMerci. - Merci, GP. - Merci. GP : On parle de la propagation de l'infection dans le monde, l'OMS met en garde contre 1,5 million de d\u00e9c\u00e8s suppl\u00e9mentaires en f\u00e9vrier, combien de d\u00e9c\u00e8s la Su\u00e8de peut-elle enregistrer cet hiver ?  -Gr\u00e2ce aux vaccinations et \u00e0 la troisi\u00e8me dose que nous administrons, nous avons des chiffres bas, relativement bas, en ce qui concerne le nombre de d\u00e9c\u00e8s dans le covid-19, \u00e0 l'heure actuelle, et il y a des raisons de croire que nous pouvons rester dans cette situation. Mais l'OMS parle de 1,5 million, certainement dans les pays o\u00f9 la couverture vaccinale est faible, \u00e0 quel point cela peut-il arriver en Su\u00e8de ? Nous avons une forte corr\u00e9lation avec les vaccinations, en particulier chez les personnes \u00e2g\u00e9es. La Su\u00e8de entre-t-elle dans une quatri\u00e8me vague ?", "labels": []}
{"text": "It's likely that variants occur outside of Sweden. -Vi har n\u00e5gra fr\u00e5gor digitalt. F\u00f6rst Expressen.   -Tack. Vi har sex fall av den nya deltavarianten. Det har konstaterats i Sverige och i Storbritannien har man m\u00e5nga fler fall.\n--- TRADUCTION ---\nIl est probable que des variantes existent en dehors de la Su\u00e8de. Nous avons quelques questions \u00e0 poser par voie num\u00e9rique. D'abord Expressen. - Merci. Nous avons six cas de la nouvelle variante delta. Il a \u00e9t\u00e9 not\u00e9 en Su\u00e8de et au Royaume-Uni qu'il y a beaucoup plus de cas.", "labels": []}
{"text": "-Har du fler fr\u00e5gor? -Nej. -D\u00e5 g\u00e5r vi till GP.  -Jag \u00e4r med, har tv\u00e5 fr\u00e5gor till Folkh\u00e4lsomyndigheten. Den f\u00f6rsta har med fotboll att g\u00f6ra, i Allsvenskan fick \u00d6rebro kritik f\u00f6r att de... Br\u00f6t mot rutiner som man kommit \u00f6verens om med Folkh\u00e4lsomyndigheten, hur ser ni p\u00e5 det, blir det konsekvenser?\n--- TRADUCTION ---\n-Vous avez d'autres questions ? Non. Nous passons alors au m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Je suis l\u00e0, j'ai deux questions \u00e0 poser \u00e0 l'Agence de sant\u00e9 publique. La premi\u00e8re concerne le football. Dans l'Allsvenskan, \u00d6rebro a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 pour... La premi\u00e8re concerne le football. Dans l'Allsvenskan, \u00d6rebro a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 pour avoir... viol\u00e9 les routines convenues avec l'Agence de sant\u00e9 publique.", "labels": []}
{"text": "Jag ska f\u00f6rtydliga disponibla, det \u00e4r inte v\u00e5rd\u2060platser som p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt bara \u00e4r luftslott, utan det \u00e4r med respirator. Och sj\u00e4lvklart st\u00e5r det inte personal bredv ID och v\u00e4ntar, utan personal nyttjas hela tiden, det \u00e4r viktig personal som arbetar efter b\u00e4sta f\u00f6rm\u00e5ga. Men planerad personal \u00e4r det d\u00e4remot till platserna, d\u00e4rf\u00f6r anv\u00e4nder vi ordet disponibla, ni  kan se i termbanken vad det betyder. \u00c4ven om det skulle vara b\u00f6rjan av en nedg\u00e5ng, eller i alla fall inte en eskalering, ska jag betona att v\u00e5rda drygt 500 kritiskt sjuka, som man gjort under l\u00e5ng period, plus intensivv\u00e5rda andra kritiskt sjuka, 247 ligger med andra anledningar - det \u00e4r en extrem situation f\u00f6r v\u00e5rdens medarbetare. P\u00e5 nationell niv\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker vi g\u00f6ra det kompletterande arbetet med skyddsutrustning.\n--- TRADUCTION ---\nJe tiens \u00e0 pr\u00e9ciser qu'il ne s'agit pas de lits qui sont en quelque sorte des ch\u00e2teaux dans les airs, mais de lits \u00e9quip\u00e9s d'un ventilateur. Et bien s\u00fbr, il n'y a pas de personnel qui attend, mais le personnel est utilis\u00e9 en permanence, c'est un personnel important qui travaille au mieux de ses capacit\u00e9s. Mais il y a du personnel pr\u00e9vu pour les sites, c'est pourquoi nous utilisons le mot disponible, vous pouvez voir ce que cela signifie dans le glossaire. M\u00eame s'il s'agit du d\u00e9but d'un ralentissement, ou du moins pas d'une escalade, je dois souligner que s'occuper de plus de 500 patients gravement malades, comme nous le faisons depuis longtemps, plus les soins intensifs pour d'autres patients gravement malades, 247 personnes alit\u00e9es pour d'autres raisons - c'est une situation extr\u00eame pour les travailleurs de la sant\u00e9. Au niveau national, nous essayons de faire ce travail suppl\u00e9mentaire avec des \u00e9quipements de protection.", "labels": []}
{"text": "Tittar man p\u00e5 vilken p\u00e5verkan regionalt som finns s\u00e5 har regionerna rapporterat att det \u00e4r ingen region som har kritisk eller allvarlig p\u00e5verkan kopplat till covid-19 i nul\u00e4get. D\u00e4remot har vi fem regioner som rapporterar betydande p\u00e5verkan. Det regionerna n\u00e4mner i rapporteringen \u00e4r en h\u00f6g belastning p\u00e5 akut- och ambulanssjukv\u00e5rd och fortsatt belastning p\u00e5 kommunikation som ni h\u00f6rde tidigare. Vi har en planering inf\u00f6r skolstart som Katarina Tiv\u00e4ng fr\u00e5n Skolverket kommer prata mer om. Sen flyttar man IVA-patienter inom och mellan regionerna fortfarande.\n--- TRADUCTION ---\nEn ce qui concerne l'impact r\u00e9gional, les r\u00e9gions ont indiqu\u00e9 qu'aucune d'entre elles n'avait actuellement un impact critique ou grave li\u00e9 \u00e0 COVID-19. Toutefois, cinq r\u00e9gions font \u00e9tat d'un impact significatif. Les r\u00e9gions mentionnent dans leurs rapports une forte charge sur les soins d'urgence et les soins ambulanciers et une charge continue sur la communication, comme vous l'avez entendu plus t\u00f4t. Nous avons un plan pour le d\u00e9but de l'ann\u00e9e scolaire dont Katarina Tiv\u00e4ng, de l'Agence nationale su\u00e9doise pour l'\u00e9ducation, vous parlera plus en d\u00e9tail. En outre, les patients des unit\u00e9s de soins intensifs sont toujours d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur des r\u00e9gions et entre elles.", "labels": []}
{"text": "Svensk v\u00e5rd har hunnit med, det har varit jobbigt, men vi har inte blivit \u00f6verbelastade. Den svenska modellen har fungerat s\u00e5. -Fr\u00e5n SVT till Anders Tegnell. Om restauranger. Jag undrar smitt-tekniskt - avst\u00e5ndet mellan m\u00e4nniskor, men hur \u00e4r det mellan mig och den jag \u00e4ter med, dennes tallrik?\n--- TRADUCTION ---\nLe syst\u00e8me de sant\u00e9 su\u00e9dois a tenu le coup, cela a \u00e9t\u00e9 difficile, mais nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 surcharg\u00e9s. C'est ainsi que le mod\u00e8le su\u00e9dois a fonctionn\u00e9 - de SVT \u00e0 Anders Tegnell. \u00c0 propos des restaurants. Je m'interroge sur la technologie de l'infection - la distance entre les personnes, mais qu'en est-il de la distance entre moi et la personne avec laquelle je mange, de son assiette ?", "labels": []}
{"text": "En fr\u00e5ga till Socialstyrelsen. Hur tror ni direktiven i b\u00f6rjan av pandemin, om hur \u00e4ldre med covid-19s symtom skulle behandlas, har p\u00e5verkat svenska d\u00f6dssiffror? M\u00e4nniskor i livets slutskede som kanske inte flyttats, att de inte skulle tr\u00e4ffa l\u00e4kare p\u00e5 plats eller f\u00e5 morfin? -Vi f\u00f6ljer rekommendationer om palliativ v\u00e5rd regelbundet. Innan pandemin var det \u00e5terkommande kritik mot att man f\u00f6r ofta flyttar patienter i det som visar sig vara deras sista dagar i livet.\n--- TRADUCTION ---\nUne question au Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre. Comment pensez-vous que les directives donn\u00e9es au d\u00e9but de la pand\u00e9mie sur la mani\u00e8re dont les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9sentant les sympt\u00f4mes du COVID-19 devaient \u00eatre trait\u00e9es ont affect\u00e9 le taux de mortalit\u00e9 en Su\u00e8de ? Les personnes en fin de vie qui n'auraient pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es, qui n'auraient pas vu de m\u00e9decin sur place ou qui n'auraient pas re\u00e7u de morphine ? -Nous suivons r\u00e9guli\u00e8rement les recommandations en mati\u00e8re de soins palliatifs. Avant la pand\u00e9mie, des critiques r\u00e9currentes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises sur le fait que les patients \u00e9taient trop souvent d\u00e9plac\u00e9s dans ce qui s'est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre leurs derniers jours de vie.", "labels": []}
{"text": "De kommer att utnyttjas f\u00f6r sina ordinarie \u00e4ndam\u00e5l, forts\u00e4ttningsvis. Det \u00e4r en utmaning f\u00f6r regionerna att starta upp detta, s\u00e5 Socialstyrelsen kommer p\u00e5 olika s\u00e4tt bist\u00e5 dem i det. Jag vill ocks\u00e5 n\u00e4mna n\u00e5got om screening, det vill s\u00e4ga riktade unders\u00f6kningar av befolkningen. S\u00e4rskild screening f\u00f6r livmodershalscancer. Vi har haft det i Sverige sedan 60-talet.\n--- TRADUCTION ---\nIls seront utilis\u00e9s \u00e0 leurs fins habituelles \u00e0 l'avenir. C'est un d\u00e9fi pour les r\u00e9gions de se lancer dans cette voie, et le Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre les aidera de diverses mani\u00e8res. Je voudrais \u00e9galement parler du d\u00e9pistage, c'est-\u00e0-dire des examens cibl\u00e9s de la population. Le d\u00e9pistage sp\u00e9cial du cancer du col de l'ut\u00e9rus. Il existe en Su\u00e8de depuis les ann\u00e9es 1960.", "labels": []}
{"text": "Sedan hade vi en nedg\u00e5ng, och under sommaren var det 4-6 inlagda patienter, och ganska m\u00e5nga veckor ingen. I oktober har vi en dum, oroande, utveckling. Det stiger fort, och f\u00f6r n\u00e5gra veckor hade vi 4 patienter, nu \u00e4r det 33 inladga, vara 8 p\u00e5 intensiven. Vi har hela tiden sagt att antalet inlagda \u00e4r toppen p\u00e5 isberget, s\u00e5 det \u00e4r oroande. \u00d6ver till Anders.\n--- TRADUCTION ---\nEnsuite, nous avons connu un d\u00e9clin, et pendant l'\u00e9t\u00e9, il y a eu 4 \u00e0 6 patients hospitalis\u00e9s, et plusieurs semaines, aucun. En octobre, nous assistons \u00e0 une \u00e9volution stupide et inqui\u00e9tante. Il y a quelques semaines, nous avions 4 patients, aujourd'hui il y a 33 admissions, dont 8 dans l'unit\u00e9 de soins intensifs. Nous avons toujours dit que le nombre d'admissions \u00e9tait la partie \u00e9merg\u00e9e de l'iceberg, c'est donc inqui\u00e9tant. La parole est \u00e0 Anders.", "labels": []}
{"text": "Vi tar n\u00e4sta bild. Disponibla IVA-platser, som sagt: Vi har 399 platser, varav 287 \u00e4r belagda i dagens datum. Av dessa utg\u00f6r 29 stycken smittade covid- patienter. Tittar man p\u00e5...\n--- TRADUCTION ---\nPassons \u00e0 la diapositive suivante. Lits d'USI disponibles, comme je l'ai dit : nous disposons de 399 lits, dont 287 sont occup\u00e9s \u00e0 ce jour. Parmi eux, 29 sont des patients infect\u00e9s par le COVID-19. Si vous regardez...", "labels": []}
{"text": "Om vi ser n\u00e4sta bild, Sk\u00e5ne, samma sak d\u00e4r. Inte samma snabba uppg\u00e5ng, men man har legat p\u00e5 en v\u00e4ldigt h\u00f6g niv\u00e5 i 3-4 veckoir i rad, med stor belastning p\u00e5 v\u00e5rden. D\u00e4remot \u00e4r det annorlunda i Stockholm. Vi har f\u00f6rs\u00f6kt analysera om det \u00e4r den verkliga utvecklingen, eller om man provtagit mindre, man har provtagit mindre, men inte avsev\u00e4rt mindre. Men det l\u00e4r vara mindre smittspridning i Stockholm, viktigt att vi l\u00e5ter den utvecklingen forts\u00e4tta, f\u00f6r belastningen p\u00e5 v\u00e5rden \u00e4r fortsatt stor, och det tar tid innan man ser att belastningen sjunker.  IVA-v\u00e5rden i helheten, ser vi h\u00f6ga niv\u00e5er p\u00e5, med m\u00e5nga intagna per vecka, som det varit senaste fem veckorna, utan tendens p\u00e5 nedsv\u00e4ngning.\n--- TRADUCTION ---\nSi nous regardons le tableau suivant, Sk\u00e5ne, c'est la m\u00eame chose. L'augmentation n'a pas \u00e9t\u00e9 aussi rapide, mais elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s forte pendant trois ou quatre semaines d'affil\u00e9e, ce qui a mis \u00e0 rude \u00e9preuve le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9. En revanche, la situation est diff\u00e9rente \u00e0 Stockholm. Nous avons essay\u00e9 d'analyser s'il s'agit d'une tendance r\u00e9elle ou si moins d'\u00e9chantillons ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s, moins d'\u00e9chantillons ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s, mais pas de mani\u00e8re significative. Mais il est probable que l'infection se propage moins \u00e0 Stockholm, et il est important que nous permettions \u00e0 cette \u00e9volution de se poursuivre, car la charge du syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 reste \u00e9lev\u00e9e, et il faut du temps avant de la voir diminuer.  En ce qui concerne les soins intensifs dans leur ensemble, nous constatons des niveaux \u00e9lev\u00e9s, avec de nombreux d\u00e9tenus par semaine, comme cela a \u00e9t\u00e9 le cas au cours des cinq derni\u00e8res semaines, sans aucune tendance au ralentissement.", "labels": []}
{"text": "Vi f\u00e5r bevaka och se. \u00c4ven om det syns en nedg\u00e5ng globalt, s\u00e5 \u00e4r pandemin l\u00e5ngt ifr\u00e5n \u00f6ver. Den h\u00e4r bilden visar data till och med vecka 20, d\u00e5 det totalt rapporterats in 166 miljoner fall. Om vi g\u00e5r till Europa och tittar p\u00e5 kartorna som visar 14 dagars kumulativ incidens, allts\u00e5 totala antalet fall rapporterade under de senaste 14 dagarna per 100.000 inv\u00e5nare - s\u00e5 g\u00e4ller denna vecka 19 och 20. Ju m\u00f6rkare f\u00e4rg desto st\u00f6rre f\u00f6rekomst.\n--- TRADUCTION ---\nNous devrons observer et voir. Malgr\u00e9 un ralentissement global, la pand\u00e9mie est loin d'\u00eatre termin\u00e9e. Cette image montre les donn\u00e9es jusqu'\u00e0 la semaine 20, avec un total de 166 millions de cas signal\u00e9s. Si nous allons en Europe et regardons les cartes montrant l'incidence cumul\u00e9e sur 14 jours, c'est-\u00e0-dire le nombre total de cas signal\u00e9s au cours des 14 derniers jours pour 100 000 habitants, c'est pour les semaines 19 et 20. Plus la couleur est fonc\u00e9e, plus l'incidence est \u00e9lev\u00e9e.", "labels": []}
{"text": "En del blir allvarligt sjuka, sv\u00e5righeter att andas till exempel, och beh\u00f6ver ofta v\u00e5rd d\u00e5. Men en del upplever diffusa symtom under l\u00e5ng tid - det drabbar alla olika. Kunskapen om l\u00e5ngsiktiga effekter av covid-19 \u00e4r fortfarande begr\u00e4nsad. Vi vet inte hur stor denna patient\u2060grupp \u00e4r. Vi f\u00e5r m\u00e5nga individuella rapporter om det.\n--- TRADUCTION ---\nCertaines personnes tombent gravement malades, par exemple en \u00e9prouvant des difficult\u00e9s \u00e0 respirer, et n\u00e9cessitent souvent des soins m\u00e9dicaux. Mais certaines personnes pr\u00e9sentent des sympt\u00f4mes diffus pendant une longue p\u00e9riode - chaque personne est affect\u00e9e diff\u00e9remment. Les connaissances sur les effets \u00e0 long terme de COVID-19 sont encore limit\u00e9es. Nous ne connaissons pas l'importance de ce groupe de patients. Nous recevons de nombreux rapports individuels \u00e0 ce sujet.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r viktigt ocks\u00e5 att s\u00e4ga att Socialstyrelsens roll och uppdrag kan komma att f\u00f6r\u00e4ndras \u00f6ver tid d\u00e5 vi jobbar med detta. c5ec627e  -Ja, d\u00e5 ska jag s\u00e4ga n\u00e5got om hur regionerna arbetar med detta. Man kan b\u00f6rja med att s\u00e4ga att v\u00e5rdens tillg\u00e4nglighet och minskade v\u00e4ntetider l\u00e4nge varit en viktig fr\u00e5ga. Att s\u00e4kerst\u00e4lla att alla f\u00e5r den v\u00e5rd man beh\u00f6ver i r\u00e4tt tid \u00e4r en av v\u00e5rdens mest grundl\u00e4ggande uppgifter. Tillg\u00e4nglighet \u00e4r dock mer komplext \u00e4n bara v\u00e4ntetider.\n--- TRADUCTION ---\nIl est \u00e9galement important de pr\u00e9ciser que le r\u00f4le et la mission du Conseil national de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre peuvent \u00e9voluer au fil du temps. c5ec627e - Je vais vous parler de la mani\u00e8re dont les r\u00e9gions travaillent sur ce sujet. Vous pouvez commencer par dire que l'acc\u00e8s aux soins de sant\u00e9 et la r\u00e9duction des temps d'attente sont depuis longtemps une question importante. Veiller \u00e0 ce que chacun re\u00e7oive les soins dont il a besoin au bon moment est l'une des t\u00e2ches les plus fondamentales du syst\u00e8me de sant\u00e9. Toutefois, l'accessibilit\u00e9 est plus complexe que les simples temps d'attente.", "labels": []}
{"text": "Om du rekommenderas testning, testa dig. Annars stanna hemma. H\u00e5ll avst\u00e5nd till andra. Undvik tr\u00e4ngsel och anv\u00e4nd munskydd. Arbeta hemifr\u00e5n n\u00e4r m\u00f6jligt.\n--- TRADUCTION ---\nSi l'on vous recommande un test, faites-le. Sinon, restez chez vous. Restez \u00e0 distance des autres. \u00c9vitez les foules et portez un masque. Travaillez \u00e0 domicile dans la mesure du possible.", "labels": []}
{"text": "-Finns ingen risk att det underskattar smittspridningen om man s\u00e4tter upp en tr\u00f6skel f\u00f6r smittspridningen? -Om det inneb\u00e4r ett mindre antal barn, ja... Vi kommer alltid ha ett m\u00f6rkertal, vilket man m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till. Jag f\u00e5r h\u00e4nvisa till regionen. -Kan man inte anta att det h\u00e4r \u00f6kar m\u00f6rkertalet?\n--- TRADUCTION ---\nN'y a-t-il pas un risque de sous-estimer la propagation de l'infection si l'on fixe un seuil pour la propagation de l'infection ? -Si cela signifie un plus petit nombre d'enfants, oui... Nous aurons toujours un chiffre noir, dont il faut tenir compte. Je dois me r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la r\u00e9gion - Ne pouvons-nous pas supposer que cela augmente le nombre de cas non signal\u00e9s ?", "labels": []}
{"text": "Kanske st\u00f6rre avst\u00e5nd i borden, man \u00e4ter i mindcre grupper, \u00e4r mer noggrann med handhygien. F\u00f6r boenden som inte haft fall \u00e4r det 66 procent som tagit till \u00e5tg\u00e4rder kring m\u00e5ltider. Det \u00e4r viktigt att jobba preventivt, innan man har fall, och f\u00f6lja rekommendationer kring att h\u00e5lla avst\u00e5nd och handhygien och s\u00e5 vidare. En annan situation \u00e4r de grupp\u2060aktiviteter som finns p\u00e5 \u00e4ldreboenden: Exempelvis tidningsl\u00e4sning och gymnastik och motion, bingo,  promenader och s\u00e5 vidare.\n--- TRADUCTION ---\nIl peut s'agir d'une plus grande distance entre les tables, de manger en petits groupes, d'\u00eatre plus attentif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des mains. Dans les foyers o\u00f9 il n'y a pas eu de chutes, 66 % ont pris des mesures autour des repas. \"Il est important de travailler de mani\u00e8re pr\u00e9ventive, avant qu'une chute ne se produise, et de suivre les recommandations concernant le respect de la distance, l'hygi\u00e8ne des mains, etc. Une autre situation est celle des activit\u00e9s de groupe disponibles dans les maisons de retraite : par exemple, la lecture des journaux, la gymnastique et l'exercice, le bingo, les promenades, etc.", "labels": []}
{"text": "Det \u00e4r noga att f\u00f6lja rekommendationerna, och det \u00e4r kritiskt just nu. Undvik olyckor: Lyssna p\u00e5 trafikverket och r\u00e5ka inte ut f\u00f6r halka och trafik\u2060olyckor. Ni h\u00f6rde om belastningen p\u00e5 sjukhusv\u00e5rden.\n--- TRADUCTION ---\nIl est important de suivre les recommandations, et c'est crucial en ce moment. \u00c9vitez les accidents : \u00e9coutez les autorit\u00e9s routi\u00e8res et \u00e9vitez les conditions glissantes et les accidents de la route. Vous avez entendu parler de la pression sur les soins hospitaliers.", "labels": []}
{"text": "Vi testar alla och hoppas att man f\u00f6ljer rekommendationer om testning efter resa. Det \u00e4r d\u00e4r vi har st\u00f6rst sannolikhet att p\u00e5tr\u00e4ffa det h\u00e4r. Speciellt p\u00e5 personer som rest i Sydafrika och l\u00e4nder runt omkring. Vi sekvenserar ocks\u00e5 mycket och skalar upp de analyserna s\u00e5 att vi har en bra \u00f6verblick av vad som sprids i Sverige. -N\u00e5gon mer som vinkade?\n--- TRADUCTION ---\nNous testons tout le monde et esp\u00e9rons que les gens suivent les recommandations pour les tests apr\u00e8s le voyage. C'est l\u00e0 que nous avons le plus de chances de trouver le virus. Surtout chez les personnes qui ont voyag\u00e9 en Afrique du Sud et dans les pays voisins. Nous proc\u00e9dons \u00e9galement \u00e0 de nombreux s\u00e9quen\u00e7ages et augmentons ces analyses afin d'avoir une bonne vue d'ensemble de ce qui se propage en Su\u00e8de\" - Quelqu'un d'autre fait-il un signe de la main ?", "labels": []}
{"text": "P\u00e5 hemmaplan handlar det mycket om personalbortfall. \u00c4r m\u00e5nga sjuka, och nyckelpersoner inte kan komma till jobbet kan det g\u00e5 snabbare. Det kan bli en p\u00e5verkan om utvecklingen forts\u00e4tter p\u00e5 1-2 m\u00e5naders sikt. -Kan det bli aktuellt med ransonsering, eller att inte f\u00f6rbruka lika mycket vatten? -Det kan vi hamna i.\u00f6\n--- TRADUCTION ---\nChez nous, c'est surtout le manque de personnel qui est en cause. Si de nombreuses personnes sont malades et que des personnes cl\u00e9s ne peuvent pas venir travailler, la situation peut \u00eatre plus rapide. Il pourrait y avoir un impact si le d\u00e9veloppement se poursuit d'ici un \u00e0 deux mois. Le rationnement pourrait-il \u00eatre n\u00e9cessaire, ou ne pas consommer autant d'eau ? -Nous pourrions en arriver l\u00e0.", "labels": []}
{"text": "F\u00f6rskolor st\u00e4ngs, kommuner g\u00e5r i stabsl\u00e4ge, ig\u00e5r var 3000 poliser hemma. -Det \u00e4r en avv\u00e4gning som handlar om smittskydd och samh\u00e4lls\u2060viktig verksamhet. Det \u00e4r en avv\u00e4gning som g\u00f6rs fr\u00e5n stund till stund. Vi har bra dialog. Vi m\u00e5ste hela tiden g\u00f6ra en avv\u00e4gning.\n--- TRADUCTION ---\nLes \u00e9coles maternelles sont ferm\u00e9es, les municipalit\u00e9s se mettent en veille et, hier, 3 000 policiers \u00e9taient \u00e0 la maison. -Il s'agit d'un exercice d'\u00e9quilibre qui implique la lutte contre les infections et les op\u00e9rations vitales. C'est un \u00e9quilibre qui se fait au fur et \u00e0 mesure. Nous avons un bon dialogue. Nous devons trouver un \u00e9quilibre en permanence.", "labels": []}
